[{"options": ["党的十一届三中全会", "党的十六大", "党的十三大", "党的十五大"], "answer": [1], "question": "“尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造”作为党和国家的一项重大方针，是在", "questionType": 1, "questionNum": "1319"}, {"options": ["坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度", "加强收入分配宏观调节力度，合理调整收入分配格局，健全劳动、资本、技术、管理等生产要素按贡献参与分配制度，同时在经济发展的基础上，更加注重社会公平", "着力提高低收入者收入水平，逐步扩大中等收入者比重，有效调节过高收入，坚决取缔非法收入，促进共同富裕", "继续鼓励一部分人、一部分地区先富裕起来"], "answer": [0, 1, 2], "question": "深化收入分配制度改革，规范收入分配秩序的主要政策措施是", "questionType": 3, "questionNum": "1041"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "制定和实施发展高科技计划，是当代世界各国特别是发达国家的普遍做法。这一现象反映出高科技的发展要求加强国际合作和交流，消除了国家之间的利益矛盾。", "questionType": 2, "questionNum": "680"}, {"options": ["《论十大关系》", "《正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》", "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "《用坚定的信念把人民团结起来》"], "answer": [0, 2], "question": "50年代中期，毛泽东明确提出要学会用民主的方法解决人民内部矛盾的主要著作是", "questionType": 3, "questionNum": "1043"}, {"options": ["法律组织形式", "资本组织形式", "公有制实现形式", "私有制实现形式"], "answer": [1], "question": "股份制是现代企业的一种", "questionType": 1, "questionNum": "722"}, {"options": ["发达的社会主义", "比较发达的社会主义", "不发达的社会主义", "社会主义初级阶段、社会主义高级阶段"], "answer": [1, 2], "question": "1959年底至1960年初，毛泽东在读苏联《政治经济学教科书》时，认为社会主义社会的发展阶段有", "questionType": 3, "questionNum": "637"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新中国成立初期，由于中国执行向苏联和人民民主国家“一边倒”的方针，逐渐放弃了独立自主的原则。", "questionType": 2, "questionNum": "1095"}, {"options": ["按需分配", "平等分配", "按劳分配", "共同富裕"], "answer": [3], "question": "列宁说：“只有社会主义才可能广泛推行和真正根据科学原则进行的产品的社会生产和分配，以便使所有的劳动者过最美好、最幸福的生活。”这句话的含义是，只有社会主义才能实现", "questionType": 1, "questionNum": "468"}, {"options": ["深圳、汕头、广州、珠海、柳州", "深圳、汕头、厦门、珠海、海南", "深圳、厦门、海南、宁波、大连", "深圳、厦门、珠海、汕头、上海"], "answer": [1], "question": "我国的经济特区有", "questionType": 1, "questionNum": "557"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "1982 年 1 月，叶剑英第一次明确提出了“一国两制”的概念。", "questionType": 2, "questionNum": "1062"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "马克思主义中国化是把马克思主义基本原则与中国实际相结合。", "questionType": 2, "questionNum": "5"}, {"options": ["全心全意为人民服务", "实事求是", "一切从实际出发", "虚心向群众学习"], "answer": [0], "question": "抗日战争时期，毛泽东指出：“我们的共产党和共产党所领导的八路军、新四军，是革命的队伍。我们这个队伍完全是为着解放人民的，是彻底地为人民的利益工作的。”这段话阐明了我们党和军队的宗旨是", "questionType": 1, "questionNum": "1315"}, {"options": ["工人、农民、知识分子", "中国人民解放军", "广泛的爱国统一战线", "各民族的团结"], "answer": [0], "question": "社会主义建设的根本力量是", "questionType": 1, "questionNum": "1287"}, {"options": ["毛泽东思想是中国化的马克思主义", "毛泽东思想是中华民族的精神支柱", "毛泽东思想被实践证明是正确的", "毛泽东思想吸收了传统文化的精华"], "answer": [0], "question": "中国共产党把毛泽东思想作为指导思想，最根本的原因是", "questionType": 1, "questionNum": "70"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国社会主义新时期党的建设包括理论建设。", "questionType": 2, "questionNum": "1281"}, {"options": ["社会主义的根本目标", "社会主义的根本原则", "市场经济的客观要求", "社会主义优越性的体现"], "answer": [0, 1, 3], "question": "实现共同富裕是", "questionType": 3, "questionNum": "606"}, {"options": ["民族的思想道德素质和科学文化素质", "民族精神", "社会公德", "思想道德"], "answer": [1], "question": "民族文化的最本质、最集中的体现是", "questionType": 1, "questionNum": "922"}, {"options": ["中国特色社会主义政治的根本要求", "中国特色社会主义经济的根本动力", "中国特色社会主义政治和经济的根本动力", "中国特色社会主义文化的根本保证"], "answer": [3], "question": "坚持文化建设正确的指导思想，明确先进文化的前进方向，是发展、繁荣", "questionType": 1, "questionNum": "940"}, {"options": ["发展", "改革", "开放", "稳定"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会要和谐，首先要", "questionType": 1, "questionNum": "1025"}, {"options": ["我国的国体和中国共产党的性质及任务决定的", "宪法规定的", "人民代表大会决定的", "共产党和民主党派共同协商确定的"], "answer": [0], "question": "我们坚持中国共产党在国家中的领导地位，实行共产党领导的多党合作和政治协商制度，这是由", "questionType": 1, "questionNum": "1331"}, {"options": ["加强党的思想建设", "加强党的制度建设", "加强党的先进性建设", "加强党的组织建设"], "answer": [2], "question": "马克思主义政党建设的一项突出任务、长期历史任务，即保持马克思主义政党的强大生命力、战斗力，必须", "questionType": 1, "questionNum": "1348"}, {"options": ["党的十三大", "党的十五大", "党的十二大", "党的十四大"], "answer": [3], "question": "党把“一国两制\"内容写进党章，是在", "questionType": 1, "questionNum": "1140"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国的发展战略是先发展经济，后发展政治、文化的战略。", "questionType": 2, "questionNum": "426"}, {"options": ["1990—2020", "1980—2020", "2000—2020", "2010—2020"], "answer": [2], "question": "我国全面建设小康社会的时间跨度是", "questionType": 1, "questionNum": "539"}, {"options": ["李先念", "邓小平", "华国锋", "薄一波"], "answer": [1], "question": "对毛泽东和毛泽东思想的历史地位作出科学的、实事求是评价的是", "questionType": 1, "questionNum": "121"}, {"options": ["资本主义", "社会主义", "封建主义", "民主主义"], "answer": [1], "question": "新民主主义革命的前途是", "questionType": 1, "questionNum": "265"}, {"options": ["完善利用外资的风险管理机制", "注重外资在产业升级和区域协调方面的积极作用", "创新利用外资方式，优化利用外资结构", "通过国际化经营，加快培育知名跨国公司和国际知名品牌"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于提高利用外资水平，应做到", "questionType": 3, "questionNum": "662"}, {"options": ["社会性质", "社会发展程度", "社会发展阶段", "社会主义发展水平"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平关于我国当前处于“社会主义初级阶段”的科学论断揭示了我国当前的", "questionType": 3, "questionNum": "628"}, {"options": ["工人和小资产阶级", "农民和民族资产阶级", "农民和工人", "农民和城市小资产阶级"], "answer": [2], "question": "新民主主义革命的根本动力是", "questionType": 1, "questionNum": "252"}, {"options": ["力争和平统一，拒绝使用武力", "力争和平统一，放弃使用武力", "力争和平统一，承诺使用武力", "力争和平统一，不承诺放弃武力"], "answer": [3], "question": "在台湾问题的解决上，我们的方针是", "questionType": 1, "questionNum": "1128"}, {"options": ["以经济建设为中心", "坚持四项基本原则", "坚持改革开放", "自力更生，艰苦创业"], "answer": [0, 1, 2], "question": "我国社会主义初级阶段基本路线的主要内容有", "questionType": 3, "questionNum": "620"}, {"options": ["完善社会保障制度", "坚持效率优先的原则", "实现区域经济协调发展", "完备基本公共服务体系"], "answer": [1], "question": "从经济学角度分析，下列哪些措施不利于构建社会主义和谐社会", "questionType": 1, "questionNum": "1009"}, {"options": ["以经济建设为中心", "建设富强、民主、文明的社会主义现代化国家", "“一个中心、两个基本点”", "坚持四项基本原则，坚持改革开放"], "answer": [2], "question": "党的基本路线的主要内容是", "questionType": 1, "questionNum": "513"}, {"options": ["支撑发展", "重点跨越", "自主创新", "引领未来"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国建设创新型国家，必须坚持（   ）的指导方针", "questionType": 3, "questionNum": "779"}, {"options": ["解放思想", "理论与实际相统一", "对中国的实际有深入、透彻的认识和了解", "发扬勇于创新的精神"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "坚持实事求是的思想路线，必须", "questionType": 3, "questionNum": "208"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "过渡时期总路线的主体是社会主义农业化。", "questionType": 2, "questionNum": "329"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义社会的基本矛盾是生产力 和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾。", "questionType": 2, "questionNum": "416"}, {"options": ["党的十五大", "党的十六大", "党的十七届六中全会", "党的十七大"], "answer": [3], "question": "提出出次分配和再次分配都要处理好效率和公平的关系，再分配更加注重公平的是", "questionType": 1, "questionNum": "745"}, {"options": ["形成了平等、互利、团结、合作的社会主义新型民族关系", "民族歧视的根源已完全消除", "实行了民族区域自治", "社会主义制度的确立消灭了民族压迫"], "answer": [0, 2, 3], "question": "在当今世界，民族冲突迭起，成为令人瞩目的社会政治现象。而我国各族人民和睦相处，共同建设有中国特色的社会主义。这是因为，我国", "questionType": 3, "questionNum": "1363"}, {"options": ["《关于台湾回归祖国实现和平统一的方针政策》", "“一纲四目”", "《告台湾同胞书》", "《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》"], "answer": [1], "question": "最先提出台湾可以保留军队的是", "questionType": 1, "questionNum": "1120"}, {"options": ["民族资产阶级", "中农", "贫农", "雇农"], "answer": [2], "question": "毛泽东在《中国社会各阶级的分析》中所指出的无产阶级“最接近的朋友”是", "questionType": 1, "questionNum": "286"}, {"options": ["社会主义社会的基本矛盾仍然是生产关系和生产力，上层建筑和经济基础之间的矛盾", "社会主义社会的基本矛盾具有基本适应、部分不适应的特点，又统一又斗争，推动社会主义不断完善巩固", "社会主义社会基本矛盾是在人民利益根本一致基础上的非对抗性矛盾", "社会主义社会的基本矛盾可以通过社会主义制度本身不断地得到解决"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "1957年2月，毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾》的讲话中系统阐述的社会主义社会基本矛盾的理论的基本观点是", "questionType": 3, "questionNum": "657"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“一国两制”的政策在特别行政区成立以后，将至少保持 100 年不变。", "questionType": 2, "questionNum": "1059"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国社会主义初级阶段的含义包括多种经济成分并存的过渡时期。", "questionType": 2, "questionNum": "430"}, {"options": ["社会救助", "社会优抚", "社会保险", "社会福利"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会保障体系或制度的组成包括", "questionType": 3, "questionNum": "760"}, {"options": ["设立四个经济特区", "十四个沿海城市的对外开放", "上海浦东的开发开放", "香港澳门的回归"], "answer": [0], "question": "我国对外开放的进程是从沿海开始的，第一步是", "questionType": 1, "questionNum": "560"}, {"options": ["它是针对台湾人民的一部法律", "它是反对和遏制“台独”分裂势力的战争法律", "中华人民共和国宪法的组成部分", "中国政府对台大政方针的法律化"], "answer": [3], "question": "为了进一步反对和遏制“台独”势力分裂国家猖獗活动，2005年3月14日，十届全国人大三次会议通过《反分裂国家法》。以下关于这部法律的理解正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "1141"}, {"options": ["邓小平", "周恩来", "陈云", "毛泽东"], "answer": [1], "question": "50年代，提出“向科学进军”的领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "485"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "邓小平时代主题的科学判断包含的思想是和平与发展是当代世界的两大突出问题。", "questionType": 2, "questionNum": "1089"}, {"options": ["是社会生产力发展的必然结果", "必须以坚持公有制、按劳分配等社会主义基本经济制度为基础", "是社会主义的本质要求", "是社会主义最终的目标和最大优越性所在"], "answer": [1, 2, 3], "question": "消灭剥削和两极分化，最终实现共同富裕", "questionType": 3, "questionNum": "605"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国经济发展战略和步骤是到建党100年时，基本实现现代化。", "questionType": 2, "questionNum": "683"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国新民主主义革命的对象是帝国主义、封建主义和资本主义。", "questionType": 2, "questionNum": "239"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国人民民主专政与人民代表大会制度的关系是前者指国家性质，后者指政府机构。", "questionType": 2, "questionNum": "791"}, {"options": ["坚持以公有制为主体，实现共同富裕", "实行按劳分配，改善人民生活", "扩大改革开放，增强综合国力", "不断发展生产，增加社会财富"], "answer": [0], "question": "邓小平指出，在改革中社会主义必须始终坚持的根本原则是", "questionType": 1, "questionNum": "483"}, {"options": ["着眼于提高党的执政能力、保持和发展党的先进性", "着眼于继续解放思想、坚持改革开放、推动科学发展、促进社会和谐", "着眼于增强全党为党和人民事业不懈奋斗的使命感和责任感", "着眼于保持党同人民群众的血肉联系"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的十七大关于党的建设总体部署，包括", "questionType": 3, "questionNum": "1394"}, {"options": ["既要达到人与人的和谐，又要达到人与自然的和谐", "既要达到同一阶级内部的和谐，又要达到不同阶级之间的和谐", "既要促进经济、政治、文化等社会各子系统之间的和谐发展，又要促进各子系统内部的和谐发展", "既要实现微观的各个社会组织细胞的和谐发展，又要促进宏观的整个社会的和谐发展"], "answer": [1], "question": "下列关于衡量社会和谐的标准，表述不正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "1012"}, {"options": ["八.七会议", "延安整风运动", "遵义会议", "党成立"], "answer": [2], "question": "党的中央领导真正认识到马克思主义中国化问题重要性是在(     )以后。", "questionType": 1, "questionNum": "61"}, {"options": ["中国进入了社会主义社会", "中国新民主主义革命阶段的基本结束", "社会主义革命阶段的开始", "中国进入了新民主主义社会"], "answer": [1, 2, 3], "question": "中华人民共和国的成立标志着", "questionType": 3, "questionNum": "380"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "从实际出发，实事求是是中国共产党的三大优良作风之一。", "questionType": 2, "questionNum": "1282"}, {"options": ["马克思主义被邓小平理论和“三个代表”重要思想所取代", "它本身要随着社会实践的发展而发展", "马克思主义的基本原理和立场、观点已经过时", "必须坚持马克思主义的基本理论、立场和方法"], "answer": [1], "question": "马克思主义具有与时俱进的理论品质是指", "questionType": 1, "questionNum": "156"}, {"options": ["贫穷不是社会主义", "解放思想，实事求是", "怎样建设社会主义", "什么是社会主义"], "answer": [2, 3], "question": "邓小平理论的首要的基本的理论问题是", "questionType": 3, "questionNum": "167"}, {"options": ["队伍迅速壮大", "内部结构发生重大变化", "工人阶级所占社会财富的比重显著下降、领导地位受到动摇", "岗位流动加快"], "answer": [0, 1, 3], "question": "改革开放以来，工人阶级呈现出怎样的新特点", "questionType": 3, "questionNum": "1364"}, {"options": ["中华人民共和国建立", "全国大陆的解放和统一", "土地改革的完成", "社会主义改造的基本完成"], "answer": [3], "question": "剥削制度在我国被消灭的标志是", "questionType": 1, "questionNum": "367"}, {"options": ["国内阶级斗争还将在一定范围内长期存在，有时还会很尖锐", "社会生活中还存在着各种违法犯罪活动", "国际敌对势力对我国进行渗透、分化和颠覆的图谋没有改变", "世界范围内的社会主义力量在一个相当长的时期内会弱于资本主义"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "坚持人民民主专政，必须在充分发挥人民民主的基础上，加强国家政权的专政力量。这是因为", "questionType": 3, "questionNum": "855"}, {"options": ["社会主义核心价值体系", "社会主义荣辱观", "正确的思想舆论导向", "依法治国与以德治国相结合"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，建设和谐文化的根本是", "questionType": 1, "questionNum": "1029"}, {"options": ["社会主义主要矛盾理论", "社会主义本质理论", "社会主义市场经济理论", "社会主义初级阶段理论"], "answer": [2], "question": "建立中国经济体制改革目标的理论基础是", "questionType": 1, "questionNum": "712"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "坚持以和平共处五项原则与世界各国发展友好合作关系，加强同发展中国家的团结合作。", "questionType": 2, "questionNum": "1081"}, {"options": ["雅加达会议", "万隆会议", "吉隆坡会议", "马尼拉会议"], "answer": [1], "question": "中国政府首次明确表示愿以和平方式解决台湾问题是", "questionType": 1, "questionNum": "1111"}, {"options": ["高级动物", "生产关系的总和", "社会的产物", "社会关系的总和"], "answer": [3], "question": "人的本质", "questionType": 1, "questionNum": "926"}, {"options": ["自力更生会导致盲目排外、闭关自守，对外开放会导致崇洋媚外", "自力更生是对外开放的基础和前提", "对外开放与自力更生在本质上是统一的", "对外开放可以增强自力更生的能力"], "answer": [1, 2, 3], "question": "对外开放与坚持自力更生的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "661"}, {"options": ["加工定货", "公私合营", "经销代销", "统购包销"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "50年代，我国对资本主义工商业进行社会主义改造过程中创造的国家资本主义的具体形式有", "questionType": 3, "questionNum": "393"}, {"options": ["突出生产力目标和人民利益目标，从根本上破除了脱离实际抽象谈论社会主义的观念", "既坚持了公有制和按劳分配原则，又为完善和发展公有制和按劳分配指出了明确方向", "突破了把计划经济当作社会主义本质特征，把市场经济当作资本主义本质特征的传统观念", "摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的倾向"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平的社会主义本质理论把我们对社会主义的认识提高到新的科学水平，主要表现在", "questionType": 3, "questionNum": "602"}, {"options": ["“自由”通常指的是政治自由，是政权给予公民的政治权利", "自由不是抽象的概念，它和具体的社会制度、国家制度联系在一起", "“自由”和“束缚”是相对的，因此自由就是无拘无束", "自由是具体的，看一个国家的人民是否有真正的自由，不能仅看法律条纹上的规定，而要看实际的内容，因为自由往往会以法律的虚假性体现出来"], "answer": [0, 1, 3], "question": "关于自由，以下表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "865"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "企业经营自主化是社会主义市场经济和资本主义市场经济的共性。", "questionType": 2, "questionNum": "672"}, {"options": ["邓小平", "周恩来", "毛泽东", "叶剑英"], "answer": [1], "question": "50年代中期，代表中国政府第一次公开提出“和平解放台湾”主张的是", "questionType": 1, "questionNum": "1096"}, {"options": ["党的纲领决定的", "党的路线决定的", "党的性质决定的", "党的宗旨决定的"], "answer": [2, 3], "question": "中国共产党在中国革命、建设、改革事业中的领导地位，是由", "questionType": 3, "questionNum": "1391"}, {"options": ["毛泽东在民主革命过程中提出来", "帝国主义封锁的产物", "我们过去、现在和将来的立足点", "指中国的事情要按中国情况，主要依靠中国人自己的力量来办"], "answer": [0, 2, 3], "question": "独立自主、自力更生，是", "questionType": 3, "questionNum": "1219"}, {"options": ["中国资本主义的软弱", "农民革命斗争的失败", "中国封建主义的统治", "帝国主义的侵略"], "answer": [3], "question": "近代中国之所以沦为半殖民地半封建社会的根本原因是", "questionType": 1, "questionNum": "244"}, {"options": ["根本目的", "实践主体", "发展道路", "领导核心"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出“我们要构建的社会主义和谐社会是在中国特色社会主义道路上，中国共产党领导全体人民共同建设、共同享有的和谐社会。”这句表述，旗帜鲜明地明确了社会主义和谐社会的性质和定位，深刻揭示了构建社会主义和谐社会的", "questionType": 3, "questionNum": "1035"}, {"options": ["邓小平理论主要回答了“什么是社会主义、怎样建设社会主义”的问题", "毛泽东思想主要探索的是中国革命和建设的问题", "科学发展观创造性地回答了“实现什么样的发展、怎样建发展”的问题", "“三个代表”思想创造性地回答了“建设什么样的党、怎样建设党”的问题"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于马克思主义中国化的发展历程和理论成果，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "191"}, {"options": ["是不存在雇佣劳动关系的经济成分", "能增加社会产品和繁荣市场", "有利于满足人民生活的多种需要", "是解决我国劳动者就业的 一 条途径"], "answer": [1, 2, 3], "question": "在我国社会主义初级阶段之所以要发展个体经济因为它", "questionType": 3, "questionNum": "752"}, {"options": ["马克思主义理论的内在要求", "中国革命正反两方面经验的总结", "解决中国问题的需要", "马克思、恩格斯的指导与共产国际的要求"], "answer": [0, 1, 2], "question": "马克思主义必须中国化，其原因是", "questionType": 3, "questionNum": "165"}, {"options": ["深圳", "海南", "上海", "香港"], "answer": [1], "question": "中国最大的经济特区是", "questionType": 1, "questionNum": "558"}, {"options": ["社会主义市场经济论", "社会主义初级阶段论", "社会主义本质论", "社会主义依法治国论"], "answer": [1], "question": "党的十三大系统地阐述了", "questionType": 1, "questionNum": "506"}, {"options": ["工人阶级的科技文化素质明显提高", "进城就业的农民工正在成为工业化、城镇化、现代化的重要力量", "农民工在社会主义现代化建设中虽然作用巨大，但仍然不属于产业工人的行列", "职工所依存的经济组织的所有制形式日益多样化，在非公有制经济组织中就业的职工占全部职工的一半左右"], "answer": [0, 1, 3], "question": "对“改革开放以来工人阶级内部结构变化”表述正确的是", "questionType": 3, "questionNum": "1365"}, {"options": ["军事实力问题", "独立自主问题", "联合与斗争问题", "党的领导问题"], "answer": [3], "question": "统一战线中的核心问题是", "questionType": 1, "questionNum": "1318"}, {"options": ["坚持一切从本国的实际出发", "敢于走自己的路", "能够照抄照搬", "善于走自己的路"], "answer": [0, 1, 3], "question": "坚持实事求是的思想路线最根本的是", "questionType": 3, "questionNum": "199"}, {"options": ["坚持四项原则，坚持改革开放", "坚持以经济建设为中心，不断解放和发展生产力", "坚持把发展作为执政兴国的第一要务", "坚持走科教兴国和可持续发展的道路"], "answer": [1], "question": "全面建设小康社会，最根本的是", "questionType": 1, "questionNum": "543"}, {"options": ["世界货币基金组织", "世界贸易组织", "主权国家", "跨国公司"], "answer": [3], "question": "当代经济生活国际化的主要承担者和体现者是", "questionType": 1, "questionNum": "1190"}, {"options": ["构建社会主义和谐社会是党实现执政历史任务的重要条件", "社会和谐是中国特色社会主义的本质属性", "构建社会主义和谐社会是全面建设小康社会的目标", "构建社会主义和谐社会是中国共产党不懈奋斗的目标"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于社会和谐与构建社会主义和谐社会，正确的理解是", "questionType": 3, "questionNum": "1051"}, {"options": ["党的思想路线内在包含了实践标准的内容", "人民群众是实践的主体，改革开放中涌现的许多新事物、新做法、新理论都是由群众在实践中提出来的，是群众的智慧，因此尊重实践与尊重群众具有内在的统一性", "人民群众是历史的主人， 他们创造了历史", "中国特色社会主义事业是亿万群众的共同的事业"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "尊重实践、尊重群众是实事求是思想路线的根本体现。这是因为", "questionType": 3, "questionNum": "206"}, {"options": ["实现经济的社会化", "实现工业化", "实现经济的市场化", "实现生产的商品化"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国社会主义初级阶段发展社会生产力要解决的历史课题是", "questionType": 3, "questionNum": "618"}, {"options": ["通邮、通关、通讯", "通商、通邮、通航", "通商、通航、通讯", "通邮、通航、通话"], "answer": [1], "question": "“三通”是指", "questionType": 1, "questionNum": "1133"}, {"options": ["一纲四目", "武力解放", "一国两制", "完全统一"], "answer": [2], "question": "推进祖国和平统一大业的基本方针是", "questionType": 1, "questionNum": "1126"}, {"options": ["指导纲领", "方针", "基本制度", "发展战略"], "answer": [1], "question": "大力发展社会主义教育和科学事业，实施科教兴国的战略，是我们坚定不移的", "questionType": 1, "questionNum": "943"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "建设社会主义新农村是遏制城乡差距拉大趋势，实现全面建设小康社会战略的一个重要举措。", "questionType": 2, "questionNum": "677"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "共产党与各民主党派在组织上互为隶属。", "questionType": 2, "questionNum": "794"}, {"options": ["建立覆盖城乡居民的社会保障体系，促进城乡协调发展，保障人民基本生活", "深化收入分配制度改革，规范收入分配秩序，增加城乡居民收入", "实施积极的就业政策，促进以就业带动创业，发展和谐劳动关系", "完善社会管理，维护社会安定团结；坚持教育优先发展，促进教育公平"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "构建社会主义和谐社会，加快推荐以改善民生为重点的社会建设主要内容有", "questionType": 3, "questionNum": "1040"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "1941年毛泽东在《改造我们的学习》中阐明了\"实事求是\"的科学含义。", "questionType": 2, "questionNum": "45"}, {"options": ["培养以爱国主义为核心的民族精神", "坚持和巩固马克思主义在意识形态领域的指导地位", "坚持以德治国方针", "树立社会主义荣辱观"], "answer": [3], "question": "当前加强思想道德建设的重要而又紧迫的任务，同时是社会主义核心价值体系和社会主义精神文明建设的基础性工程是", "questionType": 1, "questionNum": "934"}, {"options": ["有分布的优势", "加强对经济发展的控制力", "注重质的提高", "提高资产的效率"], "answer": [2], "question": "公有资产在社会总资产中占优势，是公有制的主体地位的体现之一，公有资产占优势既要有量的优势，更要", "questionType": 1, "questionNum": "698"}, {"options": ["维护世界和平，促进共同发展", "推动国际秩序向公正合理的方向发展", "真正的不结盟", "和谐世界"], "answer": [0], "question": "中国外交政策的宗旨是", "questionType": 1, "questionNum": "1180"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在新民主主义革命时期，只有民族资产阶级拥护革命，才要保护民族资本主义。", "questionType": 2, "questionNum": "235"}, {"options": ["执政能力建设", "作风建设", "作风建设", "组织建设"], "answer": [0], "question": "党执政后始终面临和不断探索的一个重大课题是", "questionType": 1, "questionNum": "1342"}, {"options": ["人民的贫困和不自由的程度是世界所少见的", "封建经济在社会经济生活中占着显然的优势", "经济、政治和文化的发展表现出极端的不平衡", "帝国主义侵略势力日益成为统治中国的决定性力量"], "answer": [2], "question": "1939年毛泽东在《中国革命和中国共产党》中指出，中国是在许多帝国主义国家统治或半统治下，实际上处于长期的不统一状态，再加上土地广大，其结果是", "questionType": 1, "questionNum": "294"}, {"options": ["从本地区的实际出发制定切实可行的发展规划", "进一步发扬自力更生、艰苦奋斗精神", "要给予政策倾斜，给予扶持", "积极创造条件，加快发展少数民族地区经济和科学文化事业"], "answer": [3], "question": "加强民族团结，促进共同繁荣的关键是", "questionType": 1, "questionNum": "1294"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "发展经营性文化产业是社会主义市场经济条件下，繁荣社会主义文化的重要途径。", "questionType": 2, "questionNum": "889"}, {"options": ["巩固社会主义制度的必然要求", "社会主义优越性体现的必由之路", "解决社会主义初级阶段的主要矛盾的要求", "社会主义本质的内在要求"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义的根本任务是发展生产力，这是因为发展生产力是", "questionType": 3, "questionNum": "607"}, {"options": ["在基本立场上体现了独立自主和对外开放的统一", "在理论原则上体现了理论与实践的具体的历史的统一", "在思想方法上体现了矛盾的普遍性和特殊性的统一", "在生产方式上体现了生产力和生产关系的统一"], "answer": [0, 1, 2], "question": "走自己的路，指的是", "questionType": 3, "questionNum": "201"}, {"options": ["解放思想、实事求是", "从社会主义初级阶段实际出发", "“三个有利于”", "“一个中心、两个基本点”"], "answer": [3], "question": "邓小平指出，坚持党的十一届三中全会以来的路线、方针、政策，关键是坚持", "questionType": 1, "questionNum": "518"}, {"options": ["政治合格", "军事过硬", "准备精良", "作风优良"], "answer": [0, 1, 3], "question": "符合新时期中国人民解放军“革命化、现代化、正规化”建军原则的要求有", "questionType": 3, "questionNum": "1371"}, {"options": ["不一致的", "比较一致的", "完全一致的", "相似的"], "answer": [2], "question": "马克思主义中国化理论成果的精髓同党的思想路线是", "questionType": 1, "questionNum": "131"}, {"options": ["揭示了中国革命发展的客观规律，是指导中国革命取得胜利的唯一正确的理论", "独创性地发展了马克思主义关于暴力革命的学说，为殖民地半殖民地国家的人民革命斗争提供了重要经验", "对推进马克思主义中国化具有重要的方法论意义", "农村包围城市革命发展道路理论，是马克思主义普遍原理与中国革命具体实际相结合的光辉典范，是毛泽东思想形成的重要标志"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于“农村包围城市，武装夺取政权”这一中国革命道路理论的意义，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "315"}, {"options": ["坚持马克思主义基本原理与中国具体实际相结合", "依靠引证马克思对某一问题的某一论证来解决问题", "坚决维护马克思主义的原创性", "马克思主义理论是神圣不可侵犯的教条"], "answer": [0], "question": "中国共产党人对待马克思主义唯一正确的科学态度是", "questionType": 1, "questionNum": "76"}, {"options": ["社会主义本质学说", "社会主义市场经济理论", "社会主义社会基本矛盾学说", "社会主义社会对抗性矛盾学说"], "answer": [2], "question": "我国实行改革开放政策的理论基础是", "questionType": 1, "questionNum": "575"}, {"options": ["坚持和完善人民代表大会制度和民族区域自治制度", "培育有理想、有道德、有文化、有纪律的公民", "在中国共产党的领导下，在人民当家作主的基础上，依法治国，发展社会主义民主政治", "实现社会安定、政府廉洁高效、全国各族人民团结和睦、生动活泼的政治局面"], "answer": [0, 2, 3], "question": "党在社会主义初级阶段建设有中国特色社会主义政治的基本政策、基本目标、基本纲领为", "questionType": 3, "questionNum": "636"}, {"options": ["实现民族独立和国家解放", "建立资产阶级专政的民主共和国", "实现生产资料的社会主义改造", "实现中国现代化的道路"], "answer": [0], "question": "近代中国民族民主革命的任务是", "questionType": 1, "questionNum": "281"}, {"options": ["发展为了人民，发展依靠人民", "以人民的根本利益为最高衡量标准，情为民所系，利为民所谋", "发展成果由人民共享", "发展政策听从于民"], "answer": [0, 1, 2], "question": "“立党为公、执政为民”中的“为民”是指", "questionType": 3, "questionNum": "1395"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党的十五大第一次把依法治国，建设中国社会主义法治国家，作为党领导人民治理国家的基本方略郑重地提了出来。", "questionType": 2, "questionNum": "786"}, {"options": ["改变所有制结构", "实现工业化", "恢复国民经济", "变革经济体制"], "answer": [0], "question": "1953年，中共中央提出和制定的过渡时期总路线的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "371"}, {"options": ["“和为贵”、“大同”社会的思想", "“兼相爱”、“爱无差”思想", "“和气生财”的思想", "“老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼”思想"], "answer": [0, 1, 3], "question": "中国古代历史上关于社会和谐的思想有", "questionType": 3, "questionNum": "1053"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "毛泽东关于社会主义社会基本矛盾的理论贡献表现在提出了通过社会主义制度本身解决社会基本矛盾的思想。", "questionType": 2, "questionNum": "437"}, {"options": ["不出现失业人员", "不出现通货膨胀", "必须坚持公有制为主体和共同富裕", "保证逐年提高人民的生活水平"], "answer": [2], "question": "我国改革的原则是", "questionType": 1, "questionNum": "551"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义社会矛盾解决的方式是通过社会主义制度自身的不但完善加以解决；解决社会主义初级阶段主要矛盾的途径是改革。", "questionType": 2, "questionNum": "438"}, {"options": ["没收地主阶级的土地归农民所有", "没收官僚资本归新民主主义国家所有", "没收帝国主义在华企业归新民主主义国家所有", "赎买民族工商业归人民民主专政国家所有"], "answer": [1], "question": "在中国革命进程中，具有新民主主义革命和社会主义革命双重性质的事件是", "questionType": 1, "questionNum": "377"}, {"options": ["最广大人民的根本利益是灵魂和旗帜", "先进文化是重要思想保证", "最广大人民的根本利益是出发点和归宿", "先进生产力是基础和前提"], "answer": [1, 2, 3], "question": "“三个代表”之间的辨证统一关系体现在", "questionType": 3, "questionNum": "171"}, {"options": ["相互尊重主权和领土完整", "互不侵犯、不干涉内政", "和平共处", "平等互利"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "维护世界和平，处理国家之间的关系，应遵循的原则是", "questionType": 3, "questionNum": "1217"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "关于真理标准问题的讨论，为党的思想路线的重新确立奠定了思想基础。", "questionType": 2, "questionNum": "51"}, {"options": ["资本主义社会", "新民主主义社会", "前资本主义社会", "社会主义社会"], "answer": [3], "question": "从社会性质上看，我国社会是", "questionType": 1, "questionNum": "507"}, {"options": ["无产阶级专政", "资产阶级专政", "几个革命阶级的联合专政", "资产阶级和小资产阶级联合专政"], "answer": [2], "question": "新民主主义政治纲领中提出的新民主主义共和国的国体是", "questionType": 1, "questionNum": "256"}, {"options": ["社会主义改造的基本完成标志着社会主义制度在中国的初步确立", "社会主义改造的基本完成标志中国的剥削制度的结束", "社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义", "社会主义改造的基本完成为中国的社会主义现代化建设奠定了基础"], "answer": [2], "question": "下面关于社会主义改造不正确的论述是", "questionType": 1, "questionNum": "366"}, {"options": ["加强对全球经济走势的预测，增强抵御风险的能力", "坚持走自主创新道路，提高自我发展能力", "发展国际交流与合作时，共同的意识形态应该成为重要的衡量标准", "正确处理和利用好国内和国外两个市场与两种资源"], "answer": [0, 1, 3], "question": "在对外开放、发展对外经济活动过程中，要切实维护国家安全，务必做到", "questionType": 3, "questionNum": "656"}, {"options": ["毛泽东在《改造我们的学习》中对实事求是的科学含义作了马克思主义的界定", "党的六届六中全会借用中国传统文化中的“实事求是”题法", "毛泽东曾经纠正“大跃进”错误，号召全党“大兴调查研究之风”，恢复实事求是的精神", "延安整风和党的七大后，实事求是的思想路线在全党得到确立"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于实事求是思想路线的确立和发展过程，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "205"}, {"options": ["以扩大出口创汇为基本立足点", "以科技创新为重要支撑", "以结构调整为主攻方向，以深化改革为强大动力", "以扩大内需为基本立足点"], "answer": [1, 2, 3], "question": "在国际金融危机冲击下，实现国民经济又好又快发展要做到", "questionType": 3, "questionNum": "778"}, {"options": ["保证人民最基本的生活需要", "使劳动者生活水平不断提高", "实现共同富裕", "保证劳动者充分就业"], "answer": [0], "question": "我国社会保障制度的基本目标是", "questionType": 1, "questionNum": "695"}, {"options": ["使用和发展本民族语言文字、按照传统风俗习惯生活及进行社会活动的权利和自由", "宗教信仰自由的权利", "自主管理本民族、本地区的内部事务", "制定自治条例和单行条例的权利"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "根据《中华人民共和国宪法》、《民族区域自治法》和其他法律的规定，我国各民族自治地方的自治机关享有的自治权利，主要有", "questionType": 3, "questionNum": "860"}, {"options": ["人民民主专政的国体", "共产党领导的多党合作和政治协商制度", "民族区域自治制度", "人民代表大会制度的政体"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中国特色的社会主义政治制度包括以下主要内容", "questionType": 3, "questionNum": "852"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党在社会主义初级阶段的奋斗目标是\"把我国建设成为富强、 民主、 文明、进步的社会主义现代化国家\"。", "questionType": 2, "questionNum": "431"}, {"options": ["突出生产力的基础地位", "突出社会主义的价值目标", "在目标的层次与阶段上界定社会主义的本质", "突出四项基本原则的主导地位"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平关于社会主义本质的科学概括的显著特点是", "questionType": 3, "questionNum": "601"}, {"options": ["到21世纪中叶建国100周年时，基本实现现代化，建成富强民主文明的社会主义国家", "在党的十六大中提出来的", "21世纪第一个十年实现国民生产总值比2000年翻一番，使人民的小康生活更加富裕", "再经过十年的努力，到建党100周年时，使国民经济更加发展，各项制度更加完善"], "answer": [0, 2, 3], "question": "“三步走”战略中的三个阶段目标的具体内容是", "questionType": 3, "questionNum": "623"}, {"options": ["租赁，承包制", "股份合作制", "股份制", "国家独资经济"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国现阶段公有制的实现形式有", "questionType": 3, "questionNum": "750"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "我国处于社会主义初级阶段，是十一届三中全会以来党总结社会主义建设的历史经验正确分析国情得出的科学论断。", "questionType": 2, "questionNum": "414"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度协调统一起来，在改革和发展中保持社会的稳定和国家的长治久安。", "questionType": 2, "questionNum": "443"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平指出，“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷”。这个判断明确了社会主义的发展方向。", "questionType": 2, "questionNum": "404"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国特色社会主义文化建设的根本任务是提高整个中华民族的政治素质。", "questionType": 2, "questionNum": "883"}, {"options": ["计划与市场都反映社会基本制度的属性", "计划与市场都是经济手段", "计划与市场可以在同一社会中共同发挥作用", "计划与市场不是社会主义和资本主义的本质区别"], "answer": [1, 2, 3], "question": "邓小平关于社会主义市场经济理论的主要内容有", "questionType": 3, "questionNum": "762"}, {"options": ["一切从实际出发", "坚持执行党的政策方针", "在实践中检验和发展真理", "理论联系实际"], "answer": [0], "question": "解放思想、实事求是的前提和基础是", "questionType": 1, "questionNum": "155"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义社会的基本矛盾是对抗性的矛盾。", "questionType": 2, "questionNum": "436"}, {"options": ["加强制度建设，保障社会公平正义", "中国共产党的领导和我国的社会主义制度", "经济社会协调发展", "发展和谐文化"], "answer": [1], "question": "为构建社会主义和谐社会提供根本政治保证的是", "questionType": 1, "questionNum": "1019"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "人民政协的主要职能是党内合作共事和广交朋友。", "questionType": 2, "questionNum": "1260"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在中国，没收官僚资本就其革命性质而言是新民主主义的。", "questionType": 2, "questionNum": "335"}, {"options": ["经济建设为中心", "改善人民生活为中心", "增强综合国力为中心", "发展生产力为中心"], "answer": [0], "question": "社会主义初级阶段的主要矛盾要求我们必须以", "questionType": 1, "questionNum": "476"}, {"options": ["既有社会主义因素又有资本主义因素存在的社会", "近代中国由半殖民地半封建社会走向社会主义社会的中介和桥梁", "具有过渡性质的社会形态", "属于社会主义体系的社会形态"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新民主主义社会是", "questionType": 3, "questionNum": "384"}, {"options": ["自由放任的市场经济", "特殊的经济政策和经济管理体制", "主要由国家投资的政策", "特殊的经济制度和政治制度"], "answer": [1], "question": "在我国现阶段，经济特区之“特”在于实行", "questionType": 1, "questionNum": "571"}, {"options": ["科技是关键", "观念是先导", "人才是核心", "教育是基础"], "answer": [0, 2, 3], "question": "建设创新型国家", "questionType": 3, "questionNum": "774"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "实事求是是马克思主义中国化理论成果的精髓。", "questionType": 2, "questionNum": "49"}, {"options": ["民主监督", "参政议政", "政治协商", "权力制衡"], "answer": [0, 1, 2], "question": "人民政协的主要职能是", "questionType": 3, "questionNum": "858"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义文化建设的性质取决于社会主义市场经济体制。", "questionType": 2, "questionNum": "875"}, {"options": ["一切从实际出发，解放思想，与时俱进，实事求是，在实践中检验真理和发展真理", "一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理", "解放思想，实事求是，走自己的路", "解放思想，与时俱进，开拓创新"], "answer": [1], "question": "自中共十二大开始，中国共产党党章一直明确指出，党的思想路线是", "questionType": 1, "questionNum": "154"}, {"options": ["加强和改进党的自身建设", "代表最广大人民的根本利益", "始终做到“三个代表”", "解放思想、实事求是、与时俱进"], "answer": [2], "question": "我们党的立党之本、执政之基、力量之源是", "questionType": 1, "questionNum": "100"}, {"options": ["重要基础", "重要内容", "重要范畴", "重要标志"], "answer": [3], "question": "有中国特色社会主义的文化，是综合国力的", "questionType": 1, "questionNum": "893"}, {"options": ["党的十六大", "党的十五大", "党的十七大", "党的十七届六中全"], "answer": [2], "question": "首次把基层群众自治制度纳入中国特色社会主义民主政治制度基本范畴，是在", "questionType": 1, "questionNum": "838"}, {"options": ["坚持发展为了人民", "发展依靠人民", "发展成果由人民共享", "发展成果由工人农民共享"], "answer": [0, 1, 2], "question": "以人为本最根本是要做到", "questionType": 3, "questionNum": "173"}, {"options": ["党的十一届三中全会", "党的十四大", "党的十五大", "党的十三大"], "answer": [3], "question": "邓小平理论形成轮廓是在", "questionType": 1, "questionNum": "80"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "必须坚持正确处理改革发展稳定的关系。这是构建社会主义和谐社会的重要条件。", "questionType": 2, "questionNum": "982"}, {"options": ["新农村建设的条件", "新农村建设的中心环节", "新农村建设的目的", "新农村建设的政治保障"], "answer": [2], "question": "中央提出的建设社会主义新农村总要求中，“生活富裕”是", "questionType": 1, "questionNum": "743"}, {"options": ["“另起炉灶”", "“真正的不结盟”", "“一条线”", "“一边倒”"], "answer": [2], "question": "20世纪70年代，迫于国际形势，调整后的中国外交政策是", "questionType": 1, "questionNum": "1187"}, {"options": ["生态良好", "生产发展", "生态平衡", "生活富裕"], "answer": [0, 1, 3], "question": "人与自然和谐相处，就是", "questionType": 3, "questionNum": "1047"}, {"options": ["国有经济起主导作用", "存在多种所有制经济", "公有制经济主体地位的确立", "非公有制经济是 社会主义经济的必要的补充"], "answer": [2], "question": "社会主义初级阶段与新民主主义社会的本质区别，从所有制结构来看，在于", "questionType": 1, "questionNum": "697"}, {"options": ["人类孜孜以求的社会理想，我们党不懈奋斗的目标", "共产主义社会的必然要求", "国家富强、民族振兴、人民幸福的重要保证", "中国特色社会主义的本质属性"], "answer": [0, 2, 3], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐是", "questionType": 3, "questionNum": "1032"}, {"options": ["党的十六届三中全会通过的《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》", "党的十二届三中全会通过的《中共中央关于经济体制改革的决定》", "党的十六届六中全会通过的《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》", "党的十四届三中全会通过的《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》"], "answer": [0], "question": "第一次提出科学发展观的党的文件是", "questionType": 1, "questionNum": "118"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国政治协商会议是有中国特色社会主义政治体制的重要组成部分。", "questionType": 2, "questionNum": "1262"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“一五”期间，社会主义工业化的基础是以重工业为重点。", "questionType": 2, "questionNum": "342"}, {"options": ["25年", "20年", "15年", "10年"], "answer": [2], "question": "党中央、国务院关于实施科技规划纲要、增强自主创新能力的决定提出，我国进入创新型国家行列的时间是", "questionType": 1, "questionNum": "744"}, {"options": ["人民内部的矛盾", "上层建筑和经济基础之间的矛盾", "生产关系和生产力之间的矛盾", "敌我之间的矛盾"], "answer": [1, 2], "question": "毛泽东认为，社会主义社会的基本矛盾仍然是", "questionType": 3, "questionNum": "658"}, {"options": ["《中国大陆和台湾和平统一的设想》", "《汪辜会谈共同协议》", "中共十一届三中全会公报", "《告台湾同胞》"], "answer": [2], "question": "第一次正式以“台湾回到祖国怀抱，实现统一大业”来代替“解放台湾”提法的文献是", "questionType": 1, "questionNum": "1098"}, {"options": ["大公无私", "最富于革命的坚定性、彻底性", "在中国人口中占大多数、科技文化素质最高", "具有严格的组织纪律性"], "answer": [0, 1, 3], "question": "工人阶级是近代以来我国社会化大生产发展的产物。我国工人阶级的优秀品格是", "questionType": 3, "questionNum": "1389"}, {"options": ["必须坚持与民主党派共同执政", "必须加强和改善党的领导", "必须充分发挥党的领导核心作用", "必须团结一切可以团结的力量，调动一切积极因素"], "answer": [1, 2, 3], "question": "党是构建和谐社会的领导核心和依靠力量，构建社会主义和谐社会，关键在党为此", "questionType": 3, "questionNum": "1042"}, {"options": ["对外开放为主、自力更生为辅", "互不相干、相互排斥", "自力更生为主、国外援助为辅", "互相促进、相辅相成"], "answer": [3], "question": "对外开放与自力更生的关系是", "questionType": 1, "questionNum": "570"}, {"options": ["刘少奇", "毛泽东", "邓小平", "王稼祥"], "answer": [1], "question": "对“实事求是”首先作出马克思主义的解释，并把它确立为中国共产党的思想路线的人是", "questionType": 1, "questionNum": "150"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "香港回归祖国，标志着“一国两制”伟大构想获得了巨大成功，标志着中国人民在完成祖国统一大业道路上迈出了重要一步。", "questionType": 2, "questionNum": "1070"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "实行“一国两制”的基础是坚持高度自治原则。", "questionType": 2, "questionNum": "1064"}, {"options": ["科学技术是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志", "科学技术是第一生产力，是推动人类文明进步的革命力量", "经济发展得快一点，必须依靠科技和教育", "现代科学技术正在经历一场伟大的变革，那就是它几乎在各个科学领域都发生了深刻的变化，出现了新的飞跃，产生了一系列新的科学技术"], "answer": [2, 3], "question": "以下（）是邓小平对科学技术的重要作用的相关表述。", "questionType": 3, "questionNum": "593"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "在党的十二大上，邓小平正式提出“建设有中国特色的社会主义”的命题。", "questionType": 2, "questionNum": "23"}, {"options": ["委托加工、计划订货、统购统销、经销代销", "公私合营", "“四马分肥”", "定息"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新中国成立后，国家对资本主义采取的改造政策有", "questionType": 3, "questionNum": "391"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党在社会主义初级阶段基本路线的简明概括是改革开放。", "questionType": 2, "questionNum": "424"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "公有制与公有制的实现形式的关系，是内容和形式的关系。", "questionType": 2, "questionNum": "674"}, {"options": ["有文化", "有道德", "有理想", "有纪律"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "建设中国特色社会主义文化对公民素质提出的综合要求是", "questionType": 3, "questionNum": "957"}, {"options": ["要看我们能否坚持原则，伸张正义", "要看我们经济建设成就的大小", "要看我们对外开放程度的大小", "要看我们反对霸权主义决心的大小"], "answer": [1], "question": "邓小平指出，我们在国际事务中起的作用的大小", "questionType": 1, "questionNum": "1168"}, {"options": ["我们搞的社会主义在补资本主义的课", "我们的生产力不发达，而贫穷不是社会主义", "我国不可能搞真正的社会主义", "我们还处于资本主义向社会主义的过渡时期"], "answer": [1], "question": "由于我国跨越了资本主义高度发展阶段，是从半殖民地半封建社会直接进入社会主义社会，因此邓小平指出：“现在我们虽说在搞社会主义，但事实上不够格。”这说明", "questionType": 1, "questionNum": "522"}, {"options": ["《告台湾同胞书》", "“叶九条”", "“邓六条”", "“胡锦涛的六点意见”"], "answer": [0, 1, 3], "question": "以下提到“通邮、通航、通商”等“三通”内容的有", "questionType": 3, "questionNum": "1209"}, {"options": ["大陆政治安定", "两岸经济、文化交流活跃", "经济持续稳定发展", "改革开放顺利进行"], "answer": [0, 2, 3], "question": "党的十五届五中全会提出：促进祖国和平统一业完成的根本保证是", "questionType": 3, "questionNum": "1211"}, {"options": ["十五大", "十七大", "十七届六中全会", "十六大"], "answer": [1], "question": "明确提出促进国民经济又好又快发展是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "747"}, {"options": ["生产力发展和生产关系性质", "所有制结构和分配结构", "发展市场经济和扩大对外开放", "社会主义性质和初级阶段国情"], "answer": [3], "question": "公有制为主体，多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度，决定实行这一制度的理论依据是", "questionType": 1, "questionNum": "696"}, {"options": ["领土争端、能源危机", "民族矛盾", "宗教矛盾", "政治分歧、能源危机"], "answer": [1, 2, 3], "question": "1990年以来，世界上发生的武装80％起因", "questionType": 3, "questionNum": "1226"}, {"options": ["市场", "计划", "企业", "国家"], "answer": [0], "question": "社会主义市场经济体制中对资源配置起基础性作用的是", "questionType": 1, "questionNum": "711"}, {"options": ["提出了经济体制改革和经济发展的战略目标", "高举邓小平理论伟大旗帜，坚持贯彻“三个代表”重要思想", "提出了依法治国，建设社会主义法治国家", "提出要把党建设成为坚强的领导核心"], "answer": [1], "question": "坚持党的领导，就是要坚持党的政治领导、思想领导和组织领导。下列十六次党代表大会确定采取的措施属于思想领导的是", "questionType": 1, "questionNum": "1333"}, {"options": ["社会", "人口", "环境", "资源"], "answer": [1, 2, 3], "question": "可持续发展就是要促进人与自然的和谐，实现经济发展与（ ）相协调。", "questionType": 3, "questionNum": "174"}, {"options": ["加强制度建设，保障社会公平正义", "完善社会管理，保持社会安定有序", "建设和谐文化，巩固社会和谐的思想道德基础", "坚持协调发展，加强社会事业建设"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出的构建社会主义和谐社会的主要方面是", "questionType": 3, "questionNum": "1038"}, {"options": ["民族主义思想", "爱国主义思想", "共产主义思想", "民主主义思想"], "answer": [2], "question": "新民主主义文化的指导思想是", "questionType": 1, "questionNum": "259"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "对资本主义工商业改造中，在利润分配上采取“五马分肥”。", "questionType": 2, "questionNum": "340"}, {"options": ["政治协商制度", "三权分立制度", "议会制度", "民主集中制的人民代表大会制度"], "answer": [3], "question": "新民主主义国家的政体是", "questionType": 1, "questionNum": "257"}, {"options": ["大力发展生产力", "提高劳动者素质", "调动人民的积极性", "坚持改革开放"], "answer": [0], "question": "巩固和发展社会主义，充分发挥社会主义优越性的根本条件是", "questionType": 1, "questionNum": "473"}, {"options": ["建立市场自发调节的经济体制", "建立社会主义市场经济体制", "建立社会主义有计划的商品经济体制", "建立计划经济为主、市场经济为辅的商品经济体制"], "answer": [1], "question": "1992年，党的十四大确立我国经济体制改革的目标模式是", "questionType": 1, "questionNum": "734"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "新民主主义革命理论是毛泽东思想达到成熟的主要标志。", "questionType": 2, "questionNum": "13"}, {"options": ["继承光荣传统和宏扬时代精神相统一", "理论和实践相统一", "改造客观世界和改造主观世界相统一", "加强个人修养和接受监督相统一"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的十七大报告强调指出，领导干部自觉尊行社会主义核心价值体系，必须坚持", "questionType": 3, "questionNum": "1403"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "构建社会主义和谐社会的目标和主要任务是：实现社会建设惠及十几亿人口的更高水平的小康社会的目标，努力形成全体人民各尽其能、各得其所而又和谐相处的局面。", "questionType": 2, "questionNum": "983"}, {"options": ["党的思想建设", "党的作风建设", "党的组织建设", "党的制度建设"], "answer": [0], "question": "加强党的建设，必须把（ ）放在首位。", "questionType": 1, "questionNum": "263"}, {"options": ["涉及国家安全的行业", "自然垄断的行业", "提供重要公共产品和服务的行业", "支柱产业中的重要骨干企业，高新技术产业中的重要骨干企业"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "国有经济控制国民经济命脉，对经济发展起主导作用，主要体现在控制力上。国有经济需要控制的行业和领域主要有", "questionType": 3, "questionNum": "766"}, {"options": ["少数人物质财富的共同富裕", "一部分人的精神财富上的共同享有", "全体人民物质财富的共同富裕", "全体人民的精神财富上的共同享有、自身全面发展的共同提高"], "answer": [2, 3], "question": "社会主义所追求的共同富裕的价值目标包含", "questionType": 3, "questionNum": "951"}, {"options": ["一个国家的内部问题", "国与国之间争端问题", "历史遗留问题", "国与国之间关系问题"], "answer": [0], "question": "“一国两制”构想创造性地将和平共处原则用来处理", "questionType": 1, "questionNum": "1127"}, {"options": ["行政管理权", "立法权", "独立的外交权和防务权", "独立的司法权和终审权"], "answer": [0, 1, 3], "question": "依据《香港特别行政区基本法》，香港特别行政区享有", "questionType": 3, "questionNum": "1195"}, {"options": ["富强", "和谐", "文明", "民主"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》提出的社会主义现代化国家的目标有", "questionType": 3, "questionNum": "1034"}, {"options": ["遏制战争与打赢战争的关系", "灵活机动与按既定方针的关系", "防御与进攻的关系", "军事与政治的关系"], "answer": [0, 2, 3], "question": "当今中国所处的国际环境，决定了我们必须实行积极防御的军事战略方针，贯彻这一方针需要处理好的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "1379"}, {"options": ["推进现代化建设", "维护世界和平与促进共同发展", "实现民族独立", "完成祖国统一"], "answer": [0, 1, 3], "question": "党的十五届五中全会提出的新世纪三大任务是", "questionType": 3, "questionNum": "1210"}, {"options": ["①②④", "①③④", "①②③④", "②④"], "answer": [1], "question": "建设社会主义精神文明，关键在于党。中国共产党对社会主义精神文明建设的领导作用主要表现为（    ）。①用马列主义、毛泽东思想和邓小平理论教育、武装全国人民；②以经济建设为中心，深化经济体制改革；③各级党组织在精神文明建设中起领导核心作用；④共产党尤其是党的领导干部发挥模范表率作用。", "questionType": 1, "questionNum": "1326"}, {"options": ["按劳分配", "按需分配", "按生产要素分配", "按资分配"], "answer": [2], "question": "党的十五大第一次正式肯定的", "questionType": 1, "questionNum": "725"}, {"options": ["社会公平正义", "充满活力、团结和睦", "加强社会管理、维护社会稳定", "建设和谐文化"], "answer": [3], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐的重要任务是", "questionType": 1, "questionNum": "1028"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党的思想路线是一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理。", "questionType": 2, "questionNum": "44"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义时期处理民族问题的基本原则是：维护祖国统一，反对民族分裂，坚持民族平等、民族团结、个民族共同发展。", "questionType": 2, "questionNum": "1250"}, {"options": ["生产社会化发展的必然结果", "各国实行开放政策的结果", "商品经济和市场经济发展的必然结果", "经济一体化发展的结果"], "answer": [0, 2, 3], "question": "现在的世界是开放的世界，这是", "questionType": 3, "questionNum": "650"}, {"options": ["爱国主义和社会主义", "社会主义", "爱国主义", "祖国统一和民族团结"], "answer": [0], "question": "新时期统一战线的基础是", "questionType": 1, "questionNum": "1307"}, {"options": ["《全世界和谐》", "《和谐与自由的保证》", "《共产党宣言》", "《论十大关系》"], "answer": [2], "question": "“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件。”这段话出自", "questionType": 1, "questionNum": "1021"}, {"options": ["以人为本", "可持续发展", "协调发展", "全面发展"], "answer": [1, 2, 3], "question": "科学发展观的基本要求是", "questionType": 3, "questionNum": "172"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义社会的基本矛盾具有“又相适应又相矛盾”的特点。", "questionType": 2, "questionNum": "435"}, {"options": ["人与自然之间的和谐统一与协调发展", "生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的和谐统一与协调发展", "人与社会之间的和谐统一与协调发展", "人与人之间的和谐统一与协调发展"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "和谐社会就是", "questionType": 3, "questionNum": "1045"}, {"options": ["采取从互助组到初级合作社再到高级合作社的逐步过渡形式", "在土地改革基础上，不失时机地引导个体农民走互助合作道路", "遵循自愿互利、典型示范、国家帮助的原则", "实行“三级所有、队为基础”的农业集体经济体制"], "answer": [0, 1, 2], "question": "我国对个体农业进行社会主义改造的成功经验主要有", "questionType": 3, "questionNum": "388"}, {"options": ["关于计划和市场都是经济手段的思想", "关于社会主义本质的思想", "关于改革党和国家领导制度的思想", "关于“三个有利于”的思想"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "1992年邓小平在南方谈话中阐述可一系列重要思想中有", "questionType": 3, "questionNum": "615"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在新民主主义革命时期，农民阶级具有普遍的革命性。", "questionType": 2, "questionNum": "234"}, {"options": ["一种资本组织形式", "一种基本经济制度", "一种生产经营方式", "一种经济运行方式"], "answer": [3], "question": "市场经济是", "questionType": 1, "questionNum": "691"}, {"options": ["经济危机日益深化", "经济自由化", "经济全球化", "资本主义化"], "answer": [2], "question": "当今世界的一个基本经济特征是", "questionType": 1, "questionNum": "1169"}, {"options": ["公有制经济比重上升", "公有制经济比重下降", "公有制主体地位动摇", "非公有经济比重下降"], "answer": [1], "question": "改革开放以来中国所有制结构发生重大变化，最主要的是", "questionType": 1, "questionNum": "724"}, {"options": ["转变经济运行方式", "转变经济协同方式", "转变经济增长理念", "转变经济发展方式"], "answer": [3], "question": "党的十七大报告将“转变经济增长方式”改为", "questionType": 1, "questionNum": "746"}, {"options": ["强调了资本主义也可以搞计划经济", "说明了计划和市场是覆盖全社会的", "阐述了计划经济和市场经济的各自特点", "否定了把社会主义和市场经济对立起来的传统观念"], "answer": [3], "question": "1992年初，邓小平在南方谈话中指出：“计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。计划和市场都是经济手段。”这一论断", "questionType": 1, "questionNum": "733"}, {"options": ["1983年视察江苏等地回北京后的谈话", "1992年在武昌、深圳、珠海、上海等地的谈话要点", "1986年视察天津的谈话", "1982年十二大开幕词"], "answer": [1], "question": "“基本路线要管一百年，动摇不得”的英明论断是邓小平哪次讲话中提出的", "questionType": 1, "questionNum": "544"}, {"options": ["“大跃进”运动和人民公社化运动", "50年代末的全党“大兴调查研究之风”", "“两个凡是”的观念", "“文化大革命”运动"], "answer": [0, 2, 3], "question": "以下历史事件违背了实事求是思想路线的有", "questionType": 3, "questionNum": "219"}, {"options": ["诚实劳动、合法经营", "效率优先、兼顾公平", "让一部分地区、一部分人先富起来", "解放思想、实事求是"], "answer": [2], "question": "邓小平提出的一个能够影响和带动整个国民经济不断波浪式地向前发展的大政策是", "questionType": 1, "questionNum": "719"}, {"options": ["理论", "纲领", "执政方略", "组政原则和执政能力"], "answer": [0, 1], "question": "判断政党的性质，要依据是", "questionType": 3, "questionNum": "1396"}, {"options": ["坚持解放思想，不断开拓进取", "不断推进理论创新，开拓马克思主义发展的新境界", "求真务实，不断推进理论创新和制度创新", "坚持马克思主义同我国实际结合起来，坚定不移地走自己的路"], "answer": [3], "question": "坚持实事求是的思想路线，在当前中国最根本的就是要", "questionType": 1, "questionNum": "162"}, {"options": ["增强发展协调性，努力实现经济又“快”又“好”发展", "加强文化建设，明显提高全民族文明素质", "扩大社会主义民主，更好地保障人民权益和社会公平正义", "加快发展社会事业，全面改善人民生活，建设生态文明"], "answer": [1, 2, 3], "question": "十七大对我国的发展提出的要求是", "questionType": 3, "questionNum": "621"}, {"options": ["表明了二者没有任何区别", "混淆了二者的本质区别", "表明了二者的一致性", "没有正确理解二者的确切含义"], "answer": [2], "question": "“在一定意义上，解放思想就是实事求是”的说法", "questionType": 1, "questionNum": "140"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“三资”企业是指个体企业、私营企业、外资企业。", "questionType": 2, "questionNum": "685"}, {"options": ["公有制经济", "全民所有制经济", "合作经济", "私营经济"], "answer": [0], "question": "混合所有制经济中的集体成分属于", "questionType": 1, "questionNum": "736"}, {"options": ["第一次世界大战", "和平与发展的主题", "帝国主义战争和无产阶级革命的时代主题", "十月革命"], "answer": [2], "question": "毛泽东思想形成的时代背景是", "questionType": 1, "questionNum": "69"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "取得外援要付出代价，放弃自力更生，就会丧失独立自主的权利。", "questionType": 2, "questionNum": "445"}, {"options": ["搁置主权，共同开发", "搁置主权，分而治之", "搁置主权，和平共处", "搁置主权，共同治理"], "answer": [0], "question": "从“一国两制”构想延伸下去，邓小平进一步提出了解决某些国际领土争端的新思想。下列选项，正确的选项中，正确的选项是", "questionType": 1, "questionNum": "1105"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国共产党是工人阶级先锋队。", "questionType": 2, "questionNum": "1264"}, {"options": ["构建以社会主义核心价值体系为核心的中国特色社会主义文化", "加强党的先进性建设和执政能力建设", "建设社会主义新农村", "建立合理的收入分配制度"], "answer": [0], "question": "建设和谐文化是构建和谐社会的重要条件，建设和谐文化就是", "questionType": 1, "questionNum": "933"}, {"options": ["坚持以人为本", "坚持服务于社会主义经济建设", "坚持促进人的全面发展", "坚持服务于社会主义改革开放"], "answer": [0], "question": "构建社会主义和谐社会的根本出发点和落脚点是必须", "questionType": 1, "questionNum": "993"}, {"options": ["什么是社会主义、怎样建设社会主义的问题", "建设什么样的党、怎样建设党的问题", "怎样建设中国特色社会主义的问题", "发展生产力与代表人民群众利益的关系问题"], "answer": [1], "question": "“三个代表”重要思想创造性地回答了", "questionType": 1, "questionNum": "92"}, {"options": ["《中国大陆与台湾和平统一的设想》", "《完成祖国统一大业是全体中国人民的共同愿望》", "《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》", "《告台湾同胞书》"], "answer": [2], "question": "提出把“文攻武备”作为反“台独”斗争总方略的是", "questionType": 1, "questionNum": "1146"}, {"options": ["工农联盟", "共产党", "民主党派", "知识分子"], "answer": [0], "question": "统一战线的基础是", "questionType": 1, "questionNum": "1296"}, {"options": ["形式过于简单划一", "要求过急，速度过快，工作过粗", "在社会主义经济模式的选择和理解上，追求纯粹单一的社会主义经济成分", "对一部分原工商业者的使用和安排不当"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "在对农业和资本主义工商业进行社会主义改造的过程中存在的主要问题有", "questionType": 3, "questionNum": "392"}, {"options": ["马列主义毛泽东思想邓小平理论", "社会主义道路", "中国共产党的领导", "人民民主专政"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的基本路线中的坚持四项基本原则是指坚持", "questionType": 3, "questionNum": "622"}, {"options": ["思想优势", "政治优势", "执政党地位优势", "组织优势"], "answer": [3], "question": "加强党的组织建设，根本的就是要把党建设成为更加坚强的领导核心，充分发挥党的", "questionType": 1, "questionNum": "1338"}, {"options": ["固定性", "普遍性", "多样性", "单一性"], "answer": [2], "question": "就世界社会主义而言，社会主义发展道路具有", "questionType": 1, "questionNum": "472"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出“我们要构建的社会主义和谐社会是在中国特色社会主义道路上，中国共产党领导全体人民共同建设、共同享有的和谐社会。”这句表述，旗帜鲜明地明确了社会主义和谐社会的性质和定位，深刻揭示了构建社会主义和谐社会的根本目的。", "questionType": 2, "questionNum": "967"}, {"options": ["建立社会主义计划经济体制", "建立市场经济体制", "建立社会主义经济体制", "建立社会主义市场经济体制"], "answer": [3], "question": "我国经济体制改革的目标是", "questionType": 1, "questionNum": "707"}, {"options": ["建立社会主义制度，实现社会主义工业化", "推翻三座大山，建立新民主主义的国家", "确立人民民主专政的政权，从根本上解放被束缚的生产力", "走农村包围城市、武装夺取政权的道路"], "answer": [1], "question": "新民主主义革命的直接目标是", "questionType": 1, "questionNum": "288"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“现在的世界是开放的世界”，是经济生活国际化的客观要求，也是对当代世界经济、科技发展和国际形势发展敏锐观察的结果。", "questionType": 2, "questionNum": "444"}, {"options": ["社会主义根本任务", "社会主义的发展战略", "社会主义发展阶段", "社会主义的本质"], "answer": [3], "question": "什么是社会主义，核心是要科学认识", "questionType": 1, "questionNum": "470"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平理论是邓小平本人思想的理论概括。", "questionType": 2, "questionNum": "18"}, {"options": ["刘少奇", "周恩来", "王稼祥", "邓小平"], "answer": [0], "question": "在中共七大作关于修改党章的报告，进一步阐述“马克思主义中国化”的是", "questionType": 1, "questionNum": "63"}, {"options": ["始终忠于国家", "始终忠于人民", "始终忠于党", "始终忠于社会主义"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平反复强调：我军要“始终不渝地坚持自己的性质”，这个性质是", "questionType": 3, "questionNum": "1370"}, {"options": ["基本要求", "保障", "前提和现实基础", "归宿点"], "answer": [2], "question": "高度发展的生产力及其创造的社会物质文化生活条件，是人的全面发展的", "questionType": 1, "questionNum": "927"}, {"options": ["现有工商业的合理调整", "新解放区土地改革的完成", "打击投机倒把", "国家机构所需经费的大量节减"], "answer": [0, 1, 3], "question": "建国初期，毛泽东提出为克服财政经济困难和恢复国民经济，争取国家财政经济状况根本好转，需要具备的条件是", "questionType": 3, "questionNum": "614"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "邓小平指出社会主义原则，第一是发展生产力 ，第二是共同致富。", "questionType": 2, "questionNum": "398"}, {"options": ["社会主义改造基本完成", "中华人民共和国成立", "党的十一届三中全会", "党的十三大"], "answer": [0], "question": "我国社会主义初级阶段的起点是", "questionType": 1, "questionNum": "510"}, {"options": ["武装斗争是开展土地革命、建立农村革命根据地的强有力工具和根本保障", "根据地是开展土地革命，进行武装斗争的基础和依托", "土地革命、武装斗争、根据地建设三者是相辅相成、相互联系的统一体，缺一不可", "土地革命是民主革命的主要形式，武装斗争是中国革命的基本内容"], "answer": [0, 1, 2], "question": "武装斗争、土地革命、农村革命根据地建设之间的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "314"}, {"options": ["“真正的不结盟”", "独立自主的和平外交政策", "“一边倒”", "“一条线”"], "answer": [1], "question": "冷战结束以来，中国的外交政策是", "questionType": 1, "questionNum": "1184"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国的民主党派是在野党。", "questionType": 2, "questionNum": "787"}, {"options": ["1982年党的十二大", "1981年党的十一届六中全会", "1987年党的十三大", "1978年党的十一届三中全会"], "answer": [1], "question": "对毛泽东和毛泽东思想的历史地位作出科学的、实事求是的评价，是在", "questionType": 1, "questionNum": "120"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "对外贸易是我国实行对外开放、发展对外经济关系的内容和基本形式之一 。", "questionType": 2, "questionNum": "453"}, {"options": ["主体地位上", "影响力上", "控制力上", "资产比重上"], "answer": [2], "question": "国有经济对国民经济的主导作用主要体现在", "questionType": 1, "questionNum": "721"}, {"options": ["改变社会主义的根本制度", "变革那些不适应生产力发展的生产关系", "变革阻碍生产力发展的生产关系", "是社会主义制度的自我完善和发展"], "answer": [3], "question": "政治体制改革的性质是", "questionType": 1, "questionNum": "830"}, {"options": ["股份制", "股份合作制", "集体所有制", "全民所有制"], "answer": [0], "question": "公有制的主要实现形式是", "questionType": 1, "questionNum": "738"}, {"options": ["党的十五届三中全会", "党的十六届六中全会", "党的十七大", "党的十六大"], "answer": [1], "question": "明确提出了构建社会主义和谐社会指导思想的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "994"}, {"options": ["发展教育和科学", "在全社会形成共同理想和精神支柱", "营造良好的文化环境", "深化文化体制改革"], "answer": [1], "question": "中国特色社会主义文化建设的根本，是", "questionType": 1, "questionNum": "892"}, {"options": ["本质", "特征", "原则", "优越性"], "answer": [0], "question": "1980年5月，邓小平说：“社会主义是一个很好的名词，但是如果搞不好，不能正确理解，不能采取正确的政策，那就体现不出社会主义的”", "questionType": 1, "questionNum": "460"}, {"options": ["突出体现了我们党对国情认识的深化，因此既有雄心壮志，又坚持实事求是", "注重社会经济全面协调发展", "体现了社会主义制度的优越性", "以提高人民生活水平为出发点和归宿，因此它成为全国人民共同奋斗的行动纲领"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国实施的“三步走”发展战略的主要特点是", "questionType": 3, "questionNum": "640"}, {"options": ["稳定", "改革", "发展", "创新"], "answer": [0], "question": "邓小平在我国改革开放全面展开的历史进程中，反复强调中国实现社会主义现代化发展战略的必要前提，中国的最高利益，中国的问题，压倒一切的是", "questionType": 1, "questionNum": "581"}, {"options": ["马克思主义中国化第一次历史性飞跃的理论成果", "被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结", "全面建设小康社会的根本指针", "马克思列宁主义的基本原理同当代中国实际和时代特征相结合的产物"], "answer": [3], "question": "邓小平理论是", "questionType": 1, "questionNum": "114"}, {"options": ["民主只能逐步地发展", "民主是社会主义的本质要求", "民主是可以一蹴而就的", "社会主义与民主是不可分割的"], "answer": [2], "question": "下列哪种说法是错误的", "questionType": 1, "questionNum": "818"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“什么是社会主义，怎样建设社会主义”是邓小平理论的主题，也是建设有中国特色社会主义的首要的根本问题。", "questionType": 2, "questionNum": "395"}, {"options": ["马克思主义指导思想", "社会主义荣辱观", "中国特色社会主义共同理想", "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会主义核心价值体系的基本内容有", "questionType": 3, "questionNum": "954"}, {"options": ["社会主义道路具有多样性", "社会主义必然具有民族特色", "社会主义必然是民族主义", "社会主义代替资本主义是人类社会的必然规律"], "answer": [0, 1, 3], "question": "列宁曾指出：“一切民族都将走向社会主义，这是不可避免的，但是一切民族的走法都不会完全一样，……每个民族都会有自己的特点”这就是说", "questionType": 3, "questionNum": "595"}, {"options": ["无产阶级领导权", "工农联盟", "工、农、城市小资产阶级和民族资产阶级的联盟", "制定正确的政治纲领"], "answer": [1], "question": "革命统一战线的基础是", "questionType": 1, "questionNum": "254"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "构建社会主义和谐社会，是中国社会主义事业“四位一体”总布局的重要组成部分，及时对构建社会主义和谐社会作出部署，有利于全面推进中国特色社会主义事业。", "questionType": 2, "questionNum": "978"}, {"options": ["马克思恩格斯", "列宁", "斯大林", "毛泽东"], "answer": [1], "question": "在社会主义思想发展史上，最早提出社会主义发展阶段问题的是", "questionType": 1, "questionNum": "540"}, {"options": ["贯彻落实“二为”方向和“双百”方针问题", "实现九年义务教育和扫除青壮年文盲问题", "正确对待祖国文化遗产和外国优秀文化成果问题", "整个民族的科学文化素质和现代化建设的智力支持问题"], "answer": [3], "question": "社会主义教育科学文化建设要解决的是", "questionType": 1, "questionNum": "898"}, {"options": ["新民主主义性质", "社会主义萌芽性质", "半社会主义性质", "完全的社会主义性质"], "answer": [3], "question": "在农业社会主义改造中建立的高级社具有", "questionType": 1, "questionNum": "354"}, {"options": ["使我们充分认识改革开放的必要性", "使我们把解放和发展生产力作为根本任务", "使我们在工作中避免犯“右”和“左”的错误", "使我们深刻把握我国的基本国情"], "answer": [2], "question": "社会主义初级阶段理论是邓小平理论的重要组成部分。提出并强调这一理论的根本目的和意义在于", "questionType": 1, "questionNum": "523"}, {"options": ["反对民族分裂", "民族平等", "民族团结", "各民族共同繁荣"], "answer": [2], "question": "我国处理民族问题的根本原则、中国民族政策的核心内容是", "questionType": 1, "questionNum": "1316"}, {"options": ["文化", "教育", "哲学", "管理"], "answer": [1], "question": "(   )是发展科学技术和培养人才的基础", "questionType": 1, "questionNum": "924"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "全国人民代表人会是我国的最高权力机关。", "questionType": 2, "questionNum": "789"}, {"options": ["坚持集中精力发展经济、改善民生", "坚持维护社会和谐稳定", "坚持全面准确地理解和贯彻执行“一国两制”方针的基本含义", "坚持严格按照基本法办事"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "2007年7月1日，胡锦涛主席在庆祝香港回归祖国十周年大会暨香港特别行政区第三届政府就职典礼上的讲话中强调，10年来，我们在实践中获得了许多宝贵经验，其中最重要的是", "questionType": 3, "questionNum": "1213"}, {"options": ["正式结束两岸敌对状态进行谈判", "两岸实现完全统一问题进行谈判", "解决两岸事务性问题进行谈判", "维护中国的主权和领土问题进行谈判"], "answer": [0], "question": "中央政府主张两岸谈判可先就", "questionType": 1, "questionNum": "1138"}, {"options": ["毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想", "社会主义市场经济理论、社会主义商品经济理论、社会主义宏观调控理论", "经济建设理论、政治建设理论、文化建设理论", "社会主义本质理论、社会主义改革开放理论、社会主义初级阶段理论"], "answer": [0], "question": "马列主义同中国实际相结合产生的三大理论成果是", "questionType": 1, "questionNum": "88"}, {"options": ["教育", "资源", "人才", "观念"], "answer": [2], "question": "江泽民说，科学的本质是创新，而创新的关键在", "questionType": 1, "questionNum": "488"}, {"options": ["全社会创造活力显著增强，创新型国家基本建成", "社会管理体系更加完善，社会秩序良好；资源利用效率显著提高，生态环境明显好转", "全民族的思想道德素质、科学文化素质和健康素质明显提高，良好道德风尚、和谐人际关系进一步形成", "实现全面建设惠及十几亿人口的更高水平的小康社会的目标，努力形成全体人民各尽其能、各得其所而又和谐相处的局面"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "到2020年，构建社会主义和谐社会的目标和主要任务是", "questionType": 3, "questionNum": "1036"}, {"options": ["发展社会主义社会的生产力", "提高人民的生活水平", "增强社会主义国家的综合国力", "巩固社会主义制度"], "answer": [0, 1, 2], "question": "判断各方面工作是非得失的标准看是否有利于", "questionType": 3, "questionNum": "619"}, {"options": ["毛泽东", "邓小平", "江泽民", "胡锦涛"], "answer": [3], "question": "提出“科学技术是推动人类文明进步的革命力量”的领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "486"}, {"options": ["发展", "革命", "改革", "创新"], "answer": [3], "question": "中共十六大报告指出，一个民族进步的灵魂，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是", "questionType": 1, "questionNum": "158"}, {"options": ["和平友好关系放在首位", "扩大我国的势力和影响放在首位", "避免战争放在首位", "国家主权和国家利益放在首位"], "answer": [3], "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把", "questionType": 1, "questionNum": "1153"}, {"options": ["有层次的", "人们在改造社会的实践活动中创造的规律", "存在着个别、特殊和一般的关系", "是人类活动的规律，它和自然规律一样具有客观性"], "answer": [0, 2, 3], "question": "党的十六大指出，要不断深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识。这“三大规律”是", "questionType": 3, "questionNum": "1398"}, {"options": ["明确了社会主义的发展方向", "体现了社会主义本质的要求", "指出了社会主义的根本任务", "概括了社会主义建设的目标"], "answer": [1], "question": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断", "questionType": 1, "questionNum": "461"}, {"options": ["前者以生产资料公有制为主体，后者以生产资料私有制为主体", "前者不断解放和发展生产力，后者不解放和发展生产力", "前者搞计划经济，后者搞市场经济", "前者与共同富裕为价值目标，后者不可避免出现两极分化"], "answer": [0, 3], "question": "社会主义与资本主义的本质区别主要体现在", "questionType": 3, "questionNum": "592"}, {"options": ["它的历史任务是实现工业化和经济的社会化、市场化、现代化", "它反映了社会主义代替资本主义的客观必然性", "它是由生产力落后、商品经济不发达的客观条件决定的", "它反映了我国建设社会主义的特殊性"], "answer": [0, 2, 3], "question": "社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段", "questionType": 3, "questionNum": "629"}, {"options": ["七届三次会议上", "八届一次会议上", "七届二次会议上", "八届三次会议"], "answer": [0], "question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》正式通过是全国人大", "questionType": 1, "questionNum": "1123"}, {"options": ["中华人民共和国的成立", "社会主义改造的基本完成", "第一部《中华人民共和国宪法》的通过", "十一届三中全会"], "answer": [1], "question": "我国从新民主主义进入社会主义的标志是", "questionType": 1, "questionNum": "365"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "邓小平理论和毛泽东思想的精髓都是实事求是。", "questionType": 2, "questionNum": "55"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义的本质是以按劳分配为主体多种分配方式并存。", "questionType": 2, "questionNum": "410"}, {"options": ["地区冲突与民族矛盾", "和平演变与发展", "霸权主义与强权政治", "社会主义与资本主义的较量"], "answer": [2], "question": "当今世界和平与发展的主要障碍是", "questionType": 1, "questionNum": "1151"}, {"options": ["恢复国民经济", "巩固人民民主专政", "社会主义改造", "社会主义建设"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新中国成立后，爱国统一战线的重大作用体现在", "questionType": 3, "questionNum": "1378"}, {"options": ["农民问题", "资本家问题", "工人问题", "地主问题"], "answer": [0], "question": "中国革命的基本问题是", "questionType": 1, "questionNum": "255"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "经济增长方式的转变是指计划经济向市场经济转变。", "questionType": 2, "questionNum": "679"}, {"options": ["建立公正合理的国际政治经济新秩序", "始终不渝地奉行独立自主的和平外交政策", "始终把国家利益和国家安全放在首位", "维护世界和平，促进共同发展"], "answer": [3], "question": "江泽民在“七一”讲话中明确指出我国对外政策的宗旨是", "questionType": 1, "questionNum": "1161"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平理论作为马列主义、毛泽东思想的继承和发展，已经达到最完美的阶段。", "questionType": 2, "questionNum": "21"}, {"options": ["迅速实现国家工业化和建立社会主义制度的迫切需要", "国家独立和富强的物质基础和必要条件", "只有实行“三大改造”，才能适应国家社会主义工业化建设的需要，发展农业和提高整个社会生产力", "把中国从一个落后农业国变成先进工业国的客观需要"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党在过渡时期的总路线，是以“一化三改”为核心内容的总路线，而“一化三改”反映的历史必然性具体体现在“一化三改”是", "questionType": 3, "questionNum": "387"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "马克思主义中国化的实质是把马克思主义基本原理与中国具体实际相结合。", "questionType": 2, "questionNum": "4"}, {"options": ["我们党的全部理论和工作要体现时代性，要把握规律性，富于创造性", "要用理论创新来带动各方面的创新", "要用发展着的马克思主义来指导我们的实践", "要对马克思主义的基本原理和立场、方法进行修改"], "answer": [0, 1, 2], "question": "坚持与时俱进意味着", "questionType": 3, "questionNum": "215"}, {"options": ["精神素质", "健康素质", "品德修养", "创新意识"], "answer": [1], "question": "党的十六大将全民族的思想道德素质、科学文化素质和(  )明显提高作为小康社会的一个重要目标而提出", "questionType": 1, "questionNum": "939"}, {"options": ["《中国红色政权为什么能够存在？》", "《井冈山的斗争》", "《战争和战略问题》", "《星星之火，可以燎原》"], "answer": [0, 1], "question": "“工农武装割据”思想出自毛泽东的著作", "questionType": 3, "questionNum": "310"}, {"options": ["党的性质决定的", "党的路线决定的", "党的纲领决定的", "党的宗旨决定的"], "answer": [0], "question": "中国共产党是中国革命和建设事业的领导核心，党这种领导地位是由", "questionType": 1, "questionNum": "1343"}, {"options": ["社会主义社会的小康水平，就是“国民收入分配要使所有人得益”", "社会主义社会的小康水平，就是“没有太富的人，也没有太穷的人，所以日子普遍好过”", "“所谓小康社会，就是生活富裕，日子好过”", "1979年12月，邓小平首次使用了“小康”的概念，次年1月，他初步提出分“两步走”和达到“小康水平”的战略构想"], "answer": [0, 1, 3], "question": "以下为邓小平对“小康”及小康社会的论述和贡献的有", "questionType": 3, "questionNum": "625"}, {"options": ["是促进生产力的发展和各项事业的全面进步", "是在党的领导下，坚持社会主义基本制度的前提下进行的", "是自觉调整和改革生产关系同生产力、上层建筑同经济基础之间的不相适应的方面", "是实现高度公有化的所有制结构"], "answer": [0, 1, 2], "question": "我国的改革是社会主义制度的自我完善和发展，因为它", "questionType": 3, "questionNum": "648"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "人民民主专政是我国的国体，人民大会制度是我国的政体。", "questionType": 2, "questionNum": "782"}, {"options": ["拥护祖国统一的爱国者", "拥护社会主义的爱国者", "全体社会主义劳动者", "与我国有联系的外籍华人"], "answer": [0, 1, 2], "question": "社会主义时期统一战线的对象包括", "questionType": 3, "questionNum": "1362"}, {"options": ["国家资本主义", "排挤私营工商业", "保护民族工商业", "剥夺资本家的财产"], "answer": [0], "question": "1953年9月，毛泽东在对民主党派和工商界部分代表讲话时指出：改造资本主义工商业和逐步完成社会主义过渡的必经之路是", "questionType": 1, "questionNum": "378"}, {"options": ["统一战线", "土地革命", "武装斗争", "党的建设"], "answer": [0, 2, 3], "question": "毛泽东在《<共产党人>发刊词》中阐明了中国共产党在中国革命中的几个基本问题，认为正确地理解了这些问题及其相互关系，就等于正确地领导了全部中国革命。这些基本问题是", "questionType": 3, "questionNum": "307"}, {"options": ["加强社会管理、维护社会稳定", "建设和谐文化", "社会公平正义", "充满活力、团结和睦"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐的必然要求是", "questionType": 1, "questionNum": "1027"}, {"options": ["经济是基础", "经济和政治是基础", "政治是基础", "经济和文化是基础"], "answer": [0], "question": "人类社会是由经济、政治、文化形态所组成的相互作用的有机体。其中", "questionType": 1, "questionNum": "900"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平继承和发扬了马克思所提出的“科学技术是第一生产力”的思想。", "questionType": 2, "questionNum": "397"}, {"options": ["马克思主义指导思想", "社会主义荣辱观", "中国特色社会主义共同理想", "民族精神和时代精神"], "answer": [0], "question": "社会主义核心价值体系的灵魂是", "questionType": 1, "questionNum": "928"}, {"options": ["资产阶级也是革命的动力", "革命的任务是反帝国主义、反封建主义", "资产阶级掌握革命的领导权", "革命的指导思想是资产阶级民主主义"], "answer": [1], "question": "中国新民主主义革命的性质是资产阶级民主革命，这是因为", "questionType": 1, "questionNum": "272"}, {"options": ["实现农业现代化", "建设社会主义新农村", "农业集体化", "农民利益和权利问题"], "answer": [3], "question": "新时期农民问题的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "1290"}, {"options": ["自我教育的功能", "团结的功能", "协调的功能", "沟通的功能"], "answer": [2], "question": "新时期爱国统一战线的功能不包括", "questionType": 1, "questionNum": "1321"}, {"options": ["政府的宏观调控主要是通过经济手段来实现", "分配中平均主义严重", "政企职责不分，条块分割，国家对企业统得过多过死，权力过于集中", "忽视商品生产、价值规律和市场机制的作用"], "answer": [1, 2, 3], "question": "高度集中的计划经济体制的主要弊端是", "questionType": 3, "questionNum": "763"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党和国家的性质决定我们必须全心全意依靠工人阶级。", "questionType": 2, "questionNum": "1254"}, {"options": ["军民一致", "民主建军", "党指挥枪", "官兵一致"], "answer": [2], "question": "在党和军队的关系上，我军的根本原则和制度是", "questionType": 1, "questionNum": "1320"}, {"options": ["力争用和平方式解决国际争端和历史遗留问题", "力求避免战争", "对外不搞侵略，永远不称霸", "不去控制别的国家"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "在新的历史时期，邓小平强调，我们的战略方针是积极防御。就是说", "questionType": 3, "questionNum": "1369"}, {"options": ["“一改三化”", "“一化三改”", "“四个现代化”", "三步走"], "answer": [1], "question": "过渡时期总路线概括为", "questionType": 1, "questionNum": "351"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "民族精神和时代精神是社会主义核心价值体系的精髓。社会主义荣辱观是社会主义核心价值体系的基础。", "questionType": 2, "questionNum": "888"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "贯彻执行“四个尊重”方针，目的在于最广泛最充分调动一切积极因素，使党获得取之不尽的力量源泉。", "questionType": 2, "questionNum": "1248"}, {"options": ["知识分子", "农民", "个体户、私营企业主", "工人"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "有中国特色社会主义事业的建设者包括", "questionType": 3, "questionNum": "1354"}, {"options": ["社会主义市场经济条件下加强思想道德建设的强大思想武器和重要指导方针", "是社会主义核心价值体系的灵魂", "对马克思主义道德观的精辟概括，对社会主义道德的系统总结", "是对社会主义思想道德体系全面系统、准确通俗的表达"], "answer": [0, 2, 3], "question": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观与科学发展观、构建社会主义和谐社会、加强党的先进性建设紧密相连、有机统一，是", "questionType": 3, "questionNum": "955"}, {"options": ["避免战争放在首位", "扩大我国的势力和影响放在首位", "国家主权和国家利益放在首位", "和平友好关系放在首位"], "answer": [2], "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把", "questionType": 1, "questionNum": "1164"}, {"options": ["解放生产力", "以阶级斗争为纲", "以经济建设为中心", "发展生产力"], "answer": [1], "question": "“抓革命、促生产”这句口号的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "471"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会和谐是应对外部挑战的重要条件，保持国内安定和谐的社会政治局面，有利于增强民族凝聚力和抗风险能力，更好地维护国家主权、安全和发展利益。", "questionType": 2, "questionNum": "980"}, {"options": ["拥有行政管理权", "拥有立法权、独立的司法权和终审权", "可以保留自己的军队", "可以实行单独的财政预算"], "answer": [2], "question": "台湾与大陆和平统一以后，台湾特别行政区可以享有比香港、澳门特别行政区更高度的自治权利，主要体现在", "questionType": 1, "questionNum": "1109"}, {"options": ["国家之间利益", "尊重对方利益", "国家主权和安全利益", "经济利益"], "answer": [2], "question": "在国际事务中国家利益的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "1162"}, {"options": ["民族平等", "祖国统一", "民族共同繁荣", "民族团结"], "answer": [2], "question": "我国处理民族问题的根本出发点和归宿是", "questionType": 1, "questionNum": "1311"}, {"options": ["建立国际政治经济新秩序", "建立战略伙伴关系", "和平共处五项原则", "不结盟运动"], "answer": [2], "question": "50年代初由中、印、缅三国共同倡导的，是", "questionType": 1, "questionNum": "1157"}, {"options": ["委托加工", "计划订货", "统购包销", "经销代销"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "初级形式的国家资本主义是国家对私营工商业实行", "questionType": 3, "questionNum": "382"}, {"options": ["列宁", "马克思恩格斯", "斯大林", "毛泽东"], "answer": [2], "question": "在社会主义思想发展史上，最早提出由社会主义向共产主义过渡设想的是", "questionType": 1, "questionNum": "541"}, {"options": ["改革也是解放生产力", "改革是对原有经济体制的自我完善", "改革与第一次革命具有相同的内容", "改革是社会主义社会发展的动力"], "answer": [2], "question": "下列对“改革是中国的二次革命”这一论断的理解不正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "561"}, {"options": ["发达国家应照顾发展中国家的利益和需要", "在提供援助时不应附加任何政治条件", "各国有权参与处理国际经济事物", "各国有权对本国资源实行有效控制"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我们倡导的国际经济新秩序包括以下内容", "questionType": 3, "questionNum": "1223"}, {"options": ["世界经济的信息化", "世界经济的市场化", "世界经济的自由化", "国际分工进入一个新阶段"], "answer": [0, 1, 2], "question": "经济全球化是经济关系国际化发展的一个新阶段", "questionType": 3, "questionNum": "1240"}, {"options": ["社会主义文化建设", "社会主义政党建设", "社会主义社会建设", "社会主义政治建设"], "answer": [2], "question": "提出构建社会主义和谐社会，是对马克思主义关于（）理论的丰富和发展。", "questionType": 1, "questionNum": "989"}, {"options": ["坚持党对意识形态领域的领导", "坚持党对军队和其他人民民主专政的国家机器的绝对领导", "坚持党管干部的原则，坚持共产党领导的多党合", "坚持党对国家大政方针和全局工作的政治领导"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的领导核心地位与总揽全局作用，坚持党的领导的根本原则，体现在", "questionType": 3, "questionNum": "1397"}, {"options": ["把坚持和发展马克思主义作为出发点和归宿", "把建立共产主义社会作为出发点和归宿", "把最广大人民的根本利益作为出发点和归宿", "把代表先进生产力的发展要求作为出发点和归宿"], "answer": [2], "question": "“三个代表”是辨证统一的整体，其中总揽一切的是", "questionType": 1, "questionNum": "104"}, {"options": ["加强党的执政能力建设", "维护世界和平与促进共同发展", "推进现代化建设", "完成祖国统一"], "answer": [1, 2, 3], "question": "我们党在新时期的历史任务是，带领全国各族人民全面建设小康社会", "questionType": 3, "questionNum": "1406"}, {"options": ["离开中国实际谈马克思主义没有意义", "必须以实用化的态度对待马克思主义", "马克思主义必须中国化", "社会主义必须具有中国特色"], "answer": [0, 2, 3], "question": "邓小平说：“马克思主义必须是同中国实际相结合的马克思主义，社会主义必须是切合中国实际的有中国特色的社会主义。”这句话的含义是", "questionType": 3, "questionNum": "175"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "解放思想和实事求是二者是一致的。", "questionType": 2, "questionNum": "52"}, {"options": ["经济基础同上层建筑的矛盾", "人民对经济文化发展的需要同经济文化不能满足需要的矛盾", "无产阶级同资产阶级的矛盾", "生产力同生产关系的矛盾"], "answer": [1], "question": "社会主义改造基本完成后，我国社会的主要矛盾是", "questionType": 1, "questionNum": "368"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党的十三大，全面阐述邓小平建设有中国特色社会主义理论体系。", "questionType": 2, "questionNum": "24"}, {"options": ["建立手工业供销小组", "建立手工业生产合作社", "发展高级社", "建立手工业供销合作社"], "answer": [1], "question": "对手工业的社会主义改造，第三步是", "questionType": 1, "questionNum": "357"}, {"options": ["建党一百年", "21世纪末", "进入共产主义社会", "基本实现现代化"], "answer": [3], "question": "我国社会主义初级阶段的终点是", "questionType": 1, "questionNum": "511"}, {"options": ["真正的不结盟，不同任何国家结盟", "反对霸权主义、强权政治，维护世界和平，争取和平的环境搞现代化；建立国际政治经济新秩序", "坚持把国家主权和国家利益放在首位", "坚持和平共处五项原则，通过对话协商解决国与国的争端"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国坚持独立自主的和平外交政策，主要体现在", "questionType": 3, "questionNum": "1216"}, {"options": ["剥削工人的一面和接受改造的一面", "革命性和妥协性", "进步性和顽固性", "主动性和被动性"], "answer": [0], "question": "中国民族资产阶级在社会主义改造时期仍有两面性，其表现为", "questionType": 1, "questionNum": "364"}, {"options": ["已经搞清楚", "什么也不清楚", "没有完全搞清楚", "不是完全清楚"], "answer": [2, 3], "question": "对“什么是社会主义，怎样建设社会主义”这个基本理论问题，我们过去", "questionType": 3, "questionNum": "616"}, {"options": ["我国社会主义初级阶段的权宜之计", "有时间限制的", "我国长期初实行的一项基本国策", "对发达国家开放"], "answer": [2], "question": "对外开放是", "questionType": 1, "questionNum": "555"}, {"options": ["十六届四中全会", "十六大", "十七大", "十六届六中全会"], "answer": [2], "question": "进一步强调构建社会主义和谐社会的重要性，对以改善民生为重点的社会建设作了全面部署的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "1022"}, {"options": ["治理整顿", "发展经济", "发展科技和教育", "发展民主"], "answer": [1], "question": "邓小平在南方谈话中说，抓住时机，发展自己，关键是", "questionType": 1, "questionNum": "462"}, {"options": ["实事求是是解放思想的目的和归宿", "解放思想是实事求是的目的和归宿", "实事求是是解放思想的内在要求和前提", "解放思想和实事求是在本质上是一致的"], "answer": [1, 2, 3], "question": "解放思想和实事求是的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "212"}, {"options": ["尊重客观规律与发挥主观能动性、大胆创新的统一", "尊重知识与尊重人才的统一", "尊重客观实际与尊重客观规律的统一", "尊重实践与尊重群众的统一"], "answer": [3], "question": "党的实事求是思想路线与群众路线的一致性体现为", "questionType": 1, "questionNum": "157"}, {"options": ["党的十一届三中全会", "党的十二大", "党的十三大", "党的十四大"], "answer": [2], "question": "第一次比较系统地论述社会主义初级阶段理论是在", "questionType": 1, "questionNum": "79"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义市场经济具有与资本主义市场经济相同的本质特征。", "questionType": 2, "questionNum": "673"}, {"options": ["八大", "十二大", "十一届三中全会", "十一届六中全会"], "answer": [2], "question": "把我国社会主义改造基本完成后的社会主要矛盾首次概括为“人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾”，是党的", "questionType": 1, "questionNum": "475"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，构建社会主义和谐社会是马克思列宁主义、毛泽东思想必然要求。", "questionType": 2, "questionNum": "966"}, {"options": ["因民族、宗教、领土等引起的战争时起时伏", "霸权主义、强权政治的作祟", "争霸与战争成为当前时代的主流", "人口增长失控，资源破坏，环境恶化"], "answer": [1], "question": "世界和平发展这两大问题，至今一个也没解决，是由于", "questionType": 1, "questionNum": "1155"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“解决中国问题”和“解决世界问题”是马克思主义中国化的两个目标。", "questionType": 2, "questionNum": "6"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“发展才是硬道理”是执政兴国的第一要务。", "questionType": 2, "questionNum": "413"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义改造基本完成，实现了从新民主主义社会向社会主义社会的转变。", "questionType": 2, "questionNum": "333"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“一国两制”科学构想的哲学依据是马克思主义的和平共处原则。", "questionType": 2, "questionNum": "1063"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "新时期中国共产党面临着新的考验，使加强党的建设具有特殊重要性。这就是面临着国内大局发展的考验。", "questionType": 2, "questionNum": "1280"}, {"options": ["《矛盾论》", "《实践论》", "《反对本本主义》", "《改造我们的学习》"], "answer": [3], "question": ".毛泽东明确地界定实事求是的科学含义的著作是", "questionType": 1, "questionNum": "160"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "必须坚持以人为本。这是构建社会主义和谐社会的根本出发点和落脚点。", "questionType": 2, "questionNum": "981"}, {"options": ["古为今用", "取其精华", "去其槽粕", "洋为中用"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "无论是对待民族文化还是外国文化，我们要坚持的方针是", "questionType": 3, "questionNum": "949"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新民主主义社会主要经济成分是社会主义经济。", "questionType": 2, "questionNum": "327"}, {"options": ["以公有制为主体的现代企业", "完善的市场体系", "以间接调控为主的宏观调控体系", "生产资料所有制结构"], "answer": [0], "question": "社会主义市场经济的主体是", "questionType": 1, "questionNum": "713"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "邓小平提出解放思想的理论意义在于强调解放思想是实事求是的前提。", "questionType": 2, "questionNum": "54"}, {"options": ["特别行政区是一个有独立主权的政治实体", "特别行政区必须坚持社会主义制度", "特别行政区必须坚持一个中国原则", "特别行政区必须放弃资本主义制度"], "answer": [2], "question": "我国宪法规定，特别行政区是中华人民共和国不可分割的一部分。这表明", "questionType": 1, "questionNum": "1137"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "把“三个有利于”作为根本判断标准，人们就可以大大解放思想。", "questionType": 2, "questionNum": "441"}, {"options": ["它们不是社会主义性质的经济", "它们与作为主体的公有制经济相联系", "它们符合“三个有利于”标准", "它们是社会主义性质的经济"], "answer": [2], "question": "非公有制经济作为社会主义初级阶段基本经济制度的组成部分是因为", "questionType": 1, "questionNum": "717"}, {"options": ["《中国社会各阶级的分析》", "《论人民民主专政》", "《新民主主义论》", "《在晋绥千部会议上的讲话》"], "answer": [3], "question": "1948年，毛泽东完整地提出新民主主义革命总路线的内容的文章是", "questionType": 1, "questionNum": "248"}, {"options": ["实施科教兴国战略", "实施人才强国战略", "实施西部大开发战略", "实施依法治国方略"], "answer": [2], "question": "按照邓小平提出的“两个大局”思想，在1999年9月党的十五届四中全会上，中央做出了一项重大决策，即", "questionType": 1, "questionNum": "742"}, {"options": ["主要方针", "根本路线", "重要政策", "基本原则"], "answer": [3], "question": "坚持民族平等和民族团结，促进各民族的共同繁荣，这是我国解决民族问题的", "questionType": 1, "questionNum": "1293"}, {"options": ["一个是大陆范围以外的，以爱国和拥护祖国统一为政治基础的团结台湾同胞、港澳同胞和海外侨胞的联盟", "一个是大陆范围内，以爱国主义和社会主义为政治基础的团结全体劳动者和爱国者的联盟", "一个是大陆范围以外的，工人阶级同可以合作的非劳动人民的联盟", "一个是大陆范围内，以工农联盟为主体的的工人阶级同农民、小资产阶级和民族资产阶级的联盟"], "answer": [0, 1], "question": "新时期的统一战线包括", "questionType": 3, "questionNum": "1367"}, {"options": ["“一边倒”", "“另起炉灶”", "“真正的不结盟”", "“打扫干净屋子再请客”"], "answer": [0, 1, 2], "question": "新中国成立初期，毛泽东提出的外交方针是", "questionType": 3, "questionNum": "1228"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党风问题，党同人民群众联系问题是关系党生死存亡的问题。", "questionType": 2, "questionNum": "1275"}, {"options": ["是国共两党两个政权、两种军队的合作", "广泛的民族性和极大的复杂性", "没有双方共同遵守的共同纲领和固定的组织形式", "处于一种既有利又极其复杂的国际环境中"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "抗日民族统一战线呈现出的新特点有", "questionType": 3, "questionNum": "321"}, {"options": ["坚持党的领导", "坚持四项基本原则", "坚持以经济建设为中心", "坚持执政为民"], "answer": [3], "question": "中国共产党的十六大报告指出，贯彻“三个代表”重要思想，本质在", "questionType": 1, "questionNum": "115"}, {"options": ["坚持包容精神，共建和谐世界", "坚持积极稳妥方针，推进联合国改革", "坚持多边主义，实现共同安全", "坚持互利合作，实现共同繁荣"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "2005年9月15日，国家主席胡锦涛在联合国成立60周年首脑会议上，发表了《努力建设持久和平、共同繁荣的和谐世界》的讲话，他提出", "questionType": 3, "questionNum": "1241"}, {"options": ["在当代中国，建设中国特色社会主义文化，就是发展社会主义先进文化", "在当代中国，建设中国特色社会主义文化，就是建设和谐文化", "在当代中国，建设中国特色社会主义文化，就是要抓好改革开放以来一贯倡导的社会主义精神文明建设", "在当代中国，建设中国特色社会主义文化与建设和谐文化、发展社会主义先进文化、社会主义精神文明建设内涵上是一致的"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于建设中国特色社会主义文化，以下表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "961"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党的思想路线的核心和实质是实事求是。", "questionType": 2, "questionNum": "48"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党的十六大首次提出科学发展观。", "questionType": 2, "questionNum": "37"}, {"options": ["紧密结合加强党的执政能力建设的实践加强党的先进性建设", "紧密结合保持党同人民群众血肉联系的实践加强党的先进性建设", "紧密结合构建社会主义和谐社会的实践加强党的先进性建设", "紧密结合贯彻落实科学发展观的实践加强党的先进性建设"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新世纪、新时期加强进党的先进性建设的基本要求是", "questionType": 3, "questionNum": "1392"}, {"options": ["统一战线", "党的建设", "土地革命", "武装斗争"], "answer": [1], "question": "毛泽东所说的“伟大的工程”是指", "questionType": 1, "questionNum": "278"}, {"options": ["政治优势", "政策", "工作方针", "指导方针"], "answer": [0], "question": "思想政治工作是经济工作和其他一切工作的生命线，是我们党和社会主义国家的重要", "questionType": 1, "questionNum": "921"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "当今威胁世界和平和障碍发展的主要根源是资本主义剥削制度。", "questionType": 2, "questionNum": "1087"}, {"options": ["阶级", "民族", "不同地域和政治层次", "信仰"], "answer": [2], "question": "新时期划分两个联盟的依据是", "questionType": 1, "questionNum": "1298"}, {"options": ["必须坚持以人为本;必须坚持科学发展", "必须坚持正确处理改革发展稳定的关系", "必须坚持在党的领导下全社会共同建设", "必须坚持改革开放;必须坚持民主法治"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "构建社会主义和谐社会，要遵循以下原则", "questionType": 3, "questionNum": "1037"}, {"options": ["党的十一届三中全会", "党的十四大", "党的十三大", "党的十二届三中全会"], "answer": [3], "question": "要求把改革的重点从农村转向城市是", "questionType": 1, "questionNum": "582"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党的中央领导真正认识到马克思主义中国化问题重要性是在八七会议以后。", "questionType": 2, "questionNum": "2"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义改造基本完成，标志着社会主义在我国基本确立。", "questionType": 2, "questionNum": "332"}, {"options": ["建设社会主义核心价值体系，形成全民族奋发向上的精神力量和团结和睦的精神纽带", "树立社会主义荣辱观，培育文明道德风尚", "坚持正确导向，营造积极健康的思想舆论氛围", "广泛开展和谐创建活动，形成人人促进和谐的局面"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，建设和谐文化，巩固社会和谐的思想道德基础", "questionType": 3, "questionNum": "1055"}, {"options": ["生产力与生产关系的统一", "解放生产力与发展生产力的统一", "社会主义发展过程与最终目标的统一", "发展生产力与实现共同富裕的统一"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平关于社会主义本质的论断体现了", "questionType": 3, "questionNum": "603"}, {"options": ["十二大", "十三大", "十五大", "十四大"], "answer": [2], "question": "首次使用“邓小平理论”概念是党的", "questionType": 1, "questionNum": "85"}, {"options": ["以人为本", "以经济建设为中心", "可持续发展", "坚持城乡协调发展"], "answer": [0], "question": "科学发展观的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "107"}, {"options": ["同信息化等现代高科技发展紧密结合", "注重经济发展同资源环境相协调", "实现资金技术密集型产业同劳动密集型产业相结合", "坚持城乡协调发展"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新型工业化道路是相对于传统工业化道路而言的。所谓“新”，就在于它", "questionType": 3, "questionNum": "772"}, {"options": ["企业的职工既是劳动者，又是投资者", "是一种公有制的实现形式", "兼有股份制和合作制的特点", "以劳动者的劳动联合和资本联合为主"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于股份合作制，表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "781"}, {"options": ["与时俱进", "尊重事实", "尊重实践", "解放思想"], "answer": [3], "question": "实事求是的前提和内在要求是", "questionType": 1, "questionNum": "134"}, {"options": ["解放生产力，发展生产力", "消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕", "以按劳分配为主体，多种分配方式并存", "以公有制为主体，多种所有制经济共同发展"], "answer": [0, 1], "question": "社会主义的本质是", "questionType": 3, "questionNum": "586"}, {"options": ["公有制和市场经济的关系", "公有制和非公有制的关系", "计划和市场的关系", "政府与企业的关系"], "answer": [2], "question": "经济体制改革的核心问题是正确认识和处理", "questionType": 1, "questionNum": "706"}, {"options": ["重新确立了实事求是的马克思主义思想路线，并把“解放思想”作为思想路线的新范畴", "明确提出实事求是是党的思想路线", "强调实事求是是党的思想路线", "提出了“三个有利于”的判断标准"], "answer": [0], "question": "邓小平对党的思想路线最突出的贡献是", "questionType": 1, "questionNum": "153"}, {"options": ["前者代表无产阶级和劳动人民的利益，后者代表剥削阶级的利益", "前者是互相监督的关系，后者是长期对立的关系", "前者是执政党和参政党的关系，后者是轮流执政的关系", "前者有共同合作的政治基础，后者没有合作的政治基础"], "answer": [2], "question": "中国共产党和各民主党派的关系与美国民主党和共和党之间的关系是根本不同的。其不同点在于", "questionType": 1, "questionNum": "1324"}, {"options": ["民族资产阶级", "中国共产党", "农民阶级", "小资产阶级"], "answer": [1], "question": "新民主主义革命的领导力量是", "questionType": 1, "questionNum": "264"}, {"options": ["民主是社会主义的惟一标志", "民主是巩固和发展社会主义的重要手段", "没有民主就没有社会主义", "没有民主就没有社会主义的现代化"], "answer": [1, 2, 3], "question": "民主与社会主义的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "863"}, {"options": ["按生产要素分配相结合", "按社会财富分配相结合", "按合法收益分配相结合", "按劳动贡献分配相结合"], "answer": [0], "question": "十五大在分配理论上的重大突破就是提出在按劳分配为主体的前提下，把按劳分配和", "questionType": 1, "questionNum": "726"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "过渡时期总路线的主要内容简称为“一化三改”。", "questionType": 2, "questionNum": "328"}, {"options": ["党的建设放在首位", "组织建设放在首位", "思想作风放在首位", "作风建设放在首位"], "answer": [2], "question": "加强党的建设始终要把", "questionType": 1, "questionNum": "1337"}, {"options": ["俄国十月革命开辟的世界无产阶级革命的新时代，是毛泽东思想形成的时代条件", "中国新的社会生产力的增长和工人阶级队伍的壮大、工人运动的发展，为毛泽东思想的形成提供了阶级基础", "马克思列宁主义和中国优秀的传统文化是毛泽东思想形成的思想理论渊源", "中国共产党成立后领导的人民革命运动，是毛泽东思想形成的实践基础"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "毛泽东思想是近现代中国社会发展的客观需要和必然产物，它形成的社会历史条件是", "questionType": 3, "questionNum": "178"}, {"options": ["解放生产力、发展生产力", "搞市场经济", "个人全面自由地发展", "走资本主义道路"], "answer": [0], "question": "我国改革的目的，是为了", "questionType": 1, "questionNum": "548"}, {"options": ["坚持党的先进性", "坚持以经济建设为中心", "坚持与时俱进", "坚持执政为民"], "answer": [0], "question": "贯彻“三个代表”要求，核心在", "questionType": 1, "questionNum": "96"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "共产党与各民主党派的合作以四项基本原则为共同政治基础。", "questionType": 2, "questionNum": "793"}, {"options": ["十一届三中全会", "十五大", "十三大", "十四大"], "answer": [1], "question": "邓小平理论作为党的指导思想的明确确立，是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "86"}, {"options": ["它有新的指导思想即马克思主义", "它属于世界无产阶级革命的一部分", "它有了新的前途，经过新民主主义革命进而达到社会主义的目标", "它有新的领导阶级即无产阶级"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新民主主义革命就是“新式的、特殊的资产阶级民主主义革命”，其基本特点是", "questionType": 3, "questionNum": "302"}, {"options": ["建设有中国特色社会主义实践", "社会主义现代化建设实践", "社会主义初级阶段实践", "改革开放实践"], "answer": [0], "question": "“一个中心、两个基本点”统一于", "questionType": 1, "questionNum": "517"}, {"options": ["党的纲领决定的", "党的路线决定的", "党的性质决定的", "党的思想决定的"], "answer": [2], "question": "中国共产党的宗旨是全心全意为人民服务，这一宗旨是由", "questionType": 1, "questionNum": "1347"}, {"options": ["先进生产关系和发展要求", "先进上层建筑的发展要求", "先进经济基础的发展要求", "先进生产力的发展要求"], "answer": [3], "question": "先进文化，与一定历史发展阶段上先进的经济和政治相联系，从根本上反映和促进", "questionType": 1, "questionNum": "908"}, {"options": ["把握规律性", "富于创造性", "忠于实践性", "体现时代性"], "answer": [0, 1, 3], "question": "江泽民指出，与时俱进，就是党的全部理论和工作要", "questionType": 3, "questionNum": "202"}, {"options": ["公有资产的组织形式和经营形式", "公有资产的所以，占有，支配，使用关系", "社会主义经济的具体形式", "公有资产的最终归属问题"], "answer": [0], "question": "公有制的实现形式，具体是指", "questionType": 1, "questionNum": "699"}, {"options": ["认清社会主义的本质", "搞清楚社会主义的发展方向", "体现了社会主义本质的要求", "确立改革的目标模式"], "answer": [0], "question": "邓小平反复强调一定要把“什么是社会主义”和“怎样建设社会主义”这个首要的基本理论问题“搞清楚”，一方面是为了真正坚持社会主义，另一方面是为了", "questionType": 1, "questionNum": "464"}, {"options": ["统筹人与自然和谐发展", "统筹经济社会发展", "统筹城乡发展、区域发展", "统筹国内发展和对外开放"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "科学发展观要求协调发展。协调发展就是要做到“五个统筹”。这“五个统筹”是", "questionType": 3, "questionNum": "609"}, {"options": ["爱国主义性质的", "社会主义性质的", "政治联盟性质的", "人民民主性质的"], "answer": [1], "question": "我国新时期统一战线从根本上说，是", "questionType": 1, "questionNum": "1285"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "民主的根本含义，首先和主要是指一种权利。", "questionType": 2, "questionNum": "785"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国共产党是中国革命和建设事业的领导核心，党的这种领导地位是党的路线决定的。", "questionType": 2, "questionNum": "1277"}, {"options": ["国际力量对比严重失衡", "霸权主义和强权政治有新的发展", "南北问题更加突出", "形成平等竞争的国际环境"], "answer": [0, 1, 2], "question": "进入21世纪，世界和平与发展仍然面临的严峻挑战是", "questionType": 3, "questionNum": "1225"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义文化建设的基本内容包括爱国主义和集体主义教育。", "questionType": 2, "questionNum": "878"}, {"options": ["先进性建设", "制度建设", "执政能力建设", "作风建设"], "answer": [0, 2], "question": "在新的发展阶段，加强党的建设的主线是", "questionType": 3, "questionNum": "1399"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国社会主义改造完成以后，以中国的实践经验为基础，运用马克思主义基本原理，全面阐述了社会主义社会的矛盾问题的是邓小平。", "questionType": 2, "questionNum": "434"}, {"options": ["从维护其意识形态领导权的效果来分析", "从它的实践效果来分析", "从选民的投票参选率来分析", "从它的基本国情出发来认识"], "answer": [1, 3], "question": "判断一个国家的政党制度的好坏，关键要", "questionType": 3, "questionNum": "867"}, {"options": ["我国与西方发达国家之间发展水平和发展速度还存在差距", "我国还刚刚迈进小康的社会的门槛", "地区之间、工农之间、城乡之间，以及不同社会阶层之间，收入和生活水平还存在较大的差距", "我国达到的小康还基本上处于生存性消费阶段"], "answer": [2], "question": "党的十六大指出：“必须看到，我国正处在并将长期处在社会主义初级阶段，现在达到的小康水平还是低水平的、不全面的、发展很不平衡的小康。”其中的“很不平衡”是指", "questionType": 1, "questionNum": "534"}, {"options": ["民族资产阶级作为一个阶级参加国家政权的管理", "资产阶级思想以及各种非思想的存在", "个体经济", "私人资本主义经济"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新民主主义社会条件下，存在着包括资本主义因素在内的各种非社会主义因素是", "questionType": 3, "questionNum": "385"}, {"options": ["思想政治状况和现实表现", "有没有财产，有多少财产", "财产如何支配和使用", "财产如何得来"], "answer": [0, 2, 3], "question": "判断人们政治上先进和落后的标准，主要看", "questionType": 3, "questionNum": "1375"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国特色社会主义文化建设的基本内容包括思想道德建设和教育科学文化建设。", "questionType": 2, "questionNum": "873"}, {"options": ["上层建筑完善", "生产力发展", "法制健全", "生产关系成熟"], "answer": [1], "question": "邓小平指出“讲社会主义”，首先就要使", "questionType": 1, "questionNum": "481"}, {"options": ["村容整洁，乡风文明", "生态良好", "生活宽裕，生产发展", "管理民主"], "answer": [0, 2, 3], "question": "中央提出的建设社会主义新农村的总要求是", "questionType": 3, "questionNum": "773"}, {"options": ["是物质文明的基础", "与物质文明有着不平衡性、不同步性", "有着历史继承性", "对物质文明有着巨大的反作用"], "answer": [1, 2, 3], "question": "精神文明具有自身内在的发展规律，它", "questionType": 3, "questionNum": "948"}, {"options": ["农民阶级", "城市小资产阶级", "民族资产阶级", "工人阶级"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新民主主义革命的动力有", "questionType": 3, "questionNum": "296"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "毛泽东在《论新阶段》中最先提出“马克思主义中国化”命题。", "questionType": 2, "questionNum": "3"}, {"options": ["坚持一个中国的原则", "20世纪70年代末期", "20世纪60年代中", "20世纪50年代中期"], "answer": [3], "question": "中国共产党第一次公开提出，中国人民愿意在可能的条件下，争取用和平的方式解放台湾，是在", "questionType": 1, "questionNum": "1119"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“一国两制”的方针和政策是国家的主体坚持社会主义制度，港、澳、台保持资本主义制度长期不变。", "questionType": 2, "questionNum": "1072"}, {"options": ["使主观和客观相符合", "使思想和实际相符合", "在马克思主义的指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题", "实事求是"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "解放思想就是", "questionType": 3, "questionNum": "210"}, {"options": ["协调", "全面", "发展", "以人为本"], "answer": [2], "question": "科学发展观的第一要义是", "questionType": 1, "questionNum": "117"}, {"options": ["《新民主主义论》", "《论联合政府》", "《中国革命和中国共产党》", "《共产党人<发刊词>》"], "answer": [3], "question": "毛泽东系统阐述中国革命三大法宝的文章是", "questionType": 1, "questionNum": "260"}, {"options": ["①②③", "②③④", "①③④", "①②④"], "answer": [0], "question": "构建社会主义和谐社会必须全面贯彻尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造的方针，推进社会管理体制的创新。尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造的经济学依据是（       ）。①劳动是一切财富的源泉;②科学技术是第一生产力; ③劳动者素质的高低直接影响着劳动生产率水平;④劳动者创造了价值规律并利用价值规律为人类服务。", "questionType": 1, "questionNum": "1007"}, {"options": ["一切从实际出发，实事求是", "理论联系实际", "密切联系群众", "批评与自我批评"], "answer": [1, 2, 3], "question": "中国共产党在长期斗争中形成的三大优良作风是", "questionType": 3, "questionNum": "1383"}, {"options": ["科学发展观", "邓小平理论", "“三个代表”重要思想", "毛泽东思想"], "answer": [0, 1, 2], "question": "马列主义与当代中国实际相结合所产生的理论成果是", "questionType": 3, "questionNum": "168"}, {"options": ["高度集中的市场经济体制", "高度集中的计划经济体制", "高度分权的市场经济体", "高度分权的计划经济体制"], "answer": [1], "question": "中国20世纪50年代形成的经济体制是", "questionType": 1, "questionNum": "708"}, {"options": ["突破条条框框的束缚", "坚持真理，发展真理", "实事求是", "批判教条主义和本本主义"], "answer": [2], "question": "解放思想的根本目的和归宿是", "questionType": 1, "questionNum": "139"}, {"options": ["存在商品货币关系 ，实行社会主义市场经济", "存在公有制为主体的多种经济成分", "土地，资产等创造国民收入的要素", "公有制内部实行多种经营方式"], "answer": [0, 1, 3], "question": "我国现阶段存在按劳分配、经营收入、资产收益等多种分配方式，其经济依据是", "questionType": 3, "questionNum": "753"}, {"options": ["人治", "德治", "道德感化", "以德服人"], "answer": [1], "question": "以道德的说服力和感召力提高社会成员的思想认识和道德觉悟，称之为", "questionType": 1, "questionNum": "920"}, {"options": ["社会主义国营经济的壮大", "民族资本主义经济的迅速发展", "集体经济、合作社经济的大发展", "社会总供给与总需求的不断增加"], "answer": [0], "question": "新民主主义社会要继续向前发展并向社会主义过渡，其经济条件是", "questionType": 1, "questionNum": "370"}, {"options": ["中日民族矛盾", "帝国主义与中华民族的矛盾", "无产阶级和资产阶级的矛盾", "农民阶级和地主阶级的矛盾"], "answer": [1], "question": "近代中国社会的主要矛盾是", "questionType": 1, "questionNum": "245"}, {"options": ["决定性因素", "根本要求", "前提", "基础"], "answer": [0], "question": "教育科学文化建设是增强我国综合力和国际竞争力的", "questionType": 1, "questionNum": "923"}, {"options": ["孤立大地主大资产阶级", "正确发挥两个联盟之间的相互作用，使它们相互促进", "放手发展和加强工农联盟", "尽可能扩大第二个联盟，团结一切可以团结的力量"], "answer": [1, 2, 3], "question": "正确处理统一战线中两个联盟的关系，必须做到", "questionType": 3, "questionNum": "319"}, {"options": ["核心是人民当家作主", "同资本主义民主是根本对立的", "是社会主义社会的重要特征", "通过无产阶级政党的领导来实现"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义民主", "questionType": 3, "questionNum": "847"}, {"options": ["次要因素", "主要因素", "首要因素", "重要因素"], "answer": [2], "question": "马克思主义认为，人是生产力的(   )，也是文化的创造者", "questionType": 1, "questionNum": "915"}, {"options": ["建立社会主义市场经济体制", "建立公有制基础上的市场经济", "发展社会主义公有制经济", "在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力"], "answer": [3], "question": "建设中国特色社会主义经济就是", "questionType": 1, "questionNum": "705"}, {"options": ["我国政治生活中的腐败现象相当普遍", "我国经济领域里的阶级斗争还存在", "一定范围内的阶级斗争还将长期存在", "现代化建设需要有稳定的社会政治环境"], "answer": [2], "question": "强调构建社会主义和谐社会并不排斥国家履行专政职能，主要是因为", "questionType": 1, "questionNum": "1005"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在社会主义初级阶段，我国社会的主要矛盾是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产关系之间的矛盾。", "questionType": 2, "questionNum": "423"}, {"options": ["促进中国民族产业的全面发展", "推动封建土地制度的根本变革", "实现国家繁荣富强和人民共同富裕", "求得民族独立和人民解放"], "answer": [2, 3], "question": "毛泽东说:“帝国主义列强侵略中国，在一方面促使中国封建社会解体，促使中国发生了资本主义因素，把一个封建社会变成了一个半封建的社会；但是在另一方面，它们又残酷地统治了中国，把一个独立的中国变成了一个半殖民地和殖民地的中国。”而这些方面综合起来决定了近代中国的两大历史任务是", "questionType": 3, "questionNum": "303"}, {"options": ["工人阶级", "爱国主义同盟", "知识分子", "农民阶级"], "answer": [0], "question": "党的阶级基础是", "questionType": 1, "questionNum": "1283"}, {"options": ["实事求是", "求真务实", "解放思想，实事求是", "解放思想，实事求是，与时俱进"], "answer": [0], "question": "马克思主义中国化理论成果的精髓是", "questionType": 1, "questionNum": "125"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“三个有利于”标准是生产力标准的坚持和发展。", "questionType": 2, "questionNum": "442"}, {"options": ["民族区域自治", "各民族平等", "促进各民族共同繁荣", "加强民族团结"], "answer": [0], "question": "解决我国民族问题的基本政策是", "questionType": 1, "questionNum": "1300"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义市场经济体制中作为社会主义制度特征的主要表现有，使市场在国家宏观调控下对资源配置起基础性作用。", "questionType": 2, "questionNum": "671"}, {"options": ["基本政策", "基本纲领", "基本路线", "基本目标"], "answer": [1], "question": "党的十五大第一次系统地阐述了党在社会主义初级阶段的", "questionType": 1, "questionNum": "519"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国还处在社会主义初级阶段的科学论断是党的十三大第一次明确提出。", "questionType": 2, "questionNum": "417"}, {"options": ["以经济建设为本", "以保护人民的经济利益为本", "以最广大人民的根本利益为本", "以维护个人的合法利益为本"], "answer": [2], "question": "坚持以人为本，就是", "questionType": 1, "questionNum": "110"}, {"options": ["坚持同发展中国家加强团结与合作的原则", "坚持独立自主地处理一切国际事务的原则", "坚持爱国主义与履行国际义务相统一的原则", "坚持和平共处五项原则为指导国家间关系的基本准则"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国独立自主和平外交政策的基本原则是", "questionType": 3, "questionNum": "1230"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "统一战线中有两个联盟。", "questionType": 2, "questionNum": "242"}, {"options": ["凝聚力", "意识", "文化", "经济"], "answer": [2], "question": "（ ）是民族的灵魂，是维系国家统一和民族团结的精神纽带，是综合国力的的重要体现", "questionType": 1, "questionNum": "902"}, {"options": ["社会主义初级阶段理论", "党的先进性建设理论", "新民主主义革命理论", "社会主义本质理论"], "answer": [2], "question": "毛泽东思想的科学体系包括", "questionType": 1, "questionNum": "113"}, {"options": ["美国、日本、德国、法国、中国", "中国、俄罗斯、美国、英国、法国", "英国、法国、俄罗斯、德国、美国", "美国、俄罗斯、中国、德国、英国"], "answer": [1], "question": "联合国安全理事会的5个常任理事国是", "questionType": 1, "questionNum": "1172"}, {"options": ["全国人民代表大会", "最高人民法院", "国务院", "最高人民"], "answer": [0], "question": "我国最高权力机关和行使国家立法权的机关是", "questionType": 1, "questionNum": "822"}, {"options": ["物质文明为精神文明的发展提供物质条件和实践经验，精神文明为物质文明提供思想保证、精神动力和智力支持", "物质文明是精神文明基础，精神文明对物质文明有反作用", "物质文明和精神文明是互为条件、相互促进的", "物质文明搞好了，有了物质基础，再去抓精神文明建设就容易了"], "answer": [0, 1, 2], "question": "邓小平说，只有两个文明都搞好，才是有中国特色的社会主义。这是因为", "questionType": 3, "questionNum": "944"}, {"options": ["人民民主专政", "人民代表大会制度", "民族区域自治制度", "共产党领导的多党合作和政治协商制度"], "answer": [0], "question": "我国的基本政治制度就国体而言是", "questionType": 1, "questionNum": "814"}, {"options": ["维护和加强全体企业职工的国家主任翁地位", "发扬工人阶级的优良传统", "处理好依靠和教育的关系", "处理好国家和企业的关系"], "answer": [0], "question": "全心全意依靠工人阶级，关键在于", "questionType": 1, "questionNum": "1299"}, {"options": ["对内改革和对外开放", "公有制和市场经济", "发展生产力和共同富裕", "建设高度的物质文明和精神文明"], "answer": [2], "question": "邓小平提出的社会主义两大原则是", "questionType": 1, "questionNum": "455"}, {"options": ["与人类文明是同一概念", "是人类改造主观世界的积极成果，包括思想建设成果和文化建设成果", "与物质文明相互对立", "是教育、科学、文化的总和"], "answer": [1], "question": "精神文明", "questionType": 1, "questionNum": "890"}, {"options": ["十一届三中全会", "十一届六中全会", "十二届六中全会", "十二大"], "answer": [2], "question": "提出我国现代化建设的总体布局思想是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "538"}, {"options": ["和平与发展仍然是时代主题，但国际形势发生深刻变化", "89年以来党和人民建设中国特色社会主义的伟大探索", "党的建设所面临的新形势、新任务", "党成立以来历史经验的科学总结"], "answer": [1], "question": "“三个代表”重要思想形成的实践基础是", "questionType": 1, "questionNum": "99"}, {"options": ["1992年", "1978年", "1985年", "1980年"], "answer": [0], "question": "邓小平明确提出关于社会主义的本质的著名论断是在", "questionType": 1, "questionNum": "474"}, {"options": ["以满足人民的一切需要和利益为前提和出发点", "经济发展的基础上，不断提高人民群众物质文化生活水平和健康水平", "要尊重和保障人权，包括公民的政治、经济、文化权利", "要不断提高人们的思想道德素质、科学文化素质和健康素质"], "answer": [1, 2, 3], "question": "坚持以人为本，这是科学发展观的本质和核心。以人为本，就是要把人民的利益作为一切工作的出发点和落脚点，不断满足人们的多方面需求和促进人的全面发展。具体地说，就是", "questionType": 3, "questionNum": "187"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "毛泽东在《反对本本主义》中初步界定了“党的思想路线”的基本含义。", "questionType": 2, "questionNum": "42"}, {"options": ["安定有序、人与自然和谐相处", "民主法治、公平正义", "杜绝矛盾、一团和气", "诚信友爱、充满活力"], "answer": [0, 1, 3], "question": "社会主义和谐社会的基本特征是", "questionType": 3, "questionNum": "1046"}, {"options": ["只有实现全面建设小康社会的宏伟目标，才能最终完成构建社会主义和谐社会的任务", "要通过和谐社会建设来为社会主义物质文明、政治文明、精神文明建设创造有利的社会条件", "要通过发展社会主义社会的生产力来不断增强和谐社会建设的物质基础", "必须大力发展社会主义民主政治，才能不断加强和谐社会建设的政治保障"], "answer": [0], "question": "下列关于构建社会主义和谐社会的说法，不正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "1002"}, {"options": ["扩大对外开放决定的", "社会主义性质和初级阶段国情决定的", "生产力发展水平和广大人民群众的意愿决定的", "社会主义市场经济体制决定的"], "answer": [1], "question": "公有制为主体、多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度。这一制度的确立是由", "questionType": 1, "questionNum": "735"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "使社会更加和谐是全面建设小康社会的重要目标，切实做好构建社会主义和谐社会的各项工作，有利于充分调动社会各方面的积极性，抓住和用好我国发展的重要战略机遇期，切实维护和促进改革发展稳定的大局，保证实现全面建设小康社会的目标", "questionType": 2, "questionNum": "979"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "对外开放是我们必须长期坚持的基本国策。这是敏锐把握当代世界经济和科技发展趋势的结果。", "questionType": 2, "questionNum": "446"}, {"options": ["坚持与时俱进", "坚持执政为民", "站在时代潮流的前面", "保持党的先进性"], "answer": [0], "question": "贯彻“三个代表”要求，关键在", "questionType": 1, "questionNum": "95"}, {"options": ["坚持公正互利、实现共同发展", "坚持和睦互信、实现共同安全", "坚持民主平等、实现协调合作", "坚持包容开放、实现文明对话"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "建设和谐世界，要做到", "questionType": 3, "questionNum": "1233"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "1929年毛泽东第一次使用了“思想路线”这一概念。", "questionType": 2, "questionNum": "41"}, {"options": ["工人阶级同城市小资产阶级的联盟", "以工农联盟为主体的工人阶级同农民、小资产阶级和民族资产阶级的联盟", "以工农联盟为主体的工人阶级同农民、小资产阶级等其他劳动人民的联盟", "工人阶级同可以合作的非劳动人民的联盟"], "answer": [2], "question": "中国新民主主义革命时期的统一战线包含着两个联盟。其中基本的、主要的联盟是", "questionType": 1, "questionNum": "276"}, {"options": ["靠经济全球化的发展", "靠国际形势的发展", "靠自己的发展", "靠世界银行的贷款"], "answer": [2], "question": "中国解决所有问题的关键是", "questionType": 1, "questionNum": "578"}, {"options": ["高速发展的经济", "较高的国民收入积累", "较高的国民消费水平", "高度发达的社会生产力"], "answer": [3], "question": "建设社会主义和谐社会的物质基础是", "questionType": 1, "questionNum": "987"}, {"options": ["未能看到中国资产阶级的革命性", "混淆了民主革命和社会主义革命的任务", "不承认中国资产阶级与地主阶级的区别", "忽视了反对帝国主义的必要性"], "answer": [1], "question": "“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相联结相混和，中国革命要推翻豪绅地主阶级，便不能不同时推翻资产阶级。”这一观点的主要错误是", "questionType": 1, "questionNum": "274"}, {"options": ["全面贯彻科学发展观", "以培育有理想、有道德、有文化、有纪律的公民为目标", "提高全民族的思想道德素质和科学文化素质", "以马克思主义为指导"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中国特色社会主义文化建设的根本任务是", "questionType": 3, "questionNum": "960"}, {"options": ["有法可依", "有法必依", "违法必究", "执法必严"], "answer": [1], "question": "社会主义法制建设基本要求的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "812"}, {"options": ["对症下药", "经验主义", "尊重实践、尊重群众", "有的放矢"], "answer": [0, 2, 3], "question": "以下符合“理论联系实际”的做法和表述的有", "questionType": 3, "questionNum": "216"}, {"options": ["“三个有利于”的标准", "改革开放和现代化建设的实践", "“三个代表”重要思想", "党的实事求是的思想路"], "answer": [1], "question": "解放思想是实事求是的前提和内在要求，实事求是解放思想的目的和归宿，两者统一于", "questionType": 1, "questionNum": "136"}, {"options": ["我国已经是社会主义社会", "我国的社会主义社会还处在初级阶段", "是资本主义向社会主义过渡的阶段", "初级阶段是任何国家进入社会主义是必须经历的起始阶段"], "answer": [0, 1], "question": "我国社会主义初级阶段的含义是", "questionType": 3, "questionNum": "617"}, {"options": ["不公正不合理的国际政治经济秩序全面崩溃的时期不会太远", "不公正不合理的国际政治经济秩序已经改变", "不公正不合理的国际政治经济秩序根本不可能改变", "不公正不合理的国际政治经济秩序没有从根本上改变"], "answer": [3], "question": "发达国家把各种不合理的规则强加给广大发展中国家，甚至通过各种手段，在发展中国家制造事端和动乱，侵犯他们的主权，破坏和阻挠发展中国家的和平和建设。由此可见", "questionType": 1, "questionNum": "1181"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国社会主义建设的战略目标是建立现代企业制度。", "questionType": 2, "questionNum": "428"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "近年来，我国领导人多次呼吁建立新安全观，其核心是互信、互利、平等、协作。", "questionType": 2, "questionNum": "1091"}, {"options": ["工农联盟思想", "统一战线中扩大“左”派，争取中派，反对右派思想", "无产阶级在革命中的领导权思想", "对中国社会各阶级状况作了初步的分析"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中共四大提出的思想有", "questionType": 3, "questionNum": "316"}, {"options": ["同官僚资产阶级相比，民族资产阶级与帝国主义和封建主义联系较少", "拿民族资本主义的某种发展去替代外国资本主义和本国封建主义的压迫，是一个不可避免的暂时的妥协的历史发展过程", "民族资本主义经济对发展现代技术、发展社会生产力具有积极作用", "民族资本主义经济，是一种与新生产力相联系的先进的生产方式和经济成分"], "answer": [0, 2, 3], "question": "新民主主义革命经济纲领对民族工商业的政策是保护而不是消灭，原因有", "questionType": 3, "questionNum": "312"}, {"options": ["中国共产党", "工人", "农民", "知识分子"], "answer": [1, 2, 3], "question": "我国社会主义建设的基本依靠力量是", "questionType": 3, "questionNum": "1360"}, {"options": ["反动统治阶级内部的矛盾", "资产阶级和无产阶级的矛盾", "封建主义和人民大众的矛盾", "帝国主义和中华民族的矛盾"], "answer": [3], "question": "在近代中国社会的诸多矛盾中，最主要的是", "questionType": 1, "questionNum": "280"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党的十六大把“三个代表”重要思想写进了党章。", "questionType": 2, "questionNum": "28"}, {"options": ["坚持执政为民", "坚持与时俱进", "坚持从严治党", "坚持党的先进性"], "answer": [0], "question": "中国共产党宗旨的根本体现是", "questionType": 1, "questionNum": "1336"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "十一届三中全会公报和 1979 年元旦全国人大常委会发表的《告台湾同胞书》是“一国两制”这一构想初步提出的阶段。", "questionType": 2, "questionNum": "1057"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "解决国内和国际所有问题的关键是靠自己的发展。", "questionType": 2, "questionNum": "405"}, {"options": ["中国特色社会主义的认识", "建设什么样的党、怎样建设党", "人类社会发展规律的认识", "什么是社会主义、怎样建设社会主义的认识"], "answer": [0], "question": "“三个代表”重要思想", "questionType": 1, "questionNum": "101"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国外交政策的基本立场是反对霸权主义，维护世界和平。", "questionType": 2, "questionNum": "1083"}, {"options": ["1987年4月13日", "1990年4月4日", "1984年12月19日", "1993年3月31日"], "answer": [2], "question": "中英两国政府首脑在北京正式签署关于香港问题的《联合声明》及三个附件是在", "questionType": 1, "questionNum": "1103"}, {"options": ["实现国际社会广泛的公正合作", "在较长时期内不发生大规模的世界战争是有可能的，战争是可以避免的", "在全世界消除一切战争", "世界各国各地区各民族和平共处"], "answer": [1], "question": "和平问题是指", "questionType": 1, "questionNum": "1177"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "在新民主主义社会中，国营经济掌握了主要经济命脉，居于领导地位。", "questionType": 2, "questionNum": "331"}, {"options": ["不是对抗性而是非对抗性的矛盾", "贯穿于社会主义的始终，是推动社会主义社会不断前进的根本动力", "是在人民根本利益一致基础上的矛盾", "具有“又相适应又相矛盾”的特点"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义社会的基本矛盾", "questionType": 3, "questionNum": "659"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国解决民族问题的基本政策是保持各民族传统文化。", "questionType": 2, "questionNum": "1258"}, {"options": ["实现大同社会", "实现中华民族的伟大复兴", "实现共产主义", "实现社会主义"], "answer": [2], "question": "对中国共产党人来说，最高理想是", "questionType": 1, "questionNum": "905"}, {"options": ["国营经济", "个体经济", "合作社经济", "国家资本主义经济"], "answer": [0], "question": "新民主主义社会的经济成分中（   ）居于领导地位。", "questionType": 1, "questionNum": "348"}, {"options": ["实行两种制度", "坚持一个中国的原则", "实现两岸三通", "放弃使用武力"], "answer": [1], "question": "“一国两制”构想的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "1118"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐是中国特色社会主义的本质属性。", "questionType": 2, "questionNum": "964"}, {"options": ["《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》", "《中共中央关于建国以来党的若干历史问题的决议》", "《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》", "《中共中央关于经济体制改革的决定》"], "answer": [3], "question": "1984年10月，在党的十二届三中全会上通过的，首次提出“在公有制基础上有计划的商品经济”的概念，实现社会主义经济理论重大突破的文件是", "questionType": 1, "questionNum": "732"}, {"options": ["发展生产力，是社会主义本质的内在要求", "发展生产力，是显示社会主义制度优越性和巩固社会主义制度的需要", "发展生产力，是阶级斗争的需要", "发展生产力，是解决社会主义初级阶段主要矛盾的根本手段"], "answer": [0, 1, 3], "question": "之所以说社会主义的根本任务是发展生产力，是因为", "questionType": 3, "questionNum": "588"}, {"options": ["经济建设", "坚持四项基本原则", "建设精神文明", "坚持改革开放"], "answer": [0], "question": "社会主义初级阶段基本路线的核心和主体是", "questionType": 1, "questionNum": "498"}, {"options": ["人有多大胆，地有多高产", "既见树木，又见森林", "不唯书、不唯上、只唯实", "没有做不到，只有想不到"], "answer": [1, 2], "question": "以下符合“一切从实际出发”的做法和表述的有", "questionType": 3, "questionNum": "209"}, {"options": ["对被领导者给以物质利益，至少不顺还其利益", "率领被领导者向着共同的敌人作坚决的斗争并取得胜利", "联合民族资产阶级，发动农民进行土地革命", "对被领导者进行教育"], "answer": [0, 1, 3], "question": "关于政策和策略的理论，毛泽东认为无产阶级政党要实现自己对同盟者的领导，必须具备(    )条件。", "questionType": 3, "questionNum": "194"}, {"options": ["政体是多党合作制度", "历史使命是建设社会主义", "领导力量是工人阶级", "阶级基础是工农联盟"], "answer": [1, 2, 3], "question": "无产阶级专政在不同的国家有不同的形式", "questionType": 3, "questionNum": "843"}, {"options": ["南北问题", "东南问题", "东西问题", "南南问题"], "answer": [0], "question": "邓小平在提出和平与发展是当代世界的两大主题时，指出东西南北的核心问题是", "questionType": 1, "questionNum": "1154"}, {"options": ["初级社、中级社和高级社", "个体小农、互助组和高级社", "互助组、高级社和集体化", "互助组、初级社和高级社"], "answer": [3], "question": "我国农业社会主义改造大体经历了", "questionType": 1, "questionNum": "361"}, {"options": ["民主、自由、人权三者联系在一起，其核心是人权", "“人权”泛指人身自由和其他民主权利，但人权是具体的、相对的，没有抽象的、绝对的人权，它和一国的政治、经济、文化、历史状况有很大关系", "人权是人与生俱来的，因此“人权高于主权”", "实现人权的根本途径是社会的进步、稳定和经济的发展，因此发展权和生存权是最重要的人权"], "answer": [1, 3], "question": "关于人权，以下表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "866"}, {"options": ["民族资本主义", "帝国主义", "官僚资本主义", "封建主义"], "answer": [1], "question": "新民主主义革命的首要对象是", "questionType": 1, "questionNum": "251"}, {"options": ["世界大战是可以避免的", "建立了国际政治经济新秩序", "霸权主义、强权政治是和平与发展的主要障碍", "和平与发展是当代世界的两大主题，世界正朝着多极化方向发展"], "answer": [0, 2, 3], "question": "自70年代后期以来，邓小平对国际形势作出新判断，主要是", "questionType": 3, "questionNum": "1215"}, {"options": ["以按资分配为主体，其他分配方式为辅", "以个体劳动收入分配为主体，其他收入分配方式为辅", "以劳动力价值收入分配为主体，其他收入分配方式为辅", "以按劳分配为主体，多种分配方式并存"], "answer": [3], "question": "社会主义初级阶段的个人收入分配制度是", "questionType": 1, "questionNum": "740"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中共十四大提出在我国社会主义建设中，判断各方面工作是非得失的标准之一，归根到底看其是否有利于增强社会主义国家的综合国力。", "questionType": 2, "questionNum": "409"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国政治协商会议是民主党派的联合组织。", "questionType": 2, "questionNum": "1261"}, {"options": ["少数民族地区", "经济特区", "边境地区", "革命老区"], "answer": [1], "question": "我国最先实行市场经济体制的地区是", "questionType": 1, "questionNum": "559"}, {"options": ["外交事务不变", "资本主义制度不变", "生活方式不变", "法律基本不变"], "answer": [1, 2, 3], "question": "根据“一国两制”、“奥人治奥”和高度自治的基本方针，中国政府在澳门回归后将保持澳门的几个“不变”，即澳门原有的", "questionType": 3, "questionNum": "1197"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "依据香港特别行政区基本法，香港特别行政区享有独立的防务权。", "questionType": 2, "questionNum": "1067"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "发展社会主义科学文化事业必须坚持“二为”方向。其内涵和原因是指社会主义文化是社会主义政治、经济的反映，又反作用于社会主义的政治和经济，为社会主义制度服务。", "questionType": 2, "questionNum": "884"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "在台湾问题上，我们坚决反对 “外国插手”。", "questionType": 2, "questionNum": "1074"}, {"options": ["坚持和完善社会主义公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度", "坚持和完善对外开放，积极参与国际经济合作和竞争", "在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力", "坚持和完善社会主义市场经济体制，使市场在国家宏观调控下对资源配置起基础性作用"], "answer": [0, 1, 3], "question": "建设中国特色社会主义经济的基本政策有", "questionType": 3, "questionNum": "646"}, {"options": ["是文化的创造者", "是一切历史活动的主体", "是生产力的首要因素", "是生产关系的第一因素"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "马克思主义认为，人", "questionType": 3, "questionNum": "950"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "92年视察南方谈话中明确指出：“计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。计划和市场都是经济手段。”这一精辟论述为形成社会主义市场经济理论奠定了坚实的基础。", "questionType": 2, "questionNum": "670"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国特色社会主义建设的领导核心是工人阶级。", "questionType": 2, "questionNum": "1263"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "政治体制改革很复杂，要分步骤、有领导、有秩序地进行。", "questionType": 2, "questionNum": "801"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "精神文化，是人们在改造客观世界的同时改造主观世界以及社会精神生产和精神生活发展所取得的成果，它表现为教育、科学、文化知识的发展和人们思想政治 、道德水平的提高。", "questionType": 2, "questionNum": "870"}, {"options": ["社会主义发展动力", "“什么是社会主义、怎样建设社会主义”", "社会主义发展道路", "社会主义发展阶段"], "answer": [1], "question": "当代世界社会主义迫切需要解决的普遍性问题是", "questionType": 1, "questionNum": "469"}, {"options": ["它是反对主观主义、经验主义和教条主义的", "它是同毛泽东对中国革命道路的探索联系在一起的，是中国革命胜利的思想武器", "“实事求是”一词是毛泽东首先提出和使用的", "毛泽东对实事求是作了马克思主义的解释和系统的哲学论述"], "answer": [0, 1, 3], "question": "实事求是之所以是毛泽东思想的精髓，根本原因在于", "questionType": 3, "questionNum": "203"}, {"options": ["“四化”干部", "“四有”公民", "社会主义事业接班人", "社会主义事业的建设者"], "answer": [1], "question": "把培养(   )作为建设中国特色社会主义文化的根本任务，是中国特色社会主义伟大实践的必然要求", "questionType": 1, "questionNum": "914"}, {"options": ["党的十六届四中全会", "党的十六届五中全会", "党的十六届三中全会", "党的十六届六中全会"], "answer": [2], "question": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观是在党的（    ）提出的。", "questionType": 1, "questionNum": "106"}, {"options": ["革命根据地的问题", "农民问题", "统一战线问题", "武装斗争问题"], "answer": [1], "question": "中国民主革命的中心问题是", "questionType": 1, "questionNum": "285"}, {"options": ["《台湾及远东宣言》", "《雅尔塔协议》", "《波茨坦公告》", "《开罗宣言》"], "answer": [2, 3], "question": "第二次世界大战期间，明确规定将台湾、澎湖列岛归还中国的有关国际条约是", "questionType": 3, "questionNum": "1205"}, {"options": ["解放思想、实事求是", "提高人民的物质文化生活水平", "社会主义初级阶段的国情", "和平与发展的时代主题"], "answer": [2], "question": "我国制定经济发展战略的基本出发点是", "questionType": 1, "questionNum": "503"}, {"options": ["制度化、规范化、程序化", "合理化、制度化、程序化", "有序化、制度化、自由化", "法律化、自动化、程序化"], "answer": [0], "question": "逐步实现社会主义民主政治的", "questionType": 1, "questionNum": "827"}, {"options": ["喉舌", "中介", "事业", "工具"], "answer": [0], "question": "报纸、广播、电视等新闻媒体是党、政府和人民的", "questionType": 1, "questionNum": "925"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "解放思想就是要突破各种因素的制约，敢想、敢干 。", "questionType": 2, "questionNum": "53"}, {"options": ["十二届三中全会通过的《中共中央关于经济体制改革的决定》", "1978年中央工作会议上邓小平的讲话《解放思想，实事求是，团结一致向前看》", "1992年邓小平的南方讲话", "1982年邓小平在十二大的讲话《走自己的道路，建设有中国特色的社会主义》"], "answer": [1, 2], "question": "1978年以来的两个解放思想、实事求是的宣言书是指", "questionType": 3, "questionNum": "204"}, {"options": ["思想政治工作是经济工作和其他一切工作的生命线", "知识分子要同工农相结合", "确立了“百花齐放、推陈出新、洋为中用、古为今用”的文化方针", "要实行政治和经济的统一"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于思想政治工作和文化工作的理论，毛泽东所论述的观点是", "questionType": 3, "questionNum": "180"}, {"options": ["把“扫黄打非”放在首位", "把“双百”方针放在首位", "把社会效益放在首位", "把文化产品多元化放在首位"], "answer": [2], "question": "文化产品具有不同于物质产品的特殊属性，文化工作者要努力为人民提供最好的精神食粮。为此必须坚持", "questionType": 1, "questionNum": "938"}, {"options": ["中国将由新民主主义社会转变为社会主义社会", "中华人民共和国即将成立", "中国共产党即将成为执政党", "全国大陆即将解放"], "answer": [2], "question": "在中国共产党的七届二中全会上，毛泽东告诫全党：“务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风，务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风。”其原因主要是", "questionType": 1, "questionNum": "1353"}, {"options": ["基本思路之一是由靠投资和出口拉动向由消费、投资、出口协调拉动转变", "必须坚持走中国特色新型工业化道路", "基本思路之一是由靠第二产业向依靠第一、第二、第三产业协同带动转变转变", "基本思路之一是由靠增加物质资源消耗向靠科技进步、劳动者素质提高、管理创新转变"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "对转变经济发展方式的论述，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "775"}, {"options": ["从以阶级斗争为纲”到以经济建设为中心", "从“两个凡是”到否定一些社会主义基本原则", "从计划经济到社会主义市场经济", "从封闭半封闭到改革开放"], "answer": [0, 2, 3], "question": "中共十一届三中全会后，逐步实现了若干重大转变，即", "questionType": 3, "questionNum": "169"}, {"options": ["社会主义市场经济体制的建立", "旧的社会分工的存在，劳动还是谋生的手段", "社会主义生产资料公有制", "社会主义生产力发展的水平"], "answer": [2], "question": "社会主义实行按劳分配的前提条件是", "questionType": 1, "questionNum": "741"}, {"options": ["争取和平", "争取外援", "独立自主", "对外开放"], "answer": [0], "question": "邓小平指出我国对外政策的首要任务是", "questionType": 1, "questionNum": "1158"}, {"options": ["它们的阶级基础一样", "它们承担的历史任务一样", "它们的本质内容一样", "它们的领导力量一样"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国人民主专政实质上是无产阶级专政", "questionType": 3, "questionNum": "848"}, {"options": ["大力发展商品经济", "实现工业化", "实现经济现代化", "实现工业化和经济的社会化、市场化、现代化"], "answer": [3], "question": "我国社会主义初级阶段要完成的发展生产力的历史任务是", "questionType": 1, "questionNum": "497"}, {"options": ["南昌起义", "广州起义", "百色起义", "秋收起义"], "answer": [0, 1, 3], "question": "标志着中国共产党独立领导革命战争和创建人民军队的伟大开端的起义有", "questionType": 3, "questionNum": "1376"}, {"options": ["对外开放不会有什么消极影响", "有助于社会主义的发展", "会导致资本主义", "是有风险的，会有一些资本主义的东西进来，但我们有能力克服"], "answer": [1, 3], "question": "实行对外开放", "questionType": 3, "questionNum": "652"}, {"options": ["香港问题开始的", "台湾问题开始的", "香港和澳门问题开始的", "澳门问题开始的"], "answer": [1], "question": "“一国两制“构想的提出，是从解决", "questionType": 1, "questionNum": "1099"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "土地革命是民主革命的主要形式和中心内容。", "questionType": 2, "questionNum": "241"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "知识分子是中国工人阶级的一部分。科学技术的作用决定了知识分子的重要地位。", "questionType": 2, "questionNum": "1246"}, {"options": ["只是处理社会主义国家之间关系的原则", "只是处理社会主义国家与资本主义国家之间关系的原则", "是处理所有国家之间关系的原则", "只是处理资本主义国家之间关系的原则"], "answer": [2], "question": "和平共处五项原则", "questionType": 1, "questionNum": "1173"}, {"options": ["思想领导", "经济领导", "政治领导", "组织领导"], "answer": [0, 2, 3], "question": "中国共产党的领导包括", "questionType": 3, "questionNum": "1381"}, {"options": ["剥夺地主阶级的土地和财产", "赎买民族资产阶级的财产", "没收官僚资本", "管制帝国主义在华企业"], "answer": [2], "question": "中华人民共和国成立初期，建立社会主义国营经济的主要途径是", "questionType": 1, "questionNum": "358"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“ 三个代表”重要思想与马列主义、毛泽东思想、邓小平理论是一脉相承而又与时俱进的科学体系。", "questionType": 2, "questionNum": "35"}, {"options": ["环境污染少", "整体素质不断提高", "资源消耗低", "效益比较好"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "国民经济又好又快发展中的“好”指的是", "questionType": 3, "questionNum": "777"}, {"options": ["物质文明", "现代文明", "古代文明", "精神文明"], "answer": [3], "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线提出：“为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗。”这里的文明是指", "questionType": 1, "questionNum": "909"}, {"options": ["港澳台", "台湾", "香港", "澳门"], "answer": [1], "question": "可以保留自己军队的特别行政区是", "questionType": 1, "questionNum": "1131"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中华人民共和国的成立，实现了新民主主义向社会主义的转变。", "questionType": 2, "questionNum": "325"}, {"options": ["三足鼎立", "两极格局对峙", "多极化", "一极独霸世界"], "answer": [2], "question": "当今世界格局发展的趋势是", "questionType": 1, "questionNum": "1165"}, {"options": ["经济制度与经济体制的统一", "经济基础与上层建筑的统", "从实际出发与从人民利益出发的统一", "生产力与生产关系的统一"], "answer": [2], "question": "“三个有利于”标准体现了", "questionType": 1, "questionNum": "574"}, {"options": ["坚持无产阶级政权", "社会主义公有制占主导地位", "马克思列宁主义占指导地位", "坚持社会主义道路"], "answer": [0], "question": "社会主义政治制度的主要特征", "questionType": 1, "questionNum": "802"}, {"options": ["十六大", "十七大", "十四大", "十三大"], "answer": [1], "question": "把“和谐”写入社会主义初级阶段基本路线是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "536"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "当今世界格局发展的趋势是一极独霸世界。", "questionType": 2, "questionNum": "1086"}, {"options": ["法律面前人人将社会主义民主法制化、法律化", "有法可依，有法必依，执法必严，违法必究", "必须使每一个公民都增强制观念", "将社会主义民主法制化、法律化"], "answer": [1], "question": "社会主义法制的基本要求是", "questionType": 1, "questionNum": "806"}, {"options": ["普遍真理", "基本原则", "基本原理", "基本立场"], "answer": [2], "question": "马克思主义中国化就是将马克思主义（ ）同中国具体实际相结合。", "questionType": 1, "questionNum": "66"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "当今世界，国际间的竞争主要是社会主义与资本主义两种制度的竞争。", "questionType": 2, "questionNum": "1082"}, {"options": ["革命性与妥协性", "革命性与反动性", "进步性与落后性", "民主性与独裁性"], "answer": [0], "question": "民族资产阶级的两面性是", "questionType": 1, "questionNum": "250"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国坚持以不结盟原则与世界各国发展友好合作关系，加强同发展中国家的团结合作。", "questionType": 2, "questionNum": "1080"}, {"options": ["知识分子", "中国共产党", "工人阶级", "农民阶级"], "answer": [2], "question": "社会主义现代化建设的中坚力量是", "questionType": 1, "questionNum": "1288"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "维护国家的独立和主权、促进世界的和平与发展是我国外交政策的基本目标。", "questionType": 2, "questionNum": "1077"}, {"options": ["共产党员的先锋模范作用来实现的", "法定程序使自己的路线和政策成为国家意志来实现的", "强有力的思想政治工作和宣传教育工作来实现的", "党的全国代表大会向全国人民代表大会提出建议来实现的"], "answer": [1], "question": "中国共产党对国家的政治领导是通过", "questionType": 1, "questionNum": "1325"}, {"options": ["农民", "城市小资产阶级", "民族资产阶级", "青年学生"], "answer": [0], "question": "中国革命的主力军和最可靠的同盟军是", "questionType": 1, "questionNum": "253"}, {"options": ["逐步摆脱不发达状态，基本实现社会主义现代化的历史阶段", "一个长期的历史进程", "资本主义补课阶段", "不可逾越的历史阶段"], "answer": [2], "question": "下列有关我国社会主义初级阶段的说法不正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "521"}, {"options": ["执政党与参政党或合作党的关系", "组织上的领导与被领导的关系", "政治上的领导与被领导的关系", "执政党与在野党的关系"], "answer": [0, 2], "question": "在多党合作制度下，共产党与民主党派之间是", "questionType": 3, "questionNum": "857"}, {"options": ["革命", "政治运动", "阶级斗争", "改革"], "answer": [3], "question": "在社会主义阶段，解放生产力的正确途径是", "questionType": 1, "questionNum": "457"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "全面建设小康社会讲的是物质文明、政治文明和精神文明的共同发展。", "questionType": 2, "questionNum": "433"}, {"options": ["它把人与人、人与社会、当代与后代看成是相互联系、相互促进的统一体", "它把社会主义物质文明、精神文明、和谐社会建设和人的全面发展看成联系的整体", "它把人类社会的发展看成生产力和生产关系、经济经常和上层建筑相互适应", "它把社会生产各个部类、各个地域、各个方面看成是相互协调的统一体"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "以下关于科学发展观的论述，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "196"}, {"options": ["政治建设当作中心", "民主建设当作中心", "经济建设当作中心", "科技和教育当作中心"], "answer": [2], "question": "邓小平指出：现代化建设的任务是多方面的，各个方面需要综合平衡，不能单打一。但是说到最后，还是要把", "questionType": 1, "questionNum": "912"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党的十五大把邓小平理论确定为党的指导思想。", "questionType": 2, "questionNum": "26"}, {"options": ["才能使社会主义充满生机和活力", "是中国的第二次革命", "是社会主义制度的自我完善和发展", "是发展的前提"], "answer": [1], "question": "邓小平说：“改革的性质同过去的革命一样，也是为了扫除发展社会生产力的障碍，使中国摆脱贫穷落后的状态。”从这个意义上说，改革", "questionType": 1, "questionNum": "554"}, {"options": ["所有企业都拥有进行商品生产经营的全部权利", "政府不直接干预而是通过调节市场引导企业生产经营活动", "所有经济活动主体都通过市场发生联系", "一切经济活动方式和关系都以法律形式来规范"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "市场经济作为资源配置手段的共性是", "questionType": 3, "questionNum": "755"}, {"options": ["保证香港、澳门、台湾的高度民主自治和繁荣稳定", "在一个中国前提下", "香港、澳门、台湾作为特别行政区保持原有的资本主义制度和生活方式不变", "香港、澳门、台湾是中国不可分割的组成部分"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "“一国两制”的基本含义包括", "questionType": 3, "questionNum": "1193"}, {"options": ["中共七届二中全会", "中共十六届四中全会", "中共十六大", "中共十一届三中全会"], "answer": [1], "question": "明确了构建社会主义和谐社会的主要内容的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "1017"}, {"options": ["各民族人民在根本利益一致基础上的矛盾", "各民族与各民族之间的矛盾", "阶级矛盾和阶级斗争问题", "国外敌对势力的颠覆和破坏"], "answer": [0], "question": "社会主义时期民族问题的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "1312"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新民主主义革命的领导阶级是工人阶级，农民阶级、小资产阶级和民族资产阶级是革命的动力。", "questionType": 2, "questionNum": "233"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国革命的性质是资产阶级民主主义革命。", "questionType": 2, "questionNum": "225"}, {"options": ["民族资产阶级", "开明绅士", "地方实力派", "城市小资产阶级"], "answer": [0, 1, 2], "question": "抗日民族统一战线中的中间势力包括", "questionType": 3, "questionNum": "320"}, {"options": ["人类优秀文化成果在文化建设中的指导地位", "马克思主义价值观在文化建设中的指导地位", "科学技术在文化建设中的指导地位", "先进世界观在文化建设中的指导地位"], "answer": [3], "question": "坚持中国特色社会主义文化建设和指导思想，坚持先进文化的前进方向，最根本的是要坚持", "questionType": 1, "questionNum": "941"}, {"options": ["村", "县", "乡", "地级市"], "answer": [1], "question": "我国在( )级以上地方各级人民代表大会设立了常务委员会", "questionType": 1, "questionNum": "837"}, {"options": ["在管理体制上，以集中经营为主体，以实行生产责任制为补充", "在生产计划方面，以国家的计划生产为主体，国家许可范围内的自由生产为补充", "在市场方面，以国家市场为主体，一定范围内国家市场领导的自由市场为补充", "在工商业经营方面，以国家经营和集体经营为主体，一定数量的个体经营为补充"], "answer": [1, 2, 3], "question": "探索走中国自己的社会主义建设道路的初期，中共领导人陈云提出的思想有", "questionType": 3, "questionNum": "599"}, {"options": ["国内积累", "吸引外商直接投资", "国家财政拨款", "向世界银行贷款"], "answer": [0], "question": "社会主义国家进行现代化建设所需资金应主要依靠", "questionType": 1, "questionNum": "569"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平对党的思想路线的贡献是提出了与时俱进的新内容。", "questionType": 2, "questionNum": "59"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "贯穿于马克思主义中国化理论成果的始终是实事求是。", "questionType": 2, "questionNum": "50"}, {"options": ["相同的", "矛盾的", "相似的", "不同的"], "answer": [3], "question": "两种制度在一个国家内部的地位和作用是", "questionType": 1, "questionNum": "1130"}, {"options": ["综合治理", "惩防并举", "注重预防", "标本兼治"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的十七大报告强调指出，反腐倡廉建设应坚持（）的方针", "questionType": 3, "questionNum": "1402"}, {"options": ["改革是动力", "发展是目的", "稳定是前提", "稳定是手段"], "answer": [0, 1, 2], "question": "改革、发展、稳定三者之间的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "655"}, {"options": ["毛泽东思想的重要性", "解放思想的重要性", "改革开放的重要性", "四项基本原则的重要性"], "answer": [1], "question": "邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话深刻地阐明了", "questionType": 1, "questionNum": "152"}, {"options": ["发达资本主义国家进行资本输出的客观趋势", "资本主义基本矛盾发展的客观趋势", "垄断资本主义发展的客观趋势", "生产社会化发展的客观趋势"], "answer": [3], "question": "经济全球化是", "questionType": 1, "questionNum": "1178"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国特色社会主义文化建设的根本任务是培养“四有”的公民。", "questionType": 2, "questionNum": "882"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "建国以来我们在社会主义建设中所经历的曲折和失误，归根到底，就在于没有完全搞清楚计划与市场的关系。", "questionType": 2, "questionNum": "407"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "新时期爱国统一战线是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的，全体社会主义劳动者、社会主义建设者、拥护社会主义的爱国者、拥护祖国统一的爱国者的最广泛联盟。", "questionType": 2, "questionNum": "1249"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平同志说，十一届三中全会以后，我们对国际形势的判断有了很大变化。这个变化主要是指对国际经济秩序的认识。", "questionType": 2, "questionNum": "1085"}, {"options": ["第二步全面实现农业、工业、国家和科学技术的现代化，实现社会主义向共产主义的过渡", "第一步形成了农轻重并举的工业化格局", "第一步建立一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系", "第二步全面实现“四个现代化”，使我国经济走在世界前列"], "answer": [2, 3], "question": "1953年到1964年我国提出的实现现代化目标的“两步走”战略步骤是指", "questionType": 3, "questionNum": "639"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“一国两制”构想的基本点是完全自治。", "questionType": 2, "questionNum": "1073"}, {"options": ["世界被压迫民族的解放", "为人类的进步事业", "中国人民解放军的建立和发展", "中国各族人民解放事业的胜利"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "毛泽东为中国革命和建设事业建立了不可磨灭的功勋，主要表现在", "questionType": 3, "questionNum": "179"}, {"options": ["最大多数人的利益和全社会全民族的积极性和创造性", "推动生产力的发展", "坚持党的思想路线，解放思想、实事求是、与时俱进", "把发展作为执政兴国的第一要务"], "answer": [2], "question": "我们党坚持先进性和增强创造力的决定性因素是", "questionType": 1, "questionNum": "137"}, {"options": ["坚持团结、教育、改造的方针以解决工人阶级与资产阶级的矛盾", "坚持百花齐放、百家争鸣的方针以解决科学文化领域里的矛盾", "坚持长期共存、互相监督的方针以解决共产党与民主党派的矛盾", "坚持统筹兼顾、适当安排的方针以解决全国城乡各阶层以及国家、集体、个人三者之间的矛盾"], "answer": [1, 2], "question": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》等著作中，明确提出解决人民内部矛盾的方法包括", "questionType": 3, "questionNum": "1044"}, {"options": ["土地革命", "统一战线", "武装斗争", "党的建设"], "answer": [2], "question": "中国革命的主要斗争形式是", "questionType": 1, "questionNum": "267"}, {"options": ["先进生产力的代表者", "推动中国社会发展的基本力量", "社会主义现代化的主要建设者", "社会财富的主要创造者"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "工人阶级成为我国社会主义现代化建设的领导阶级。因为他们是", "questionType": 3, "questionNum": "1361"}, {"options": ["改革", "开放", "发展", "革命"], "answer": [2], "question": "科学发展观的第一要义是", "questionType": 1, "questionNum": "109"}, {"options": ["恐怖主义已经对全球安全构成最严重威胁", "世界政治多极化在曲折中发展", "科学技术进步异常迅猛，经济全球化趋势深入发展", "霸权主义和强权政治愈演愈烈"], "answer": [1, 2], "question": "在和平发展的大趋势下，当今国际形势的总体特征是", "questionType": 3, "questionNum": "1227"}, {"options": ["全体人民平等友爱", "全社会诚实守信", "全体人民一团和气", "全社会互帮互助"], "answer": [2], "question": "社会主义和谐社会的基本特征之一是诚信友爱，诚信友爱不是指", "questionType": 1, "questionNum": "999"}, {"options": ["又相适应又相矛盾", "有点适应有点矛盾", "完全不适应", "完全适应"], "answer": [0], "question": "社会主义社会基本矛盾运动的特点是", "questionType": 1, "questionNum": "577"}, {"options": ["它不断汲取和融入新思想、新观点、新方法", "它彻底批判了各种唯心主义，形而上学的思想，是一个最终完成的真理体系", "它主张理论必须走在时代的前列并强调理论的实践性", "它是一个开放的体系"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "马克思主义之所以具有与时俱进的理论品质是因为", "questionType": 3, "questionNum": "214"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "我国现阶段大力发展生产力的特殊重要性和迫切性是社会主义初级阶段各种社会矛盾和社会问题的解决，有赖于生产力的不断发展。", "questionType": 2, "questionNum": "411"}, {"options": ["工人、农民、知识分子、小商人、游民", "工人、农民、民族资产阶级、手工业者", "工人、农民、城市小资产阶级、民族资产阶级", "农民、城市小资产阶级、民族资产阶级和其他中间势力"], "answer": [2], "question": "中国新民主主义革命的动力主要是指", "questionType": 1, "questionNum": "284"}, {"options": ["思想观念深刻变化", "利益格局深刻调整", "社会结构深刻变动", "经济体制深刻变革"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "目前，我国已进入了改革发展的关键时期，主要表现在", "questionType": 3, "questionNum": "1048"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "依法治国是社会文明进步的重要标志。", "questionType": 2, "questionNum": "795"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国特色的社会主义民主政治制度包含民族区域自治制。", "questionType": 2, "questionNum": "799"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新中国的成立一直到1956年，《共同纲领》代行宪法职能。", "questionType": 2, "questionNum": "343"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平同志对社会主义本质的新概括是在党的十三大提出的。", "questionType": 2, "questionNum": "399"}, {"options": ["提出了“调整、巩固、充实、提高”的八字方针", "中共八大正确指出了国内的主要矛盾和主要任务，提出工作重点转到技术革命和社会主义建设上来等许多新方针，为全面建设社会主义和加强执政党建设指明了方向", "《论十大关系》明确了建设社会主义必须根据本国情况走自己的道路的根本思想", "作出了工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放的决策"], "answer": [1, 2], "question": "中国共产党在初步探索中国特色社会主义建设道路时，取得的理论成果是", "questionType": 3, "questionNum": "597"}, {"options": ["以发展为己任", "以发展为目的", "以富民为取向", "以兴国为目标"], "answer": [0, 2, 3], "question": "把发展作为执政兴国第一要务，这就揭示了发展与我们党执政兴国的内在联系，表明执政的中国共产党人始终坚持", "questionType": 3, "questionNum": "611"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在中国民主革命中，无产阶级是革命的“天然领导者”。", "questionType": 2, "questionNum": "229"}, {"options": ["同等富裕", "平均发展", "两极分化", "同步富裕"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "共同富裕并不意味着", "questionType": 3, "questionNum": "591"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "依法治国把坚持党的领导、发展人民民主和严格依法办事统一起来，从制度和法制上保证党的领导核心作用。", "questionType": 2, "questionNum": "796"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国人民解放军是社会主义现代化的重要力量。", "questionType": 2, "questionNum": "1252"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "改革引起了经济生活，社会生活，思想观念等一系列重大变化。", "questionType": 2, "questionNum": "440"}, {"options": ["十六大", "十五大", "十四大", "十三大"], "answer": [1], "question": "把“三步走”战略中的第三步分为三个阶段使之具体化的是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "542"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国人民解放军是人民民主专政的坚强柱石。", "questionType": 2, "questionNum": "1251"}, {"options": ["实行和平赎买，有利于团结各民主党派和各界爱国民主人士，巩固和发展统一战线", "民族资产阶级有一定的技术专长和管理经验", "中国经济落后，需要利用民族资本主义经济有利于国计民生的一面", "民族资产阶级拥护共产党的领导，拥护宪法，承认《共同纲领》，实行和平赎买，有利于争取和团结民族资产阶级"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新中国对民族资产阶级实行和平赎买的必要性在于", "questionType": 3, "questionNum": "389"}, {"options": ["它有利于世界的和平与发展", "我国实行独立自主的和平外交政策", "我国是世界多极化和经济全球化的主导", "它有利于更好地维护我国的国家利益"], "answer": [0, 3], "question": "我国积极促进世界多极化趋势的发展，是因为", "questionType": 3, "questionNum": "1238"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "2001年12月我国正式成为世界贸易组织的成员国。", "questionType": 2, "questionNum": "448"}, {"options": ["陈云", "邓小平", "周恩来", "毛泽东"], "answer": [0], "question": "社会主义改造基本完成后，在党的八大上提出“三个主体、三个补充”构想的党的领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "731"}, {"options": ["十三大", "十一届三中全会", "十一届六中全会", "十二大"], "answer": [2], "question": "首次提出“我们的社会主义制度还是处于初级的阶段”，是党的", "questionType": 1, "questionNum": "504"}, {"options": ["发展对外经济关系上", "吸收和借鉴世界一切文明成果上", "发展睦邻友好关系上", "增强我国独立自主、自力更生的能力上"], "answer": [3], "question": "我们应当把对外开放的基本立足点放在（    ），只有如此，才能不断增强国际信誉和综合国力。", "questionType": 1, "questionNum": "553"}, {"options": ["客观需要", "基本动力", "先决条件", "根本基础"], "answer": [0], "question": "依法治国是发展社会主义市场经济的", "questionType": 1, "questionNum": "823"}, {"options": ["土地革命、党的建设、武装斗争", "工农运动、党的建设、武装斗争", "统一战线、党的建设、武装斗争", "武装斗争、土地革命、统一战线"], "answer": [2], "question": "1939年10月，毛泽东在《〈共产党人〉发刊词》中提出，中国共产党在中国民主革命中战胜敌人的主要法宝是", "questionType": 1, "questionNum": "261"}, {"options": ["全民族的先锋队", "中国工人阶级的先锋队", "中国无产阶级的先锋队", "中华民族的先锋队"], "answer": [0, 2], "question": "1935年的瓦窑堡会议指出中国共产党的性质是", "questionType": 3, "questionNum": "1400"}, {"options": ["国有经济", "个体经济", "私营经济", "集体经济"], "answer": [3], "question": "现阶段，以劳动者的劳动联合和劳动者的资产联合的股份合作制属于", "questionType": 1, "questionNum": "700"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "“三个代表”重要思想是我党必须长期坚持的指导思想。", "questionType": 2, "questionNum": "30"}, {"options": ["是我们党提出的重大战略任务，是一个不断化解社会矛盾的持续过程", "反映了建设富强民主文明和谐的社会主义现代化国家的内在要求", "体现了全党全国各族人民的共同愿望", "是马克思列宁主义、毛泽东思想必然要求"], "answer": [0, 1, 2], "question": "构建社会主义和谐社会", "questionType": 3, "questionNum": "1033"}, {"options": ["它的思想基础是马克思主义的", "它的基本原则是马克思主义的", "它的基本立场是马克思主义的", "它既坚持了科学社会主义的基本原则，又有鲜明的中国特色"], "answer": [2], "question": "中国特色社会主义道路之所以完全正确、之所以能够引领中国发展进步，关键在于", "questionType": 1, "questionNum": "122"}, {"options": ["党在推动社会全面进步中的作用", "党在改革开放中的作用和表现", "党在政治稳定中的作用", "党在国家政权中的地位和作用"], "answer": [0], "question": "发展之所以是我们党执政兴国的第一要务，是因为党的性质、地位、作用和前途，归根到底要落实在", "questionType": 1, "questionNum": "484"}, {"options": ["1979年12月1日", "1979年3月1日", "1978年11月1日", "1979年10月1日"], "answer": [0], "question": "邓小平首次使用“小康”的概念是在", "questionType": 1, "questionNum": "520"}, {"options": ["坚持科学发展", "坚持全面发展", "坚持协调发展", "坚持可持续发展"], "answer": [0], "question": "构建社会主义和谐社会的工作方针是必须", "questionType": 1, "questionNum": "991"}, {"options": ["实事求是", "群众路线", "武装斗争", "独力自主"], "answer": [0, 1, 3], "question": "关于党的建设理论，毛泽东思想活的灵魂的几个基本方面是", "questionType": 3, "questionNum": "193"}, {"options": ["国有经济控制国民经济命脉，对经济发展起主导作用", "国有经济采取多样化的经营方式和组织形式", "公有资产在社会总资产中占优势", "在社会总资产中，公有资产在数量、规模和比重上占优势"], "answer": [1, 3], "question": "关于公有制的主体地位，错误的有", "questionType": 3, "questionNum": "765"}, {"options": ["对外经济关系", "对外政治关系", "对外文化关系", "外交关系"], "answer": [0], "question": "我国对外开放的主体是发展", "questionType": 1, "questionNum": "567"}, {"options": ["先进生产力的代表", "社会财富的主要创造者", "我国的领导阶级", "社会主义现代化的主要建设者"], "answer": [0], "question": "工人阶级先进性的最根本体现在于它是", "questionType": 1, "questionNum": "1309"}, {"options": ["有利于促进和发展各民族的共同繁荣和进步，有利于巩固国家的稳定和统一", "有利于巩固和发展平等、团结、互助的社会主义民族关系", "有利于保障各少数民族自主管理本民族内部事务的权力", "有利于调动全国各民族进行社会主义现代化建设的积极性和创造性"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国实行民族区域自治制度，其优点是", "questionType": 3, "questionNum": "854"}, {"options": ["统一是民主感情的问题，分裂是违背民族意志的", "不实现统一，两岸“三通”就没有现实的可能", "只要台湾不与大陆统一，台湾作为中国领土的地位是没有保障", "采取“一国两制”的方式实现统一，台湾人民的利益没有损失"], "answer": [0, 2, 3], "question": "邓小平在谈到台湾有必要同大陆统一时，提出的几点理由是", "questionType": 3, "questionNum": "1198"}, {"options": ["明确提出社会主义初级阶段的系统理论是对科学社会主义的新贡献，是马克思注意关于社会发展的新论断", "是我们防“左”反右，特别是克服急于求成、盲目求纯的急躁情绪，脚踏实地地建设中国特色社会主义的强大思想武器", "社会主义初级阶段是我国最大的实际，最基本的国情，是我们党制定和执行正确路线方针政策的基本依据和根本出发点", "是我们解决种种矛盾，澄清种种分歧和困惑，提高人们坚持党的基本理论、基本路线、基本纲领以及方针政策自觉性的科学指南"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义初级阶段理论的重要意义是", "questionType": 3, "questionNum": "632"}, {"options": ["加快科技进步", "提高人民的生活水平", "大力发展教育事业", "大力发展生产力"], "answer": [3], "question": "构建社会主义和谐社会，最根本的是要", "questionType": 1, "questionNum": "1003"}, {"options": ["民主集中制", "中国共产党的领导", "一切权利属于公民", "公民享有无限自由"], "answer": [0, 1, 2], "question": "我国的人民代表大会制度是遵循以下原则建立的", "questionType": 3, "questionNum": "849"}, {"options": ["有中国特色的意识形态", "有中国特色的精神文明", "有中国特色的政党制度", "有中国特色的民主政治"], "answer": [3], "question": "建设社会主义和谐社会的政治保障是", "questionType": 1, "questionNum": "988"}, {"options": ["建成阶段", "准备阶段", "初级阶段", "高级阶段"], "answer": [2], "question": "从社会发展程度上看，我国社会主义社会处于", "questionType": 1, "questionNum": "508"}, {"options": ["坚持人民民主专政", "坚持马列主义，毛泽东思想的指导", "坚持中国共产党领导", "坚持社会主义道路"], "answer": [2], "question": "建设有中国特色主义必须坚持四项基本原则，而坚持四项基本原则的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "1339"}, {"options": ["有法可依", "执法必严", "有法必依", "违法必究"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "加强社会主义法制建设的基本要求是", "questionType": 3, "questionNum": "862"}, {"options": ["平等互利、和平共处", "国家主权平等", "领土完整", "互不侵犯、互不干涉内政"], "answer": [1], "question": "和平共处五项原则的精髓是", "questionType": 1, "questionNum": "1192"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义文化的核心内容和集中体现为诚实守信。", "questionType": 2, "questionNum": "877"}, {"options": ["人权是人类普遍享有的权利", "人权高于主权", "中国政府尊重并保护本国公民的人权", "集体的生存权和发展权是中国人民最重要的人权"], "answer": [0, 2, 3], "question": "我国在人权问题上的基本观点是", "questionType": 3, "questionNum": "853"}, {"options": ["根本前提和保证", "重要目标", "重要任务", "重要方面"], "answer": [0], "question": "在当代，坚持加强中国共产党领导是建设有中国特色社会主义事业的", "questionType": 1, "questionNum": "1340"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "坚持党的领导必须改善党的领导。", "questionType": 2, "questionNum": "1270"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义的根本任务之所以是发展生产力，是因为发展生产力是马克思主义的一个基本思想。", "questionType": 2, "questionNum": "408"}, {"options": ["新民主主义革命理论", "哲学体系的构建完成", "实事求是思想路线的提出", "领导权问题的确定"], "answer": [0], "question": "毛泽东思想达到成熟的主要标志是", "questionType": 1, "questionNum": "75"}, {"options": ["要真正坚持实事求是，就必须解放思想", "与时俱进，开拓进取", "只有实事求是，才能解放思想", "解放思想是实事求是的本质要求"], "answer": [0], "question": "邓小平对党的思想路线的贡献是他强调", "questionType": 1, "questionNum": "132"}, {"options": ["1995年7月1日", "1997年7月1日", "1996年7月1日", "1998年7月1日"], "answer": [1], "question": "中国政府正式恢复对香港行使主权的时间是", "questionType": 1, "questionNum": "1122"}, {"options": ["实现社会主义工业化", "对个体农业的社会主义改造", "对手工业的社会主义改造", "对资本主义工商业的社会主义改造"], "answer": [1, 2, 3], "question": "过渡时期总路线的“两翼”是指", "questionType": 3, "questionNum": "383"}, {"options": ["应该科学区分毛泽东的思想和毛泽东思想、毛泽东的功绩和毛泽东晚年的错误", "毛泽东晚年犯了严重错误，因此毛泽东思想的科学价值和指导思想值得怀疑", "毛泽东的功绩是第一位的，错误是第二位的", "凡是毛泽东作出的一切决策、指示，都必须坚决拥护、始终遵循"], "answer": [0, 2], "question": "以下对毛泽东和毛泽东思想的理解，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "190"}, {"options": ["建设什么样的社会，怎样建设社会的问题", "什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题", "建设什么样的社会，怎样建设社会的问题", "什么是马克思主义，怎样坚持和发展马克思主义的问题"], "answer": [0], "question": "胡锦涛总书记提出的构建社会主义和谐社会的重大战略思想，系统地回答了", "questionType": 1, "questionNum": "1014"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "没收官僚资本是属于社会主义革命的性质，而不属于新民主主义革命的性质。", "questionType": 2, "questionNum": "228"}, {"options": ["民主一词起源于古埃及", "历史上没有唯一的普适的民主，它总是和具体的国家制度、上层建筑联系在一起，是政权的一种构成形式；它不允许动摇它的现有制度，不会给它的“颠覆力量”以民主", "表面看起来，民主是一种“中性”的选举原则，但它从来是一个历史和阶级的范畴", "从词源来说，民主由“人民”和“权力”合成，是人民当家作主的意思"], "answer": [1, 2, 3], "question": "关于民主，以下表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "864"}, {"options": ["地主阶级", "中国小资产阶级", "中国民族资产阶级", "中国大资产阶级"], "answer": [0], "question": "帝国主义统治中国的主要社会基础是", "questionType": 1, "questionNum": "247"}, {"options": ["爱人爱己，崇尚和平", "清心寡欲，顺应自然", "善用权术，建立威权", "己所不欲，勿施与人"], "answer": [0], "question": "下列观点与墨家思想相符合的是", "questionType": 1, "questionNum": "1006"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "邓小平理论是对毛泽东思想的辩证否定。", "questionType": 2, "questionNum": "19"}, {"options": ["签定“共同防御条约”", "遣返战俘", "美国从台湾撤兵", "提出“一纲四目”"], "answer": [2], "question": "从1955年8月到1970年，中美大使级会谈历时15年，谈了136次，关于台湾问题的核心就是", "questionType": 1, "questionNum": "1148"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "理论创新为其他一切创新提供指导。", "questionType": 2, "questionNum": "56"}, {"options": ["马列主义", "毛泽东思想", "“三个代表”重要思想", "邓小平理论"], "answer": [2], "question": "十六大所确定的党必须长期坚持的指导思想是", "questionType": 1, "questionNum": "98"}, {"options": ["又好又快发展是全面落实科学发展观的本质要求", "党的十六大明确提出促进国民经济又好又快发展", "改革开放以来我国经济发展的瞩目成就，是提出国民经济又好又快发展的前提", "提出国民经济又好又快发展，是进一步发展的迫切要求"], "answer": [0, 2, 3], "question": "关于国民经济又好又快发展，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "776"}, {"options": ["非公有制经济是社会主义经济的必要补充", "国有经济起主导作用", "公有制经济占主体地位", "存在多种所有制经济"], "answer": [2], "question": "社会主义初级阶段与新民主主义社会的本质区别，从所有制结构看在于", "questionType": 1, "questionNum": "527"}, {"options": ["发展先进生产力", "发展先进文化", "人民群众生活水平的提高", "人民群众的支持和拥护"], "answer": [3], "question": "“三个代表”重要思想是我们党的立党之本、执政之基、力量之源。这里的“本”、“基”、“源”，说到底就是", "questionType": 1, "questionNum": "116"}, {"options": ["建设生态文明", "建设政治文明", "保持社会稳定", "维护生态平衡"], "answer": [0], "question": "建设资源节约型、环境友好型社会的内在要求是", "questionType": 1, "questionNum": "748"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "在台湾问题上，我们坚决反对 “一国两府”。", "questionType": 2, "questionNum": "1075"}, {"options": ["应从现实的国情出发，力求取得最佳效益", "避免盲目引进、重复引进", "必须同国内的消化、吸收、运用和创新相结合", "应同我国现有企业的技术改造相结合"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国引进国外先进技术，应遵循的原则是", "questionType": 3, "questionNum": "667"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "实行“一国两制”的基础和前提是综合国力的提高。", "questionType": 2, "questionNum": "1061"}, {"options": ["党的长期执政所产生的脱离群众、固步自封倾向", "制度不完善", "资产阶级腐朽思想和封建残余思想的侵蚀，一些党员放松了世界观的改造", "治理不严，监督不力"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的腐败产生的社会根源和思想根源有", "questionType": 3, "questionNum": "1401"}, {"options": ["如果出现台湾被以任何名义从中国分割出去的重大事变", "如果台湾当局无限期的拒绝开放两岸“三通”", "如果台湾当局无限期地拒绝通过和平谈判解决两岸统一问题", "如果出现外国侵占台湾"], "answer": [0, 2, 3], "question": "2000年2月21日，中国政府发表《一个中国的原则与台湾问题》的白皮书。白皮书中提到中国政府只能被迫采取断然措施包括使用武力来解决统一的情况是", "questionType": 3, "questionNum": "1202"}, {"options": ["优胜劣汰机制", "价格机制", "供求机制", "竞争机制"], "answer": [1], "question": "在市场机制中，起核心作用的机制是", "questionType": 1, "questionNum": "694"}, {"options": ["党的十二大", "党的十四大", "党的十五大", "党的十三大"], "answer": [2], "question": "第一次把“邓小平理论”作为党的指导思想写进党章的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "84"}, {"options": ["坚持民族平等、民族团结和各民族共同繁荣", "尊重和保护各民族的宗教信仰自由", "在少数民族聚居的地方实行民族区域自治", "保护和发展民族语言文字，尊重各民族的风俗习惯"], "answer": [0], "question": "解决我国民族问题的基本原则是", "questionType": 1, "questionNum": "1286"}, {"options": ["争取中间势力", "又联合又斗争", "发展进步势力", "孤立顽固势力"], "answer": [0, 2, 3], "question": "抗日民族统一战线的策略总方针是", "questionType": 3, "questionNum": "309"}, {"options": ["两党制", "一党制", "多党合作制", "协商制"], "answer": [2], "question": "我国的政党制度是共产党领导的", "questionType": 1, "questionNum": "819"}, {"options": ["重要组成部分", "基础", "主体", "有益补充"], "answer": [0], "question": "非公有制经济是社会主义市场经济的", "questionType": 1, "questionNum": "716"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "依据香港特别行政区基本法，香港特别行政区享有立法权。", "questionType": 2, "questionNum": "1069"}, {"options": ["在条件成熟时通过谈判和平解决问题", "不承认外国强加在中国人民头上的不平等条约", "香港、澳门地区是中国的领土", "未解决之前维持现状"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新中国成立后，中国共产党和中国政府根据当时的国际国内形势，对香港、澳门这两个地区采取的立场是", "questionType": 3, "questionNum": "1206"}, {"options": ["和平与发展仍然是时代主题，但国际形势发生深刻变化", "坚持改革开放", "党的建设所面临的新形势、新任务", "党成立以来历史经验的科学总结"], "answer": [2], "question": "“三个代表”重要思想形成的现实依据是", "questionType": 1, "questionNum": "93"}, {"options": ["扩大自主知识产权、自主品牌产品的出口", "优化进出口商品结构，着力提高对外贸易的质量", "努力发展高层次和高水平的服务贸易", "着重提高加工贸易的产业层次和加工深度"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于转变对外贸易增长方式，应做到", "questionType": 3, "questionNum": "666"}, {"options": ["解放思想，事实求是", "什么是社会主义，怎样建设社会主义", "一个中心，两个基本点", "正确处理改革、发展、稳定的关系"], "answer": [1], "question": "建设有中国特色社会主义首要的基本理论问题是", "questionType": 1, "questionNum": "454"}, {"options": ["思想建设", "作风建设、反腐倡廉建设", "组织建设", "制度建设"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的十七大报告指出，党的先进性建设，应该包括", "questionType": 3, "questionNum": "1393"}, {"options": ["1949年10月1日", "1954年9月1日", "1954年12月1日", "1982年12月1日"], "answer": [1], "question": "我国第一部宪法在（   ）颁布", "questionType": 1, "questionNum": "373"}, {"options": ["实行全方位的对外开放", "坚持和平共处五项原则", "加强同第三世界的团结合作", "捍卫和维护国家利益"], "answer": [1], "question": "邓小平观察、分析国际形势和制定我国对外政策的最高准则是", "questionType": 1, "questionNum": "1163"}, {"options": ["农民阶级", "知识分子", "私营企业主", "工人阶级"], "answer": [3], "question": "我们国家的领导阶级是", "questionType": 1, "questionNum": "1308"}, {"options": ["四马分肥", "劳资两利", "统筹兼顾", "公私兼顾"], "answer": [0], "question": "对资本主义工商业的社会主义改造中，在利润分配上采取的是", "questionType": 1, "questionNum": "362"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "随着两极格局的结束，各种政治力量及其相互关系发生重大变化，世界发展朝着多极化的方向发展。", "questionType": 2, "questionNum": "1076"}, {"options": ["阶级斗争", "改革", "政治运动", "革命"], "answer": [1], "question": "社会主义社会基本矛盾的解决途径和办法是", "questionType": 1, "questionNum": "546"}, {"options": ["谦虚谨慎", "实事求是", "调查研究", "群众路线"], "answer": [3], "question": "中国共产党根本的政治路线和组织路线是", "questionType": 1, "questionNum": "1350"}, {"options": ["这就要求我们深入贯彻“三个代表”重要思想", "这就要求我们坚持党的基本路线不动摇", "这就要求我们必须认真贯彻党的宗旨", "这就要求我们把邓小平理论和“三个代表”重要思想作为我们根本的出发点"], "answer": [3], "question": "“人民群众是历史的主体，也是构建社会主义和谐社会的最根本的力量。我们党只有坚持群众路线，加强和改进新形势下的群众工作，保持党同人民群众的血肉联系，才能动员最广大人民的力量，最广泛最充分调动一切积极因素，共同为构建社会主义和谐社会这个宏伟目标而不懈奋斗。”针对这段话，下列表述不正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "1011"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "毛泽东思想的活的灵魂即实事求是，群众路线，独立自主。", "questionType": 2, "questionNum": "14"}, {"options": ["首要任务", "根本方向", "根本任务", "特有功能"], "answer": [3], "question": "提高人的素质，培养人的素质，是文化建设的", "questionType": 1, "questionNum": "942"}, {"options": ["推进现代化建设", "维护世界和平与促进共同发展", "完成祖国统一", "建成共产主义社会"], "answer": [0], "question": "党的十五届五中全会提出：新世纪三大任务中的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "1145"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "集约型经济增长方式是依靠扩大生产场所和增加劳动力人数来实现经济增长。", "questionType": 2, "questionNum": "681"}, {"options": ["是由近代中国国情和新民主主义革命性质所决定的过渡性质的国家形式", "新民主主义革命建立的国家其国体是无产阶级领导的各革命阶级的联合专政", "在政治上争取和联合民族资产阶级去反对共同敌人——三座大山", "在经济上保护民族工商业，容许有利于国计民生的私人资本主义发展"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "下列关于新民主主义革命和社会的说法，正确的是", "questionType": 3, "questionNum": "305"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "贯彻执行“四个尊重”方针是时代发展对党的和国家提出的新的要求。", "questionType": 2, "questionNum": "1247"}, {"options": ["不仅是社会主义初级阶段的基本纲领，也是社会主义乃至共产主义建设的思想指南", "是在党的十七大上制定的", "是基本目标和基本政策的统一", "是在党的十四大上首次提出来的"], "answer": [2], "question": "有中国特色社会主义经济纲领、政治纲领、文化纲领", "questionType": 1, "questionNum": "531"}, {"options": ["是探索建设有中国特色社会主义的重大理论成果", "是对马克思主义的重大发展，对科学社会主义的重大理论贡献", "为进一步推进改革开放和社会主义现代化建设提供了强大的思想武器", "把对社会主义的认识提高到了新的水平"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "从20世纪60年代开始，邓小平同志通过不断探索，在1992年南方谈话中，他将社会主义本质概括为：“社会主义的本质，是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。”这一概括的理论意义在于", "questionType": 3, "questionNum": "600"}, {"options": ["全行业的公私合营", "和平赎买", "个别企业的公私合营", "四马分肥"], "answer": [0], "question": "资本主义工商业的社会主义改造基本完成的标志是实现", "questionType": 1, "questionNum": "374"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国特色社会主义的本质属性是社会富裕。", "questionType": 2, "questionNum": "972"}, {"options": ["企图阻挠两岸“三通”", "企图破坏两岸政治谈判", "企图把台湾问题国际化", "企图把台湾从中国分割出去"], "answer": [3], "question": "1999年7月9日，台湾当局领导人公然宣称将两岸关系定位在“国家与国家，至少是特殊的国与国的关系”。这一言论的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "1107"}, {"options": ["八七会议", "赣南会议", "古田会议", "宁都会议"], "answer": [0], "question": "毛泽东提出“政权是从枪杆子中取得的”著名论断的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "246"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "审议通过了《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》的是十六届四中全会。", "questionType": 2, "questionNum": "971"}, {"options": ["《中国大陆和台湾和平统一的设想》", "《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》", "《完成祖国统一大业是全体中国人民的共同愿望》", "《告台湾同胞书》"], "answer": [1], "question": "1995年1月30日，江泽民发表的关于现阶段发展两岸关系、推动祖国和平统一进程的重要讲话是", "questionType": 1, "questionNum": "1110"}, {"options": ["我们有可能争取较长时期的和平环境", "和平与发展是当代世界的两大带有全球性的战略问题", "和平与发展是当代世界主要矛盾的集中体现", "和平与发展是当代世界已经解决的问题"], "answer": [0, 1, 2], "question": "邓小平对时代主题的科学判断包括以下几个方面的基本思想", "questionType": 3, "questionNum": "1220"}, {"options": ["概括了社会主义的理想", "指出了社会主义的根本任务", "体现了社会主义本质的要求", "明确了社会主义的发展方向"], "answer": [0], "question": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷”。这个判断", "questionType": 1, "questionNum": "491"}, {"options": ["财产权", "经营权", "控股权", "所有权"], "answer": [2], "question": "不能笼统地说股份制是公有还是私有，股份制企业的性质关键看谁掌握", "questionType": 1, "questionNum": "718"}, {"options": ["理论与实践相统一", "坚持基本原理和尊重实践、尊重群众相结合", "形式与内容相统一", "主观和客观相统一"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "坚持解放思想与实事求是的统一体现了", "questionType": 3, "questionNum": "211"}, {"options": ["政治上的不平等", "历史和社会原因造成的事实上的不平等", "大汉族主义", "少数民族的排外情绪"], "answer": [1], "question": "社会主义时期民族问题的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "1295"}, {"options": ["对手工业的社会主义改造", "对资本主义工商业的社会主义改造", "对农业的社会主义改造", "实现国家的社会主义工业化"], "answer": [3], "question": "过渡时期总路线的主体是", "questionType": 1, "questionNum": "349"}, {"options": ["先进生产力的发展要求", "最广大人民的根本利益", "现代市场经济的发展要求、先进科学技术的进步趋势", "先进文化的前进方向"], "answer": [0, 1, 3], "question": "江泽民指出，中国共产党必须始终代表中国", "questionType": 3, "questionNum": "170"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新时期爱国统一战线是以工农联盟为基础的党与非党的特殊联盟。", "questionType": 2, "questionNum": "1259"}, {"options": ["二者都服务于经济建设这个中心", "二者对立统一", "坚持四项基本原则是改革开放的政治前提", "二者统一于建设中国特色社会主义的伟大实践"], "answer": [0, 2, 3], "question": "坚持四项基本原则和改革开放的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "645"}, {"options": ["没有共产党就没有新中国", "中国共产党是我国社会主义事业的领导核心", "组织建设是党的建设的重要环节", "中国共产党的性质具有先进性且必须始终保持先进性"], "answer": [3], "question": "要把中国的事情办好，关键取决于我们党。只要我们党始终成为中国先进生产力的发展要求，中国先进文化的前进方向，中国最广大人民的根本利益的忠实代表，我们党就能立于不败之地，永远得到全国各族人民的衷心拥护并带领人民不断前进。这段话充分说明了", "questionType": 1, "questionNum": "1334"}, {"options": ["科技", "发展", "创新", "教育"], "answer": [3], "question": "江泽民同志指出，在当今世界上，综合国力的竞争，越来越表现为经济实力、国防实力、民族凝聚力的竞争。无论就其中哪一方面实力的增强来说，具有基础定位的是", "questionType": 1, "questionNum": "937"}, {"options": ["混淆了民主革命和社会主义革命的性质", "忽视资产阶级在革命中的积极作用", "忽视反对帝国主义和封建主义", "将资产阶级作为斗争对象"], "answer": [0], "question": "“中国资产阶级民主革命，只有在坚决反对资产阶级的斗争中，才能得到彻底的胜利。”“因为中国资产阶级根本上与剥削农民的豪绅地主相联结相混和，中国革命要推翻豪绅地主阶级，便不能不同时推翻资产阶级。”这一观点的错误实质在于", "questionType": 1, "questionNum": "283"}, {"options": ["中国共产党领导的学生运动", "中国共产党领导的工人运动", "中国共产党领导的革命和建设实践", "中国共产党领导的农民运动"], "answer": [2], "question": "毛泽东思想产生和形成的实践基础是", "questionType": 1, "questionNum": "112"}, {"options": ["毛泽东", "列宁", "邓小平", "斯大林"], "answer": [0], "question": "首次全面系统地提出社会主义社会基本矛盾学说的是", "questionType": 1, "questionNum": "576"}, {"options": ["解放思想，实事求是", "讲学习、讲正气、讲政治", "坚定不移用邓小平理论武装全党，充分发挥党的思想政治优势", "坚持理论联系实际，批评与自我批评"], "answer": [2], "question": "党的十五大报告指出，加强党的思想建设，根本的是", "questionType": 1, "questionNum": "1341"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "文化是民族的灵魂是维系国家和民族团结的精神纽带。", "questionType": 2, "questionNum": "872"}, {"options": ["实现完全广泛的基层民主", "社会主义民主得到充分发扬", "依法治国基本方略得到切实落实", "各方面积极因素得到广泛调动"], "answer": [0], "question": "胡锦涛指出，社会主义和谐社会的基本特征之一是民主法治，下列关于民主法治含义的错误理解是", "questionType": 1, "questionNum": "997"}, {"options": ["社会主义经济性质的根本体现", "社会主义现代化建设的支柱", "其资本的组织形式和经营方式是最先进的", "国家进行宏观调控的主要物质基础"], "answer": [0, 1, 3], "question": "必须坚持公有制经济的主体地位的原因是", "questionType": 3, "questionNum": "764"}, {"options": ["在思想基础上是一致的", "在基本立场上是一致的", "在基本原则上是一致的", "对时代特点、根本任务、社会主义的本质的认识是一致的"], "answer": [0, 1, 2], "question": "邓小平理论之所以与马列主义、毛泽东思想是一脉相承的科学体系，是因为它们", "questionType": 3, "questionNum": "181"}, {"options": ["民主是国体不是政体", "民主是指一种国家制度", "国家的实质是少数服从多数", "民主是手段不是国家的实质是少数服从多数"], "answer": [1], "question": "“民主和少数服从多数的原则不是一个东西.民主就是承认少数的国家.”这句话应理解为", "questionType": 1, "questionNum": "803"}, {"options": ["毛泽东", "周恩来", "朱德", "陈毅"], "answer": [0], "question": "1929年，在古田会议上，明确规定红军的性质是“一个执行革命的政治任务的武装集团”的是", "questionType": 1, "questionNum": "1314"}, {"options": ["党的十六届四中全会", "党的十六届五中全会", "党的十六大", "党的十五大"], "answer": [2], "question": "我们党把社会更加和谐列为全面建设小康社会的一个重要目标明确提出来的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "1015"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“一国两制”首先是从探索解决香港问题后开始的。", "questionType": 2, "questionNum": "1060"}, {"options": ["改革社会主义政治体制", "社会主义社会发展的动力", "改革社会主义经济体制", "社会主义制度的自我完善和发展"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "改革是", "questionType": 3, "questionNum": "647"}, {"options": ["“另起炉灶”", "“真正的不结盟”", "“一边倒”", "“一条线”"], "answer": [1], "question": "20世纪80年代，邓小平根据国际形势，提出的中国外交政策是", "questionType": 1, "questionNum": "1183"}, {"options": ["党的十六届二中全会", "党的十六届五中全会", "党的十六届四中全会", "党的十六届三中全会"], "answer": [2], "question": "把树立和落实科学发展观确定为提高党的执政能力的重要内容的是", "questionType": 1, "questionNum": "105"}, {"options": ["冷静观察，稳住阵脚，沉着应付", "善于守拙，决不当头", "韬光养晦，有所作为", "人不犯我，我不犯人"], "answer": [0, 1, 2], "question": "20世纪80年代以来，世界进入新旧格局转换的历史大变动时期。邓小平对中国外交陆续提出了一系列指导意见，其核心是", "questionType": 3, "questionNum": "1231"}, {"options": ["搞清楚什么是社会主义，怎样建设社会主义", "坚持党的基本路线和基本纲领", "坚持党的基本路线和基本纲领", "革命、建设和改革都要走自己的路"], "answer": [3], "question": "贯彻实事求是思想路线必然得出的结论是", "questionType": 1, "questionNum": "146"}, {"options": ["提出要坚持执政为民", "提出了全面建设小康社会的奋斗目标", "提出要坚持改革开放", "把“三个代表”重要思想确定为党的指导思想"], "answer": [3], "question": "党的十六大最伟大的历史功绩是", "questionType": 1, "questionNum": "97"}, {"options": ["忽视了中国革命的发展规律", "指出了社会主义革命与民主主义革命的继承与发展关系", "论证了民主主义革命和社会主义革命的联系", "廓清了民主主义革命和社会主义革命的界限"], "answer": [1, 2, 3], "question": "“每个共产党员须知，中国共产党领导的整个中国革命运动，是包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段在内的全部革命运动；这是两个性质不同的革命过程，只有完成了前一个革命过程才有可能去完成后一个革命过程。民主主义革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主主义革命的必然趋势。”对这段话理解正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "304"}, {"options": ["为党巩固执政地位提供重要的力量保证", "为维护国家发展的重要战略机遇期提供坚强的安全保障", "为维护国家利益提供有利的战略支撑", "为维护世界和平与促进世界和平与促进共同发展提供重要的保证"], "answer": [0, 1, 2], "question": "新世纪新阶段，人民军队的历史使命“三个提供”分别是", "questionType": 3, "questionNum": "1372"}, {"options": ["八届全国人大", "九届全国人大", "八届全国人大二次会议", "九届全国人大二次会议"], "answer": [3], "question": "把依法治国写入中华人民共和国宪法，是在", "questionType": 1, "questionNum": "839"}, {"options": ["解放思想和实事求是是邓小平理论形成和发展的内在动力", "解放思想和实事求是是邓小平理论的思想主线", "解放思想和实事求是是毛泽东思想的精髓", "解放思想和实事求是是邓小平理论的出发点"], "answer": [0, 1, 3], "question": "解放思想和实事求是之所以是邓小平理论的精髓，是因为", "questionType": 3, "questionNum": "222"}, {"options": ["八.七会议", "党成立", "延安整风", "遵义会议"], "answer": [2], "question": "全党真正认识到马克思主义中国化问题重要性是在(    )以后。", "questionType": 1, "questionNum": "62"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "工人阶级是我国人数最多的基本依靠力量。", "questionType": 2, "questionNum": "1244"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "实施可持续发展战略，必须正确处理发展同速度的关系。", "questionType": 2, "questionNum": "682"}, {"options": ["增加资金投入", "科技进步", "管理创新转变", "劳动者素质提高"], "answer": [1, 2, 3], "question": "采用集约型经济增长方式促进经济增长，主要依靠", "questionType": 3, "questionNum": "780"}, {"options": ["什么是社会主义、怎样建设社会主义", "党如何保持先进性的问题", "党如何巩固执政地位的问题", "建设什么样的党、怎样建设党的问题"], "answer": [3], "question": "“三个代表”重要思想创造性地回答了", "questionType": 1, "questionNum": "102"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "农民问题是中国革命的中心问题，因此，农民是中国革命的天然领导者。", "questionType": 2, "questionNum": "238"}, {"options": ["以质取胜战略", "名牌、精品战略", "市场多元化战略", "放开经营战略"], "answer": [0, 2], "question": "转变对外贸易增长方式，要坚持", "questionType": 3, "questionNum": "653"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "科学的本质是创新，创新的关键在人才，人才的成长靠教育。", "questionType": 2, "questionNum": "396"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国人民代表大会制度组织和活动的基本原则是公平、公正、公开的原则。", "questionType": 2, "questionNum": "788"}, {"options": ["恢复行使中国主权问题", "历史上殖民主义侵略中国遗留下来的问题", "第二次世界大战遗留下来的问题", "统一问题、中国的内政问题"], "answer": [0, 2], "question": "香港和澳门问题是", "questionType": 3, "questionNum": "1203"}, {"options": ["经济基础和上层建筑的矛盾", "城乡矛盾", "生产力和生产关系的矛盾", "资产阶级和无产阶级的矛盾"], "answer": [0, 2], "question": "社会主义社会的基本矛盾仍然是", "questionType": 3, "questionNum": "649"}, {"options": ["首次以国家大法的形式宣示了中国人民维护国家统一、领土完整的坚强意志", "进一步凸显了“大陆和台湾同属一个中国”的事实", "有力遏制和打击了“台独”分裂势力", "该法的颁布使我们掌握了反“台独”斗争的主动权"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于《反分裂国家法》，以下表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "1208"}, {"options": ["设立台湾特别行政区规", "主张两岸实现“三通”规", "鼓励台商投资规定", "发展两岸经济交流与合作规"], "answer": [0], "question": "为“一国两制”的实施提供法律依据的是《中华人民共和国宪法》关于", "questionType": 1, "questionNum": "1117"}, {"options": ["防御战", "歼灭战", "进攻战", "游击战"], "answer": [3], "question": "毛泽东认为中国革命战争在长时期内的主要作战形式是", "questionType": 1, "questionNum": "123"}, {"options": ["公正的世界", "包容的世界", "民主的世界", "和睦的世界"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "胡锦涛指出，和谐世界应该是", "questionType": 3, "questionNum": "1234"}, {"options": ["十一届三中全会", "十四大", "十三大", "十二大"], "answer": [2], "question": "我们党正式确立邓小平提出的“三步走”的发展战略是", "questionType": 1, "questionNum": "505"}, {"options": ["社会主义社会基本矛盾运动的必然结果", "社会主义社会主要矛盾运动的必然结果", "社会主义市场经济中供求矛盾运动的必然结果", "社会主义社会公有制与私有制矛盾的必然结果"], "answer": [0], "question": "社会主义改革是", "questionType": 1, "questionNum": "545"}, {"options": ["新的社会阶层包括个体户、私营企业主", "新的社会阶层包括民营科技企业的创业人员和技术人员、受聘于外资企业的管理技术人员", "新的社会阶层是在党和国家改革开放政策允许下出现的，大多数是从原有社会阶层中分化出来的", "新的社会阶层包括中介组织从业人员、自由职业人员"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "对“改革开放以来我国出现的新的社会阶层”表述正确的是", "questionType": 3, "questionNum": "1366"}, {"options": ["主导地位", "服从地位", "主动地位", "指导地位"], "answer": [0], "question": "从总体上说，中国特色社会主义文化在当代中国已处于(  )，引统和整合着其他各种文化", "questionType": 1, "questionNum": "913"}, {"options": ["是否有利于巩固社会主义制度", "是否有利于提高人民的生活水平", "是否有利于增强社会主义国家的综合国力", "是否有利于发展社会主义社会的生产力"], "answer": [1, 2, 3], "question": "邓小平在南方谈话中明确提出了判断改革开放中一切工作成败、得失、是非的三条根本标准是", "questionType": 3, "questionNum": "654"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义经济发展必须加快经济增长速度为中心。", "questionType": 2, "questionNum": "427"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党的十四大正式提出“邓小平理论”这一科学概念。", "questionType": 2, "questionNum": "25"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "立党为公．执政为民是中国共产党性质的根本体现。", "questionType": 2, "questionNum": "1266"}, {"options": ["多渠道", "全方位", "宽领域", "多层次"], "answer": [1, 2, 3], "question": "我国对外开放的格局是", "questionType": 3, "questionNum": "651"}, {"options": ["中国共产党集中体现了中国工人阶级的阶级性质", "中国共产党的奋斗目标是关心人民群众生活", "中国共产党与人民群众心连心", "中国共产党的根本宗旨是全心全意为人民服务"], "answer": [3], "question": "江泽民同志多次强调，要十分重视群众生活问题，明确指出“这是当前我们党和政府工作中一个具有头等意义的大事”。各级党委和政府要加强领导，扎实工作，满腔热情，诚心诚意地做好关心群众生活的工作。这表明", "questionType": 1, "questionNum": "1330"}, {"options": ["和谐社会就是全社会一团和气，没有矛盾的“福利社会”", "和谐社会就是“乌托邦”式社会、“田园牧歌”式社会", "和谐社会并不简单等同于稳定的社会，和谐社会必然是稳定的社会，但稳定的社会并不一定和谐；和谐社会不是静态完美的，而是动态的、充满生机和活力的社会", "和谐社会是一种状态，是一个美好的蓝图，是迈向共产主义社会的一个阶梯，而不是社会形态；和谐社会不是单一、均质的状态，多元、差异是和谐社会的前提"], "answer": [2, 3], "question": "关于和谐社会，正确的理解是", "questionType": 3, "questionNum": "1052"}, {"options": ["社会主义萌芽性质", "半社会主义性质", "新民主主义性质", "社会主义性质"], "answer": [0], "question": "在农业社会主义改造中建立的互助组具有", "questionType": 1, "questionNum": "352"}, {"options": ["基础", "具体表现形式和实施形式", "内容", "性质"], "answer": [1], "question": "政治体制是政治制度的", "questionType": 1, "questionNum": "805"}, {"options": ["邓小平", "江泽民", "毛泽东", "胡锦涛"], "answer": [3], "question": "强调“必须大力弘扬求真务实精神，大兴求真务实之风”的领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "149"}, {"options": ["充分估计这些变化对我们党执政提出的严峻挑战和崭新课题", "看到我国社会主义建设发生的重大变化", "看到《共产党员宣言》发表一百五十多年来世界政治、经济、文化、科技等发生的重大变化", "看到广大党员干部和人民群众工作、生活条件和社会环境发生的重大变化"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "江总书记在“5·31”重要讲话中强调，坚持与时俱进，就一定要", "questionType": 3, "questionNum": "220"}, {"options": ["揭示了社会主义的基本特征", "揭示了社会主义的奋斗目标", "揭示了社会主义的共同属性", "揭示了社会主义的基本范畴"], "answer": [3], "question": "邓小平对社会主义本质的科学概括", "questionType": 1, "questionNum": "490"}, {"options": ["《论持久战》和《新民主主义论》", "《改造我们的学习》和《反对本本主义》", "《矛盾论》和《实践论》", "《论联合政府》和《反对本本主义》"], "answer": [2], "question": "毛泽东对党的思想路线进行系统哲学论证的著作主要有", "questionType": 1, "questionNum": "129"}, {"options": ["半社会主义性质", "新民主主义性质", "社会主义萌芽性质", "社会主义性质"], "answer": [0], "question": "在农业社会主义改造中建立的初级农业生产合作社具有", "questionType": 1, "questionNum": "353"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "马克思主义中国化的第一个理论成果是毛泽东思想。", "questionType": 2, "questionNum": "9"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "社会主义初级阶段的基本特征用一句话来概括，那就是不发达的社会主义。", "questionType": 2, "questionNum": "415"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "科学发展观是马克思主义中国化的最新理论成果。", "questionType": 2, "questionNum": "36"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在社会主义基本制度确立以后，应把思想教育放在首要位置。", "questionType": 2, "questionNum": "400"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国社会主义建设发展战略的出发点和归宿是可持续发展。", "questionType": 2, "questionNum": "432"}, {"options": ["我国处于并将长期处于社会主义初级阶段", "社会主义市场经济体制还不完善", "我国已是社会主义社会", "生产力水平低且具有多层次、不平衡的特点"], "answer": [0], "question": "我国社会主义初级阶段最大的实际是", "questionType": 1, "questionNum": "524"}, {"options": ["改变了", "没改变", "三资企业和私人企业的改变了", "国有企业的没改变"], "answer": [1], "question": "我国劳动力市场出现以后，工人的主人翁地位", "questionType": 1, "questionNum": "1289"}, {"options": ["团结一切可以团结的力量，建立最广泛的人民民主统一战线", "走农村包围城市、最后夺取全国胜利的道路", "工人阶级（经过共产党）领导的以工农联盟为基础的人民民主专政", "根据政治形势、阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策"], "answer": [2], "question": "新中国成立前夕，毛泽东在一篇重要文章中指出，总结我们的经验，集中到一点，就是", "questionType": 1, "questionNum": "295"}, {"options": ["城市小资产阶级", "无产阶级", "农民阶级", "地主大资产阶级"], "answer": [1, 3], "question": "近代中国社会的阶级结构是“两头小中间大”，“两头”是指", "questionType": 3, "questionNum": "301"}, {"options": ["批判“两个凡是”", "企业推行利改税", "农村开展联产承包责任制", "沿海开办经济特区"], "answer": [2], "question": "我国的改革的起点是", "questionType": 1, "questionNum": "562"}, {"options": ["意识形态", "独立自主", "国家利益", "经济利益"], "answer": [2], "question": "我国实行积极防御的战略方针，以(）为最高准则来处理问题", "questionType": 1, "questionNum": "1317"}, {"options": ["组织路线", "政治路线", "思想路线", "工作路线"], "answer": [3], "question": "一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众去，是我们党根本的", "questionType": 1, "questionNum": "1344"}, {"options": ["明确了我国现阶段的主要矛盾", "实事求是地评价毛泽东的历史地位", "党和国家领导人制度的改革", "实践是检验真理的唯一标准"], "answer": [0], "question": "1979年3月，邓小平在中共中央召开的理论工作务虚会上所作讲话《坚持四项基本原则》的中心内容是", "questionType": 1, "questionNum": "529"}, {"options": ["引进最新技术", "引进关键设备", "引进软件", "引进先进技术"], "answer": [1, 2, 3], "question": "我国引进技术的重点应放在", "questionType": 3, "questionNum": "668"}, {"options": ["中华人民共和国成立到基本实现社会主义现代化", "社会主义改造基本完成到我国达到中等发达国家水平", "社会主义改造基本完成到基本实现社会主义现代化", "中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成"], "answer": [2], "question": "我国社会主义初级阶段的时间跨度是指", "questionType": 1, "questionNum": "525"}, {"options": ["一纲四目", "国共合作", "爱国一家", "和平统一"], "answer": [0], "question": "“一国两制”理论的思想来源和理论准备是", "questionType": 1, "questionNum": "1116"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，构建社会主义和谐社会，要遵循“必须坚持在党的领导下全社会共同建设” 原则。", "questionType": 2, "questionNum": "968"}, {"options": ["取得执政地位", "维护无产阶级利益", "符合统治阶级的需要", "代表先进生产方式"], "answer": [3], "question": "一个政党在社会历史进程中是否起促进作用，取决于该党是否", "questionType": 1, "questionNum": "1329"}, {"options": ["初级社", "人民公社", "发展高级社", "互助组"], "answer": [2], "question": "我国农业社会主义改造第三阶段是", "questionType": 1, "questionNum": "356"}, {"options": ["服务人民", "英勇善战", "不怕牺牲", "听党指挥"], "answer": [0, 1, 3], "question": "2007年8月1日，胡锦涛在庆祝中国人民解放军建军80周年暨全军英雄模范代表大会上的讲话中指出，在80年的顽强奋斗中，人民解放军培育和形成了优良革命传统，集中起来就是", "questionType": 3, "questionNum": "1380"}, {"options": ["直接体现我过人民民主专政的性质", "保证人民民主权利在全部国家政治生活中处于首要地位", "直接反映了中国共产党对国家政权的领导", "在制定国家的各种制度中起着决定性作用"], "answer": [0, 1, 3], "question": "人民代表大会制度是我国的根本政治制度", "questionType": 3, "questionNum": "844"}, {"options": ["社会主义工业化为社会主义改造提供技术基础", "体现了解放生产力与发展生产力、变革生产关系与发展生产力的有机统一", "要求社会主义建设和社会主义改造同时并举", "社会主义改造为社会主义工业化创造条件"], "answer": [1, 2, 3], "question": "过渡时期总路线的特点是", "questionType": 3, "questionNum": "386"}, {"options": ["邓子恢", "周恩来", "毛泽东", "陈云"], "answer": [0], "question": "改革开放前，在探索适合中国国情的社会主义建设道路问题上，提出“农业中要实行生产责任制”观点的是", "questionType": 1, "questionNum": "489"}, {"options": ["是对共产党执政规律、社会主义现代化建设规律和人类社会发展规律认识的进一步深化", "继续回答了“什么是社会主义、怎样建设社会主义”，“建设什么样的党、怎样建设党”的问题", "是全面建设小康社会和实现现代化的根本指针", "创造性地回答了“实现什么样的发展、怎样发展”的问题"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "科学发展观", "questionType": 3, "questionNum": "188"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "江泽民提出了社会主义市场经济的改革目标。", "questionType": 2, "questionNum": "669"}, {"options": ["1992年", "1978年", "1980年", "1985年"], "answer": [2], "question": "邓小平首次提出“社会主义的本质”的概念是在", "questionType": 1, "questionNum": "458"}, {"options": ["党的十一届三中全会", "党的十三大", "党的十二大", "党的十四大"], "answer": [2], "question": "邓小平第一次提出“建设有中国特色的社会主义”的命题是", "questionType": 1, "questionNum": "78"}, {"options": ["解放思想", "实事求是", "与时俱进", "开拓进取"], "answer": [2], "question": "马克思主义最重要的理论品质是", "questionType": 1, "questionNum": "138"}, {"options": ["市场", "政府", "企业", "计划"], "answer": [0], "question": "在市场经济 条件下，资源配置的主体是", "questionType": 1, "questionNum": "692"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义民主政治的本质和核心是民主集中制。", "questionType": 2, "questionNum": "784"}, {"options": ["这是所有制结构调整和改革的题中应有之义", "公有制经济比重虽然有所下降，但公有制的主体地位没有动摇", "评价所有制结构不能抽象地以公有化程度为标准", "调整和改革公有制结构应根据中国社会生产力发展状况"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "改革开放以来，中国公有制结构的重大变化就是公有制经济比重下降，非公有制经济迅速发展并逐步在国民经济发展中占据比较重要的地位。正确看待所有制这一变化的观点是", "questionType": 3, "questionNum": "758"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新中国的成立，标志着社会主义制度的初步确立。", "questionType": 2, "questionNum": "323"}, {"options": ["现实依据是我国改革开放和现代化建设的伟大实践", "理论依据是马列主义、毛泽东思想", "历史依据是我国和其他国家社会主义建设的历史经验", "时代背景是战争与革命成为时代主题"], "answer": [0, 1, 2], "question": "邓小平理论形成与发展的社会历史条件主要是指", "questionType": 3, "questionNum": "182"}, {"options": ["综合国力", "政治实力", "经济实力", "军事实力"], "answer": [0], "question": "解决台湾问题的关键在于增强", "questionType": 1, "questionNum": "1144"}, {"options": ["认真贯彻公民道德实施纲要，弘扬爱国主义精神", "加强社会公德、职业道德、家庭美德教育", "要建立与社会主义市场经济相适应，与社会主义法律体系相协调，与中华民族传统美德相承接的社会主义道德体系", "以为人民服务为核心，集体主义为原则，诚实守信为重点"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "加强思想道德建设，就要", "questionType": 3, "questionNum": "956"}, {"options": ["第一世界", "第二世界", "介于第二世界和第三世界之间", "第三世界"], "answer": [3], "question": "按照毛泽东提出的三个世界划分的理论，中国属", "questionType": 1, "questionNum": "1176"}, {"options": ["强国之路", "立国之本", "政治保证", "奋斗目标"], "answer": [0], "question": "坚持改革开放是", "questionType": 1, "questionNum": "566"}, {"options": ["独立自主的原则", "利用矛盾团结多数的原则", "具体分析、区别对待的原则", "又联合又斗争的原则"], "answer": [0], "question": "建立和巩固抗日民族统一战线中必须坚持的基本原则是", "questionType": 1, "questionNum": "262"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "马克思主义中国化的实现途径是与中国实践、中国历史和中国优秀文化相结合。", "questionType": 2, "questionNum": "7"}, {"options": ["自然经济占主体地位的社会主义", "不发达不成熟的社会主义，农业人口所占比例仍然很大，科学教育文化水平仍然不高", "经济、政治制度尚不够完善的社会主义", "非社会主义思想意识与社会主义思想意识并存的社会主义"], "answer": [1, 2, 3], "question": "社会主义初级阶段的基本特征是", "questionType": 3, "questionNum": "630"}, {"options": ["地区一体化组织的建立", "多个力量中心的崛起", "主要霸权国家的衰落", "联合国地位和作用的加强"], "answer": [1], "question": "世界多极化的发展趋势在进入21世纪之后日趋明显，这主要是因为", "questionType": 1, "questionNum": "1189"}, {"options": ["不变质", "打得赢", "能战斗", "不怕牺牲"], "answer": [0, 1], "question": "军队建设必须解决的两个历史性课题是", "questionType": 3, "questionNum": "1359"}, {"options": ["基本实现现代化，达到中等发达国家的水平", "全面建成小康社会", "物质文明与精神文明基本协调发展", "基本接近发达国家水平，生活比较富裕"], "answer": [0], "question": "根据“三步走”发展战略，我国到21世纪中叶的战略目标是", "questionType": 1, "questionNum": "533"}, {"options": ["改变中国半殖民地半封建社会的面貌", "推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的统治", "建立新民主主义的人民共和国", "解放被束缚的生产力"], "answer": [3], "question": "中国共产党领导的新民主主义革命的根本目的是", "questionType": 1, "questionNum": "277"}, {"options": ["计划经济为主，市场调节为辅的经济体制", "公有制基础上的有计划的商品经济", "使市场在国家宏观调控下对资源配置起基础性作用", "排除计划而由市场进行资源配置的经济体制"], "answer": [2], "question": "十四大报告明确指出：我们要建立的社会主义市场经济体制就是", "questionType": 1, "questionNum": "727"}, {"options": ["在中国特色社会主义道路上，中国共产党领导全体人民共同建设、共同享有的和谐社会", "在中国特色社会主义道路上的和谐社会", "中国共产党领导的和谐社会", "全体人民共同建设、共同享有的和谐社会"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，我们要构建的社会主义和谐社会是", "questionType": 1, "questionNum": "985"}, {"options": ["消灭剥削，消除两极分化", "体现社会主义优越性", "解放和发展生产力", "实现共同富裕，提高全国人民的生活水平和质量"], "answer": [3], "question": "我国提出“三步走”战略，全面建设小康社会，都是以发展经济为中心。发展经济的根本目的是", "questionType": 1, "questionNum": "532"}, {"options": ["和谐社会建设", "精神文明建设", "政治文明建设", "物质文明建设"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国社会主义现代化建设的总体布局包括", "questionType": 3, "questionNum": "1049"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "民主集中制的组织原则在党的纪律上就是机关党组服从党委。", "questionType": 2, "questionNum": "1279"}, {"options": ["稳定的国内政治环境", "自己的发展", "四项基本原则", "和平安定的国际环境"], "answer": [1], "question": "邓小平认为，中国解决所有问题的关键是要靠", "questionType": 1, "questionNum": "466"}, {"options": ["邓颖超", "廖承志", "邓小平", "叶剑英"], "answer": [2], "question": "首次提出“一个国家，两种制度”概念的党和国家领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "1134"}, {"options": ["《北京条约》", "《马关条约》", "《南京条约》", "《展拓香港界址专条》"], "answer": [0, 2, 3], "question": "香港是被英国殖民主义者通过向中国发动侵略战争，强迫清政府签订一系列不平等条约而强占的。这些条约是", "questionType": 3, "questionNum": "1204"}, {"options": ["社会主义革命", "资产阶级民主主义革命", "资产阶级革命", "地主阶级民主革命"], "answer": [1], "question": "新主主义革命的性质是", "questionType": 1, "questionNum": "258"}, {"options": ["科学技术实力", "经济发展水平", "政治发展水平", "国民教育水平"], "answer": [0, 3], "question": "衡量综合国力和社会主义文明程度的重要标志，也是每个国家走向繁荣昌盛的两个不可或缺的飞轮是", "questionType": 3, "questionNum": "587"}, {"options": ["基本政策", "基本原则", "基本方针", "基本目标"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义初级阶段的基本纲领规定了党在这一时期的", "questionType": 3, "questionNum": "638"}, {"options": ["一个独立的阶级", "工人阶级的一部分", "从属于社会各个阶层", "从属于各个阶级"], "answer": [1], "question": "现阶段我国知识分子是", "questionType": 1, "questionNum": "1291"}, {"options": ["完成祖国统一", "实现各尽所能", "实现全国人民小康生活的目标", "把我国建设成为富强"], "answer": [3], "question": "现阶段我国各族人民的共同理想是", "questionType": 1, "questionNum": "929"}, {"options": ["有领导、有步骤地推进政治体制改革", "坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一", "实现民主政治的制度化、规范化、程序化", "充分发挥人民群众的监督作用"], "answer": [1], "question": "发展社会主义民主政治，最根本的是要", "questionType": 1, "questionNum": "836"}, {"options": ["中等发达的现代化国家", "消灭剥削、消除两极分化、实现共同富裕的社会主义国家", "富强、民主、文明的社会主义现代化国家", "高度民主、高度文明的社会主义现代化强国"], "answer": [2], "question": "根据党在社会主义初级阶段的基本路线，我们的奋斗目标是把我国建设成为", "questionType": 1, "questionNum": "516"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "我国的对外开放是全方位、多层次、宽领域的开放。", "questionType": 2, "questionNum": "449"}, {"options": ["构建社会主义和谐社会贯穿于落实科学发展观实践的整个过程", "构建社会主义和谐社会是中国共产党为推进中国特色社会主义伟大事业作出的重大战略举措", "构建社会主义和谐社会是社会发展的必然要求", "中央提出构建社会主义和谐社会，就说明目前我国社会总体上还不和谐"], "answer": [3], "question": "下列关于构建社会主义和谐社会的说法，不正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "1004"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "提出构建社会主义和谐社会，是对共产党执政规律认识的深化，是党执政理念的升华。", "questionType": 2, "questionNum": "977"}, {"options": ["新民主主义革命与社会主义革命的性质与任务相同", "社会主义革命是新民主主义革命的必然趋势", "新民主主义革命是社会主义革命的必要准备", "两个革命之间需要有一个资本主义的过渡阶段"], "answer": [1, 2], "question": "新民主主义革命和社会主义革命的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "298"}, {"options": ["中国社会性质发生了变化", "中国革命对象发生了变化", "中国革命领导阶级发生了变化", "中国社会主要矛盾发生了变化"], "answer": [2], "question": "中国革命由旧民主主义革命到新民主主义革命的转变，其标志是", "questionType": 1, "questionNum": "282"}, {"options": ["国际直接投资迅速增长，投资格局多元化", "国际金融交易总额大大超过国际贸易总额", "国际贸易成为各国经济发展不可缺少的组成部分", "跨国公司越来越成为世界经济的主导力量"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "经济全球化已成为当今世界经济发展的重要趋势，其明显表现有", "questionType": 3, "questionNum": "1239"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党的十五大，明确提出党在社会主义初级阶段的基本路线。", "questionType": 2, "questionNum": "425"}, {"options": ["发展生产力", "改变生产资料私有制", "变革生产关系", "社会主义改造与社会主义建设同时并举"], "answer": [3], "question": "过渡时期总路线最显著的特点是实行", "questionType": 1, "questionNum": "350"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "毛泽东思想是“中国化的马克思主义”。", "questionType": 2, "questionNum": "8"}, {"options": ["50年代初期", "中共十五大上", "70年代初期", "十一届三中全会后"], "answer": [3], "question": "党确立知识分子作为工人阶级一部分的重要地位，是在", "questionType": 1, "questionNum": "1305"}, {"options": ["遵义会议", "中共六届六中全会", "瓦窖堡会议", "中共六届七中全会"], "answer": [1], "question": "毛泽东提出“马克思主义中国化”科学命题的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "71"}, {"options": ["市场机制发挥作用的前提", "市场经济有效配置资源的条件", "政府进行宏观调控的重要纽带", "市场经济条件下企业生产经营的条件"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "完善的市场体系是", "questionType": 3, "questionNum": "757"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义改革是改革现有基本制度存在的弊端。", "questionType": 2, "questionNum": "447"}, {"options": ["公平正义", "诚信友爱", "人与自然和谐相处", "民主法治"], "answer": [3], "question": "社会主义和谐社会的基本特征有六个方面，排在第一的是", "questionType": 1, "questionNum": "1023"}, {"options": ["《中国革命战争的战略问题》", "《新民主主义论》", "《共产党人<发刊词>》", "《论人民民主专政》"], "answer": [3], "question": "毛泽东在（  ）一文中，对新民主主义革命的基本经验作了集中概括。", "questionType": 1, "questionNum": "268"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国农民阶级不能领导中国民主革命取得胜利。", "questionType": 2, "questionNum": "230"}, {"options": ["坚持改革开放不动摇", "坚持党的领导不动摇", "坚持四项基本原则不动摇", "坚持以经济建设为中心不动摇"], "answer": [3], "question": "坚持党的基本路线不动摇的关键是（　），一切都必须围绕这一中心。", "questionType": 1, "questionNum": "528"}, {"options": ["马克思主义是我们认识和改造世界的强大思想武器", "马克思主义是全国各族人民团结奋斗的共同理论基础", "马克思主义是我们立党立国的根本指导思想", "马克思主义是指导中国革命、建设和改革的行动指南"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "马克思主义的基本原理任何时期都要坚持，否则我们的事业就会迷失方向，就会归于失败，这是因为", "questionType": 3, "questionNum": "177"}, {"options": ["社会主义初级阶段理论", "“三个有利于”标准的理论", "社会主义市场经济理论", "社会主义本质理论"], "answer": [1, 2, 3], "question": "1992年春邓小平南方谈话中明确提出了", "questionType": 3, "questionNum": "664"}, {"options": ["无需借鉴外国经验", "可以照搬外国经验", "可以吸收和借鉴人类社会创造的一切积极文明成果", "不能借鉴资本主义国家的经验"], "answer": [2], "question": "“中国的发展离不开世界”，表明在我国的社会主义建设中", "questionType": 1, "questionNum": "573"}, {"options": ["党的十一届三中全会以后，邓小平提出了“科学技术是第一生产力”的著名论断", "江泽民提出了“科学技术是先进生产力的集中体现和主要标志”", "1953年，毛泽东提出了要把党的工作重点放在技术革命上来", "1956年，周恩来代表党中央提出了“向科学进军”的口号"], "answer": [0, 1, 3], "question": "对于科学技术的重要作用的相关表述，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "596"}, {"options": ["利用外资", "对外贸易", "引进技术", "劳务合作"], "answer": [1], "question": "对外经济关系的基础是", "questionType": 1, "questionNum": "584"}, {"options": ["1840年鸦片战争", "1919年五四运动", "1911年辛亥革命", "1949年中华人民共和国建立"], "answer": [1], "question": "新旧民主主义革命的历史分野是", "questionType": 1, "questionNum": "269"}, {"options": ["社会团体的联合组织", "多党合作和政治协商的政治组织", "爱国统一战线组织", "有中国特色的社会主义政治体制的重要组成部分"], "answer": [1, 2, 3], "question": "中国人民政治协商会议是", "questionType": 3, "questionNum": "1355"}, {"options": ["科技创新", "文化创新", "理论创新", "制度创新"], "answer": [2], "question": "创新的基础和核心是", "questionType": 1, "questionNum": "142"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义社会发展的直接动力是道义上和政治的一致。", "questionType": 2, "questionNum": "450"}, {"options": ["保护合法收入", "取缔非法收入", "消灭剥削收入", "调节过两收入，整顿不合理收入"], "answer": [0, 1, 3], "question": "注重效率，体现公平，必须规范收入分配秩序。十五大提出了规范收入分配的具体措施是", "questionType": 3, "questionNum": "761"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "建国初期，我国的国营经济主要是通过没收官僚资本和民族资本建立的。", "questionType": 2, "questionNum": "336"}, {"options": ["中国革命建设和改革的实践需要马克思主义指导", "马克思主义为中国革命建设和改革提供了现实发展模式", "马克思主义理论的内在要求", "马克思主义与中华民族优秀文化具有相融性"], "answer": [0, 2, 3], "question": "中国革命建设和改革的实践证明，要运用马克思主义指导实践，必须实现马克思主义中国化，马克思之所以能够中国化的原因在于", "questionType": 3, "questionNum": "192"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "恐怖主义在亚洲地区十分猖獗，其中对我国危害最大的是“东突”。", "questionType": 2, "questionNum": "1079"}, {"options": ["十四大", "十三大", "十二大", "十五大"], "answer": [3], "question": "明确提出实行“依法治国”是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "821"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "毛泽东思想形成的时代背景是十月革命。", "questionType": 2, "questionNum": "11"}, {"options": ["注重了经济与社会的全面协调发展", "坚持了雄心壮志与实事求是的统一", "强调了发展是硬道理", "体现了强烈的机遇观"], "answer": [0, 1], "question": "我国经济社会发展战略的特点", "questionType": 3, "questionNum": "644"}, {"options": ["香港立法会", "国务院", "全国人民代表大会", "特别行政区政府"], "answer": [2], "question": "香港特别行政区基本法的修改权属于", "questionType": 1, "questionNum": "1135"}, {"options": ["两种资源", "两套本领", "两个市场", "两种优势"], "answer": [0, 2], "question": "发展对外经济关系，要更好地利用国内国外", "questionType": 3, "questionNum": "663"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "一切从实际出发，那么，我国当前最大的实际是将长期处于社会主义初级阶段。", "questionType": 2, "questionNum": "420"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我们所要建设的社会主义和谐社会，应该是财富平均分配的社会。", "questionType": 2, "questionNum": "973"}, {"options": ["现代文明", "古代文明", "道德文明", "精神文明"], "answer": [3], "question": "人类文明是一个有机系统，它由物质文明、政治文明和( )构成", "questionType": 1, "questionNum": "901"}, {"options": ["坚持一手抓公益性文化事业，一手抓经营性文化产业", "以发展为主题，以改革为动力", "以创造生产更多更好适应人民群众需求的精神文化产品为目标", "以体制机制创新为重点"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "深化文化体制改革，要坚持", "questionType": 3, "questionNum": "959"}, {"options": ["工人阶级", "农民阶级", "城市小资产阶级", "民族资产阶级"], "answer": [1], "question": "毛泽东指出：半殖民地半封建社会的中国革命实质上是党领导下的农民革命，这说明（）是中国革命的主力军", "questionType": 1, "questionNum": "273"}, {"options": ["计划和市场属于社会基本制度范畴", "计划和市场是划分资本主义和社会主义的根本依据", "计划经济就是社会主义，市场经济就是资本主义", "计划和市场属于资源配置范畴"], "answer": [3], "question": "邓小平指出：“计划和市场都是方法嘛。只要对发展生产力有好处，就可以利用。它为社会主义服务，就是社会主义的，为资本主义服务，就是资本主义的。”这些论断明确界定计划和市场的属性是", "questionType": 1, "questionNum": "710"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "在新的历史时期，中国共产党同各各民主党派合作的基本方针是长期共存、 互相监督、 肝胆相照、 荣辱与共。", "questionType": 2, "questionNum": "783"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "加强党的执政能力和先进性建设是世界上一些长期执政的大党、老党相继丧失政权的惨痛教训给我们的历史警示。", "questionType": 2, "questionNum": "1274"}, {"options": ["国际政治经济秩序尚未建立", "霸权主义与强权政治", "各个国家之间存在种种差异和多样性", "当今世界相互依存日益加深"], "answer": [1], "question": "邓小平认为当今国际事务中对中国主权和安全利益的最大威胁是", "questionType": 1, "questionNum": "1167"}, {"options": ["民营科技企业的创业人员和技术人员", "受聘于外资企业的管理技术人员", "个体户、私营企业主", "中介组织的从业人员和自由职业人员"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "改革开放以来，中国出现的6个社会新阶层是", "questionType": 3, "questionNum": "1356"}, {"options": ["1993年3月", "1984年12月", "1982年9月", "1990年4月"], "answer": [1], "question": "中英两国政府首脑正式签署关于香港问题的联合声明的时间是", "questionType": 1, "questionNum": "1125"}, {"options": ["验证条件和目的", "前提和基础", "核心和本质", "根本途径和方法"], "answer": [3], "question": "理论联系实际是实事求是思想路线的", "questionType": 1, "questionNum": "147"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "先富带动后富，逐步实现共同富裕的伟大构想，反映了我国社会主义初级阶段的现实和社会生产发展的不平衡规律，符合我国国情和生产力发展的客观规律。", "questionType": 2, "questionNum": "675"}, {"options": ["团结、和谐、平等、互助", "团结、民主、平等、互助", "团结、民主、平等、友好", "团结、友好、平等、和睦"], "answer": [0], "question": "我国社会主义时期民族关系的根本特征是", "questionType": 1, "questionNum": "1292"}, {"options": ["由新民主主义社会向社会主义社会过渡的阶段", "社会主义的不发达阶段", "任何国家进入社会主义都必须经历起始阶段", "由资本主义社会向社会主义过渡的阶段"], "answer": [1], "question": "我国社会主义初级阶段是", "questionType": 1, "questionNum": "492"}, {"options": ["中华民族的先锋队", "中国人民和中华民族的先锋队", "中国新阶层的先锋队", "中国人民的先锋队"], "answer": [1], "question": "《中国共产党党章》明确规定，中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是", "questionType": 1, "questionNum": "1346"}, {"options": ["我国政府一贯坚持的重要方针", "社会主义的本质要求", "社会主义的根本原则", "社会主义制度优越性的体现"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "从80年代中期开始，我国在农村开展有组织、有计划、大规模的扶贫开发工作。统计表明，全国农村的贫困人口，已从1985年的1．25亿人，减至1998年的4200万人。这一实践表明，消除贫困，逐步实现 共同富裕是", "questionType": 3, "questionNum": "594"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "培养“四有”公民必须做到以经济为中心。", "questionType": 2, "questionNum": "886"}, {"options": ["坚持一个中国原则决不动摇", "贯彻寄希望于台湾人民的方针决不改变", "争取和平统一的努力决不放弃", "反对“台独”分裂活动决不妥协"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "2005年3月4日，胡锦涛提出的新形势下发展两岸关系的意见是", "questionType": 3, "questionNum": "1207"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "衡量文化先进与落后的根本标准是，是否有利于生产力的解放和发展，是否有利于社会的全面进步，是否有利于人自身的解放。", "questionType": 2, "questionNum": "871"}, {"options": ["联合起来，维护世界和平", "实现真正的不结盟", "实现军事结盟", "生存与发展"], "answer": [3], "question": "冷战结束后，和平与发展成为当今世界主题，在此背景下，发展中国家的首要任务是", "questionType": 1, "questionNum": "1185"}, {"options": ["文化传统的不可逾越性", "市场经济的不可逾越性", "生产力发展的不可逾越性", "生产关系发展的不可逾越性"], "answer": [2], "question": "社会主义初级阶段是不可逾越的，这主要取决于", "questionType": 1, "questionNum": "526"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，构建社会主义和谐社会反映了建设富强民主文明和谐的社会主义现代化国家的内在要求。", "questionType": 2, "questionNum": "965"}, {"options": ["是在党的十六大中提出来的，党的十七大又提出了更高的要求", "20世纪末，我国已经总体上开始达到小康水平，但还是低水平的小康", "全面建设小康社会是党和国家到2030年的奋斗目标", "全面建设小康社会的奋斗目标是实现现代化第三步战略目标必经的承上启下的发展阶段"], "answer": [0, 1, 3], "question": "关于全面建设小康社会的宏伟目标，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "635"}, {"options": ["组织建设是思想建设和作风建设的保证", "作风建设同思想建设和组织建设是密不可分的", "思想建设是组织建设和作风建设的基础", "作风建设是思想建设和组织建设的保证"], "answer": [0, 1, 2], "question": "党的建设包括思想建设、组织建设和作风建设。三者的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "1384"}, {"options": ["没收官僚资产阶级的垄断资本归新民主主义国家所有", "保护民族工商业", "没收封建地主阶级财产归新民主主义国家所有", "没收封建地主阶级的土地归农民所有"], "answer": [0, 1, 3], "question": "新民主主义的经济纲领是", "questionType": 3, "questionNum": "299"}, {"options": ["一切能够创造个人财富的行为和结果得到尊重", "创造活动得到支持", "充分发挥创造才能", "创造成果得到肯定"], "answer": [0], "question": "社会主义和谐社会的基本特征之一是充满活力，充满活力不是指", "questionType": 1, "questionNum": "1000"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "实现社会主义工业化是国家独立富强的必然要求。", "questionType": 2, "questionNum": "330"}, {"options": ["逐步向公有制过渡的经济", "社会主义经济的主体形式", "社会主义公有制经济的补充", "社会主义市场经济的重要组成部分"], "answer": [3], "question": "我国现阶段的非公有制经济是", "questionType": 1, "questionNum": "737"}, {"options": ["对外资金交流", "对外劳务合作", "对外贸易", "对外技术交流"], "answer": [2], "question": "我国发展对外经济关系的基础和主要内容是", "questionType": 1, "questionNum": "583"}, {"options": ["学习国外的先进技术和经验，走信息化道路", "把经济建设转移到提高劳动者素质上来", "把经济建设转移到依靠科技进步上来", "全面落实科学技术是第一生产力的思想，把科技和教育摆在经济、社会发展的重要位置"], "answer": [1, 2, 3], "question": "我国的科教兴国战略是指", "questionType": 3, "questionNum": "608"}, {"options": ["物质文明和精神文明的关系", "经济建设和民主建设的关系", "改革开放和惩治腐败", "人与人之间的关系"], "answer": [0], "question": "在邓小平提出的一系列“两手抓”的战略中，核心和根本是处理好", "questionType": 1, "questionNum": "911"}, {"options": ["台湾当局的", "台湾同胞的", "搞“台湾独立”图谋的", "台湾政党的"], "answer": [2], "question": "中国政府提出不承诺放弃使用武力是针对", "questionType": 1, "questionNum": "1121"}, {"options": ["腐败问题的严重性", "以经济建设为中心的重要性", "两个文明一起抓的必要性", "精神文明建设的特殊性"], "answer": [2], "question": "邓小平在1986年曾指出：“经济建设这一手我们搞得相当有成绩，形势喜人，这是我们国家的成功。但风气如果坏下去，经济搞成功又有什么意义 会在另一个方面变质，反过来影响整个经济变质，发展下去会形成贪污、盗窃、贿赂横行的世界。”这段话强调了", "questionType": 1, "questionNum": "897"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "保持同人民群众的血肉联系，是党能否长期执政的关键所在。", "questionType": 2, "questionNum": "1273"}, {"options": ["指导思想", "唯一方法", "基本政策", "基本方略"], "answer": [3], "question": "依法治国是党领导人民治理国家的", "questionType": 1, "questionNum": "832"}, {"options": ["保障少数民族自主管理本民族内部事务的权利", "各民族的共同繁荣和进步", "巩固和发展平等、团结、互助的社会民族关系", "国家的稳定和统一"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中国采取的不是民族共和党联邦的制度", "questionType": 3, "questionNum": "851"}, {"options": ["城市居民最低生活保障制度", "基本医疗保险制度", "失业保险制度", "职工基本养老保险制度"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国现有社会保障制度的主要内容有", "questionType": 3, "questionNum": "771"}, {"options": ["中国同日本的关系问题", "中国的内政问题", "中国同美国的关系问题", "共产党与国民党的关系问题"], "answer": [1], "question": "台湾问题的本质", "questionType": 1, "questionNum": "1097"}, {"options": ["我国对台湾的主权神圣不可侵犯，反对以任何方式改变台湾是中国一部分的地位", "我国要对台湾恢复行使主权", "台湾问题和香港问题、澳门问题一样，都是殖民主义侵略中国遗留下来的问题", "主张用和平的方式实现两岸统一，但不承诺放弃使用武力"], "answer": [0, 3], "question": "关于台湾问题，以下哪些提法是正确的", "questionType": 3, "questionNum": "1199"}, {"options": ["建立现代企业制度", "所有权和经营权分离", "扩大企业自主权", "推行股份制"], "answer": [0], "question": "国有企业改革的方向是", "questionType": 1, "questionNum": "728"}, {"options": ["在整个改革开放过程中都要反腐败", "反腐败在一定程度上会影响经济建设", "腐败是关系党和国家垂死存亡的严重的政治斗争", "腐败是经济发展的润滑剂"], "answer": [0, 2], "question": "下列选项中，正确的观点有", "questionType": 3, "questionNum": "1387"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "农业社会主义改造大体上经历了互助组、初级社和高级社三个阶段。", "questionType": 2, "questionNum": "338"}, {"options": ["改革要有新突破", "各项工作要有新举措", "发展要有新思路", "开放要有新局面"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "为完成全面建设小康社会的奋斗目标，十六大提出对党和国家工作的要求是", "questionType": 3, "questionNum": "641"}, {"options": ["巩固和发展有利于我国的和平国际环境，特别是周报环境", "为我国的改革开放和经济建设服务", "归根到底要坚定不移地维护我们国家和民族的最高利益", "为祖国的统一大业服务"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "江泽民指出，我国外交工作的根本目标是", "questionType": 3, "questionNum": "1232"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "从党自身状况看，目前，我们党的实际情况同党肩负的光荣使命还有许多不相适应的地方。", "questionType": 2, "questionNum": "1271"}, {"options": ["祖国和平统一大业完全实现", "澳门从此结束了殖民主义和资本主义制度", "中国人民在完成祖国和平统一大业的道路上又迈出了重要一步", "澳门在立法、司法和行政管理等方面接受中央政府领导"], "answer": [2], "question": "澳门回归祖国，标志着", "questionType": 1, "questionNum": "1108"}, {"options": ["爱好和平", "自强不息", "团结统一", "勤劳勇敢"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "在五千多年的发展中，中华民族形成了以爱国主义为核心的伟大民族精神，这种精神主要包括", "questionType": 3, "questionNum": "953"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国共产党是中华民族先锋队。", "questionType": 2, "questionNum": "1265"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "过渡时期，国内的主要矛盾是人民大众同地主阶级、国民党残余势力和帝国主义势力的矛盾。", "questionType": 2, "questionNum": "334"}, {"options": ["尊重知识、尊重人才", "重视选拔任用知识分子", "切实解决知识分子的实际困难", "重视知识分子的入党"], "answer": [0], "question": "党的知识分子政策的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "1302"}, {"options": ["创新是一个民族进步的灵魂", "创新是一个国家兴旺发达的不竭动力", "创新是一个政党永葆生机的源泉", "创新是马克思主义的理论品质"], "answer": [0, 1, 2], "question": "关于创新的意义，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "200"}, {"options": ["1953—1956", "1956—1965", "1949—1956", "1949—1952"], "answer": [2], "question": "我国由新民主主义社会到社会主义社会的过渡时期是", "questionType": 1, "questionNum": "344"}, {"options": ["体制", "法律", "制度", "党的领导"], "answer": [2], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会公平正义的根本保证是", "questionType": 1, "questionNum": "1031"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "维护国家统一、社会和谐稳定，需要中国共产党的领导。", "questionType": 2, "questionNum": "1269"}, {"options": ["贯彻落实科学发展观", "加强和改善党的领导", "坚持改革开放", "正确处理改革发展稳定的关系"], "answer": [2], "question": "构建社会主义和谐社会的主要动力是", "questionType": 1, "questionNum": "1020"}, {"options": ["①②③④⑤", "②③④⑤", "③④⑤", "③⑤"], "answer": [2], "question": "对于我国的政党制度，正确的认识是（     ）。 ①中国共产党是执政党，在国家机构体系中处于最高地位；②民主党派是参政党，在人民代表大会中有自己的代表；③坚持四项基本原则是多党合作的政治基础；④毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想是新时期巩固和发展多党合作的指导思想；⑤民主党派在组织上独立，在法律上平等。", "questionType": 1, "questionNum": "1327"}, {"options": ["按劳分配的实现程度与企业的经营成果联系在一起", "按劳分配要贯彻效率优先，兼顾公平的原则", "按劳分配和按生产要素分配是结合在一起的", "贯彻按劳分配使一部分企业先富起来"], "answer": [0], "question": "我国现阶段，不同国有企业的职工，付出同样的劳动，获得的劳动报酬会有所差别，这是因为", "questionType": 1, "questionNum": "703"}, {"options": ["发展市场经济的考验", "思想路线的考验", "改革开放的考验与和平演变的考验", "执政的考验"], "answer": [0, 2, 3], "question": "在新的历史时期，加强党的建设具有特殊重要性，这是因为，党现在面临", "questionType": 3, "questionNum": "1385"}, {"options": ["政体相同、国体也相同", "政体决定国体", "国体相同、政体也相同", "国体决定政体"], "answer": [3], "question": "国体与政体的关系是", "questionType": 1, "questionNum": "815"}, {"options": ["反对霸权主义", "增进国际合作", "促进共同发展", "维护世界和平"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国外交工作的主要目标", "questionType": 3, "questionNum": "1221"}, {"options": ["《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》", "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》", "《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》", "《中共中央关于完善社会市场经济体制若干问题的决定》"], "answer": [0], "question": "2006年10月，党的十六届六中全会通过的重要文件是", "questionType": 1, "questionNum": "1016"}, {"options": ["抗日战争", "大革命", "建党", "土地革命战争"], "answer": [3], "question": "毛泽东思想开始形成是在（ ）时期。", "questionType": 1, "questionNum": "73"}, {"options": ["民主选举", "民主决策", "民主管理", "民主监督"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "实行村民自治，是适合中国国情的推进农村基层民主政治建设的途径。村民自治的主要内容包括", "questionType": 3, "questionNum": "861"}, {"options": ["中国共产党是工人阶级的先锋队", "中国共产党的最高理想和最终目标是实现共产主义", "中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心", "中国共产党同时是中国人民和中华民族的先锋队"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "十六大修改后的党章，对党的性质的新规定，一是“三个代表”，二是", "questionType": 3, "questionNum": "1386"}, {"options": ["物质基础", "精神支撑", "前提", "基础"], "answer": [1], "question": "民族精神是一个民族赖以生存和发展的", "questionType": 1, "questionNum": "918"}, {"options": ["坚持立足当代又继承民族文化传统，立足本国又充分吸收世界优秀文化成果", "坚持以马克思主义为指导，为人民服务、为社会主义服务", "坚持体接近实际、贴近生活、贴近群众，不断推进文化创新", "坚持百花齐放、百家争鸣的方针"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中国特色社会主义文化建设的基本方针是", "questionType": 3, "questionNum": "958"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国化马克思主义的理论品质是与时俱进。", "questionType": 2, "questionNum": "57"}, {"options": ["工人阶级是先进生产力和生产关系的代表", "工人阶级是社会主义建设的主力军", "工人阶级是我国的领导阶级", "工人阶级的领导是我国国家性质的首要标志"], "answer": [0], "question": "2001年4月28日，江泽民总书记在庆祝“五一”全国劳模座谈会上强调：“全心全意依靠工人阶级，是我们党和国家的政治优势，也是我们从胜利走向胜利的重要保证。”这是因为", "questionType": 1, "questionNum": "1306"}, {"options": ["法治", "法制", "依法治国", "法律规范"], "answer": [0], "question": "以法律的权威性和强制性规范社会成员的行为称之为", "questionType": 1, "questionNum": "919"}, {"options": ["廓清了不合乎时代进步和社会发展规律的模糊观念", "反映了人民的利益和时代的要求", "突出了生产力的基础地位和人民利益的目标，在动态中描述了社会主义本质", "摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的错误倾向"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平关于社会主义本质的科学论断，对建设有中国特色社会主义实践的指导意义的有", "questionType": 3, "questionNum": "612"}, {"options": ["为教育科学文化建设积累实践经验的问题", "经济、社会发展的社会主义方向问题", "为物质文明建设提供智力支持", "整个民族的精神支柱和精神动力问题"], "answer": [3], "question": "社会主义道德建设要解决的是", "questionType": 1, "questionNum": "916"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "和平与发展成为时代的主题，表明世界已经成为一个和平与平等的大家庭。", "questionType": 2, "questionNum": "1093"}, {"options": ["开始寻找独立自主的适合中国国情的社会主义建设道路", "标志着中国共产党开始摆脱单一的苏联模式", "探索中正确的、有价值的思想观点和创造性的思考成为毛泽东思想的重要组成部分和新财富", "对建国初期我国社会主义建设取得很大成就起了指导作用"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "毛泽东探索中国社会主义道路的重要意义是", "questionType": 3, "questionNum": "598"}, {"options": ["十二大以后全面展开", "十三大以后全面展开", "十四大以后全面展开", "十五大以后全面展开"], "answer": [0], "question": "我国的改革开放从十一届三中全会起步", "questionType": 1, "questionNum": "585"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "共产党领导的新民主主义革命是资产阶段民主革命。", "questionType": 2, "questionNum": "231"}, {"options": ["《中国革命与中国共产党》", "《新民主主义论》", "《中国红色政权为什么能够存在》", "《中国社会各阶级分析》"], "answer": [0], "question": "毛泽东首次在下列哪一部文献中提出了“新民主主义革命”科学概念 ", "questionType": 1, "questionNum": "271"}, {"options": ["大陆和台湾统一后实行各自的政治经济制度", "大陆和台湾实现和平统一", "坚持和平统一但不承诺放弃使用武力", "中国的主权和领土完整不容分割"], "answer": [3], "question": "在解决台湾问题的基本纲领和方针政策中，坚持一个中国原则的关键和核心是", "questionType": 1, "questionNum": "1142"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "邓小平理论是当代中国的马克思主义。", "questionType": 2, "questionNum": "17"}, {"options": ["社会主义市场经济论", "马列主义、毛泽东思想", "社会主义初级阶段论", "社会主义本质论"], "answer": [1], "question": "邓小平理论产生的理论基础是", "questionType": 1, "questionNum": "81"}, {"options": ["引进国外先进技术", "全盘引进外国先进技术取代民族经济", "利用外资", "对外贸易"], "answer": [0, 2, 3], "question": "我国对外开放的主要方式是", "questionType": 3, "questionNum": "665"}, {"options": ["中心环节", "根本任务", "根本要求", "特定内涵"], "answer": [0], "question": "思想道德建设决定着文化建设的性质和发展方向，是社会主义文化建设的", "questionType": 1, "questionNum": "917"}, {"options": ["李大钊", "陈独秀", "毛泽东", "刘少奇"], "answer": [2], "question": "在中国共产党的历史上，第一次使用“思想路线”这一概念的是", "questionType": 1, "questionNum": "127"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "农民阶级是我们国家的领导阶级。", "questionType": 2, "questionNum": "1243"}, {"options": ["四项基本原则", "等价交换", "集体主义", "毫不利已、专门利人、公而忘私、勇于献身"], "answer": [2], "question": "社会主义道德的原则是", "questionType": 1, "questionNum": "899"}, {"options": ["公有资产在社会总资产中占优势", "国有经济控制国家经济命脉，对经济发展起主导作用", "国有经济发挥主导作用，主要体现在控制力上", "公有资产占优势要有量的优势，更要注重质的提高"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "公有制的主体地位主要体现在", "questionType": 3, "questionNum": "759"}, {"options": ["稳定是改革的前提，发展是改革的动力", "稳定是发展的前提，改革是发展的动力", "发展是稳定的基础，稳定是改革的前提", "发展是改革的目的，改革是稳定的基础"], "answer": [1, 2, 3], "question": "改革、发展和稳定三者相互促进、相互统一，它们之间存在着不可分割的联系。对三者之间的辩证关系表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "660"}, {"options": ["建设中国特色社会主义理论", "“三个代表”重要思想", "实事求是", "邓小平理论"], "answer": [2], "question": "目前，我们党的思想路线的简明概括是", "questionType": 1, "questionNum": "141"}, {"options": ["经济体制改革", "政治体制改革", "文化体制改革", "科技体制改革"], "answer": [0], "question": "改革的重点是", "questionType": 1, "questionNum": "580"}, {"options": ["列宁", "邓小平", "毛泽东", "马克思"], "answer": [1], "question": "明确提出：“没有民主就没有社会主义”的是", "questionType": 1, "questionNum": "841"}, {"options": ["政治协商", "民主监督", "竞选弹劾", "参政议政"], "answer": [0, 1, 3], "question": "人民政协的主要职能是", "questionType": 3, "questionNum": "1368"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义最大的优越性就是计划与市场相结合。", "questionType": 2, "questionNum": "402"}, {"options": ["都强调新民主主义革命是资产阶级民主主义革命", "都指出新民主主义革命是人民大众的革命", "都强调新民主主义革命在无产阶级的领导下进行", "都提出新民主主义革命反对的是帝国主义、封建主义和官僚资本主义"], "answer": [1, 2], "question": "抗日战争时期毛泽东先后发表了《<共产党人>发刊词》、《中国革命和中国共产党》、《新民主主义论》等著作，集中全党智慧概括出了新民主主义革命的总路线；到抗日战争胜利前夕和解放战争时期，毛泽东又相继发表了《论联合政府》、《在晋绥干部会议上的讲话》等著作，对新民主主义革命的总路线作了完整的概括。这两个时期对新民主主义革命总路线的概括的相同之处是", "questionType": 3, "questionNum": "322"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "没收地主阶级的土地归农民所有，就是废除私有制，发展公有制。", "questionType": 2, "questionNum": "227"}, {"options": ["依法治国", "社会稳定", "四项基本原则", "社会公平"], "answer": [1], "question": "改革和开放的前提是", "questionType": 1, "questionNum": "565"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国共产党是中国最广泛的政治联盟和民族团结阵线。", "questionType": 2, "questionNum": "1278"}, {"options": ["坚持公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度", "在坚持社会主义基本制度的基础上进一步认清社会主义本质", "坚持解放思想、实事求是的思想路线", "坚持基本路线一百年不动摇"], "answer": [1], "question": "搞清楚什么是社会主义，怎样建设社会主义，关键是要", "questionType": 1, "questionNum": "480"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "人民群众是创造先进生产力和先进文化的主体。", "questionType": 2, "questionNum": "34"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "1995 年 1 月 18 日，江泽民发表了《为促进祖国统一大业的完成继续奋斗》的重要讲话，就发展两岸关系，推进祖国和平统一的进程，提出了八项主张。", "questionType": 2, "questionNum": "1058"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "改革也是为了扫除发展生产力的障碍，解放生产力。改革是解放生产力，改革也是发展生产力，从这个意义上说，改革也叫革命。", "questionType": 2, "questionNum": "439"}, {"options": ["互信、互利、平等、协作", "增强实力、军事制衡", "主持公道、伸张正义", "普天之下、唯我独尊"], "answer": [0], "question": "适应时代需要，建立新的国际安全观的核心应该是", "questionType": 1, "questionNum": "1174"}, {"options": ["个私经济", "非公有制经济", "集体经济", "乡镇企业"], "answer": [2], "question": "中国农村的主要经济形式是", "questionType": 1, "questionNum": "715"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "坚持走和平发展道路，是基于中国特色社会主义的必然选择。", "questionType": 2, "questionNum": "1094"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "马克思主义与中国实际相结合的第一次历史性飞跃，产生的理论成果是邓小平理论。", "questionType": 2, "questionNum": "10"}, {"options": ["坚持无产阶级专政", "坚持共产党的领导", "坚持社会主义道路", "坚持马列主义、毛泽东思想"], "answer": [1, 2], "question": "十一届三中全会后，邓小平提出了四项基本原则，这是改革开放和现代化建设健康发展最重要的政治保证，其核心是", "questionType": 3, "questionNum": "869"}, {"options": ["我国社会主义的历史前提和时代特点决定了必须把发展生产力作为全部工作的中心", "生产力是社会发展的最终决定力量，马克思主义执政党必须高度重视解放和发展生产力", "能不能解决好发展问题，直接关系人心向背、事业兴衰", "离开发展，坚持党的先进性、发挥社会主义制度的优越性和实现民富国强都无从谈起"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "发展是硬道理，是党执政兴国的第一要务，这是因为", "questionType": 3, "questionNum": "610"}, {"options": ["是代表最广大人民根本利益的文化", "是符合人类社会发展方向的文化", "是体现先进生产力发展要求的文化", "是反映时代进步潮流的文化"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "关于先进文化，以下表述正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "962"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "20世纪80年代末、90年代初，世界格局发生重大变化，这些变化可发概括为美国独霸世界的格局已形成。", "questionType": 2, "questionNum": "1092"}, {"options": ["增强党的团结，提高党的战斗力", "加强党员的党性修养", "以坚定理想信念为重点", "纯洁党的队伍，巩固党的组织"], "answer": [2], "question": "在新的发展阶段，加强党的思想建设的内容是", "questionType": 1, "questionNum": "1351"}, {"options": ["周边国家", "所有国家", "发达国家", "与中国友善的国家"], "answer": [1], "question": "我国对外开放的对象是", "questionType": 1, "questionNum": "556"}, {"options": ["实行全方位、多层次、宽领域的开放", "发展对外贸易，引进资金和先进技术", "公平合理，互惠互利", "独立自主，自力更生"], "answer": [3], "question": "对外开放是我国的一项长期的基本国策，其前提和基础是", "questionType": 1, "questionNum": "563"}, {"options": ["平等", "自由", "民主", "团结"], "answer": [2, 3], "question": "人民政协围绕（）两大主题履行职能", "questionType": 3, "questionNum": "1373"}, {"options": ["对资产阶级要又联合又斗争，既防只斗争不联合的“左”的错误，又防只联合不斗争的右的错误", "坚持无产阶级及其政党对统一战线的领导权", "全世界无产者和被压迫民族联合起来", "关于新民主主义革命时期两个联盟的思想"], "answer": [0, 1, 3], "question": "毛泽东思想对马克思主义关于统一战线理论的发展有", "questionType": 3, "questionNum": "308"}, {"options": ["联合第三世界国家，共同反对霸权主义和强权政治", "绝不依附于任何大国或者集团", "坚决反对超级大国争夺霸权", "向世界表明了中国坚持独立自主的和平外交政策"], "answer": [1, 2, 3], "question": "“真正的不结盟”外交政策", "questionType": 3, "questionNum": "1236"}, {"options": ["半殖民地半封建中国的经济政治发展极不平衡，这是红色政权能够存在发展的根本原因", "相当力量的正式红军的存在与共产党的正确领导，这是红色政权能够存在发展的必要的主观条件", "向前发展的革命形势，这是红色政权能够存在发展的重要的客观条件", "良好的群众基础，这是红色政权能够存在发展的必备的客观条件"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中国红色政权能够存在和发展的原因有", "questionType": 3, "questionNum": "313"}, {"options": ["人民当家做主原则", "公平、公正、公开的原则", "民主集中制原则", "在宪法和法律范围内活动的原则"], "answer": [2], "question": "人民代表大会制度是我国的根本政治制度，我国人民代表大会制度组织和活动的基本原则是", "questionType": 1, "questionNum": "833"}, {"options": ["完全平等", "互不干涉内部事务", "独立自主", "互相尊重"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我们同各国各地区的政党和政治组织发展交流和合作的原则是", "questionType": 3, "questionNum": "1237"}, {"options": ["十三大", "十五大", "十四大", "十六大"], "answer": [3], "question": "提出全面建设小康社会的战略目标是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "535"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "坚持党在社会主义初级阶段基本路线不动摇，关键是坚持改革开放。", "questionType": 2, "questionNum": "429"}, {"options": ["外交", "媾和", "宣战", "行政"], "answer": [3], "question": "特别行政区可以不服从中央政府的是", "questionType": 1, "questionNum": "1132"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党的七大，在全党确立了“实事求是的思想路线”。", "questionType": 2, "questionNum": "46"}, {"options": ["绝对同步性", "不平衡性、不同步性", "完全一致性", "大体一致性"], "answer": [1], "question": "精神文明与物质文明有着(   )的关系", "questionType": 1, "questionNum": "904"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "和平发展的国际环境是构建我国社会主义和谐社会的外部条件。", "questionType": 2, "questionNum": "975"}, {"options": ["大革命时期", "遵义会议后至抗日战争时期", "土地革命战争前期", "解放战争"], "answer": [1], "question": "毛泽东思想全面展开达到成熟是在", "questionType": 1, "questionNum": "74"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义道德建设的原则是为人民服务。", "questionType": 2, "questionNum": "874"}, {"options": ["实现速度和结构质量效益相统一，使人口增长与社会生产力发展相适应，经济发展与人口资源环境相协调", "可持续，是指发展要有持久性、连续性，实现当前发展与长远发展相结合，经济封建社与其他建设相协调", "全面，指各个方面都要发展", "坚持走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "科学发展观的基本要求是全面协调可持续，其内涵是", "questionType": 3, "questionNum": "186"}, {"options": ["二大", "三大", "四大", "一大"], "answer": [2], "question": "第一次明确提出坚持无产阶级领导权和农民同盟军的思想，是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "164"}, {"options": ["1987年十三大报告", "1986年《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》", "1982年党的十二大报告", "1981年《关于建国以来党的若干历史问题的决议》"], "answer": [3], "question": "我党的历史文献中第一次使用了“初级阶段”这一概念是", "questionType": 1, "questionNum": "493"}, {"options": ["消灭剥削", "人的自由而全面的发展", "发展生产力", "建立“各尽所能、按需分配”的共产主义"], "answer": [2], "question": "邓小平曾经多次提出，马克思主义最关注", "questionType": 1, "questionNum": "463"}, {"options": ["按劳分配是公有制经济内部主体的分配原则", "按劳分配是全社会分配领域中主体的分配原则", "按劳分配是混合所有制经济内部主体的分配原则", "按劳分配是非公有制经济内部主体的分配原则"], "answer": [0, 1], "question": "坚持按劳分配的主体地位，体现在", "questionType": 3, "questionNum": "768"}, {"options": ["“一国两制”方针", "“一个中国”原则", "两岸关系良性互动", "双方平等协商，共议统一"], "answer": [1], "question": "实现两岸和平统一的基础和前提是", "questionType": 1, "questionNum": "1106"}, {"options": ["树立社会主义荣辱观", "加强教育科学文化建设", "弘扬改革创新的时代精神", "坚持马克思主义的指导地位"], "answer": [3], "question": "建设社会主义核心价值体系，最根本的是", "questionType": 1, "questionNum": "903"}, {"options": ["前者是后者的依据和前提", "前者是国家权利机关", "前者指国家性质", "前者是国体"], "answer": [0, 3], "question": "我国人民主专政与人民代表大会制度的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "845"}, {"options": ["实行民主集中制", "人民当家作主，享有管理国家和社会事务的权利", "工人阶级领导工农联盟为基础", "工人阶级领导工农联盟为基础"], "answer": [1], "question": "社会主义民主的本质和核心是", "questionType": 1, "questionNum": "810"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "第一次国内革命战争时期，毛泽东思想开始逐步形成。", "questionType": 2, "questionNum": "12"}, {"options": ["政党关系", "民族关系", "宗教关系", "阶层关系"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新世纪新阶段，壮大爱国统一战线，必须努力促进（）的和谐", "questionType": 3, "questionNum": "1377"}, {"options": ["这个问题的解决，关系到怎样看待党和国家过去几十年奋斗的历史", "这个问题的解决，关系到党的团结", "这个问题的解决，关系到怎样看待党的执政地位的合理性和合法性问题", "这个问题的解决，关系到国家的安定和未来的发展前途"], "answer": [0, 1, 3], "question": "对毛泽东思想的历史地位的科学评价，意义在于", "questionType": 3, "questionNum": "189"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "科学发展观的核心是以人为本。", "questionType": 2, "questionNum": "39"}, {"options": ["由农业国逐步转变为工业化国家的历史阶段", "由经济文化发展不平衡逐步转变为缩小差距的阶段", "逐步摆脱不发达状态，基本实现社会主义现代化的历史阶段", "逐步缩小和世界先进水平的差距，实现中华民族伟大复兴的历史阶段"], "answer": [2, 3], "question": "社会主义初级阶段的基本特点和所要完成的历史任务的两条总概括是", "questionType": 3, "questionNum": "631"}, {"options": ["实行公有制", "市场经济高度发达", "生产力高度发达", "实行按劳分配"], "answer": [2], "question": "消灭剥削的物质条件是", "questionType": 1, "questionNum": "459"}, {"options": ["参与国家事务的管理", "参与国家方针、政策、法律、法规的制定执行", "参与国家大政方针和国家领导人选的协商", "参加国家政权"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国民主党派的参政作用表现在", "questionType": 3, "questionNum": "846"}, {"options": ["一切权利属于人民", "三权分立", "议行合一", "民主集中制"], "answer": [0], "question": "我国人民代表大会制度的核心内容是", "questionType": 1, "questionNum": "840"}, {"options": ["改变社会主义根本制度", "对原有体制作小修小补", "对原有体制进行根本改革", "对社会主义制度的否定"], "answer": [2], "question": "我国的改革是", "questionType": 1, "questionNum": "550"}, {"options": ["中国共产党集体智慧的结晶", "是被实践证明了的关于中国革命和建设正确的理论原则和经验总结", "是马列主义在中国的运用和发展", "是夺取中国革命胜利的理论武器"], "answer": [0, 1, 2], "question": "毛泽东思想的科学涵义是", "questionType": 3, "questionNum": "166"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "既然中国革命的动力是无产阶级，那么革命本身就是无产阶级革命。", "questionType": 2, "questionNum": "240"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "依据香港特别行政区基本法，香港特别行政区享有独立的外交权。", "questionType": 2, "questionNum": "1066"}, {"options": ["全国人民代表大会", "国务院", "中共中央统战部", "中国人民政治协商会议"], "answer": [3], "question": "我国最广泛的爱国统一战线组织是", "questionType": 1, "questionNum": "1301"}, {"options": ["它的政治民主化程度比资本主义更高，人民真正成为国家的主人", "它的经济计划性不资本主义更强，更能促进经济稳定协调发展", "它的生产力比资本主义发展得更快更高，并且在此基础上不断改善人民的物质文化生活", "它的社会精神文明水平更高，并能够实现物质文明和精神文明协调发展"], "answer": [2], "question": "邓小平说，社会主义的优越性归根到底要体现", "questionType": 1, "questionNum": "465"}, {"options": ["循序渐进，引导人们在遵守基本道德规范的基础上，不断追求更高层次的思想道德目标", "从实际出发，着眼多数，鼓励先进", "鼓励支持一切民族的传统思想道德", "鼓励一切有利于追求真善美、抵制假恶丑、弘扬正气的思想道德"], "answer": [0, 1, 3], "question": "思想道德建设必须把先进性和广泛性结合起来，坚持", "questionType": 3, "questionNum": "963"}, {"options": ["国家主权统一中华民族共和国", "港澳台地区实行高度自治", "港澳台地区保持繁荣稳定", "港澳台地区保持原有的资本主义制度50年不变"], "answer": [0], "question": "“一国两制”的基础和前提是", "questionType": 1, "questionNum": "1100"}, {"options": ["殖民侵略遗留下来的问题", "国内战争遗留下来的问题", "殖民统治遗留下来的问题", "殖民主义遗留下来的问题"], "answer": [1], "question": "台湾问题是", "questionType": 1, "questionNum": "1113"}, {"options": ["解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题", "推动社会建设与经济建设、政治建设、文化建设协调发展", "走共同富裕道路", "发展社会事业、促进社会公平正义、建设和谐文化"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，构建社会主义和谐社会的重点是", "questionType": 1, "questionNum": "986"}, {"options": ["人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产的矛盾", "发展生产力与落后的经济体制的矛盾", "发展生产力与科技、教育体制的矛盾", "发展生产力与政治体制的矛盾"], "answer": [0], "question": "我国社会主义初级阶段的主要矛盾是", "questionType": 1, "questionNum": "495"}, {"options": ["体现了马克思列宁主义的基本原理", "包含了中国共产党人的实践经验", "反映了近代中国共同的时代要求，解决了共同的中国社会问题", "包含了中华民族的优秀思想"], "answer": [0, 1, 3], "question": "毛泽东思想、邓小平理论是中国化的马克思主义，它们都", "questionType": 3, "questionNum": "176"}, {"options": ["以经济和法律手段为主", "以指令性计划为主", "以行政手段为主", "以直接调控为主"], "answer": [0], "question": "为正确发挥市场经济的作用而建立的宏观调控体系是", "questionType": 1, "questionNum": "729"}, {"options": ["乡一级", "市一级", "县一级", "村一级"], "answer": [2], "question": "我国近年来把直接选举人民代表的范围扩大到", "questionType": 1, "questionNum": "829"}, {"options": ["公私合营", "经销、代销", "委托加工，计划订货", "统购包销"], "answer": [0], "question": "我国对资本主义工商业改造创造了国家资本主义的各种形式，其高级形式是", "questionType": 1, "questionNum": "363"}, {"options": ["2000年", "2003年", "2002年", "2004年"], "answer": [3], "question": "把“三个代表”重要思想写进宪法是在（   ）年。", "questionType": 1, "questionNum": "119"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "在社会主义初级阶段，我国思想文化方面的状况是社会主义意识形态为主导，非社会主义意识形态同时存在，教育、科学和文化比较落后。", "questionType": 2, "questionNum": "422"}, {"options": ["理顺分配关系", "努力缓解地区之间和部分社会成员收入分配差距扩大的趋势", "规范收入分配秩序", "完善分配制度"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "针对当前收入分配领域存在的突出问题，党的十六届五中全会提出，积极推进收入分配制度改革，要进一步", "questionType": 3, "questionNum": "770"}, {"options": ["2001年7月", "1997年7月", "2000年2月", "2002年11月"], "answer": [2], "question": "“三个代表”重要思想首次提出是在", "questionType": 1, "questionNum": "90"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国外交政策的基本目标建立国际新秩序。", "questionType": 2, "questionNum": "1090"}, {"options": ["树立社会主义荣辱观", "道德建设", "弘扬民族精神和时代精神", "在全社会形成共同理想和精神支柱"], "answer": [3], "question": "江泽民指出，有中国特色社会主义文化建设的根本是", "questionType": 1, "questionNum": "906"}, {"options": ["三个立场", "八项主张", "九条方针", "六点构想"], "answer": [3], "question": "1983年6月，邓小平在会见美国学者杨力宇时，阐述了中国解决台湾问题的", "questionType": 1, "questionNum": "1104"}, {"options": ["世界经济的发展", "和平与发展成为时代主题", "新科技革命", "世界和平的实现"], "answer": [1], "question": "邓小平理论形成的时代背景是", "questionType": 1, "questionNum": "82"}, {"options": ["阐明了计划和市场不是划分社会制度的标志", "论证了计划和市场是现代市场经济运行的基本手段", "强调我们市场经济必须和社会主义基本制度结合在一起", "突破了将计划和市场作为制度属性的传统观念"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平的社会主义市场经济理论", "questionType": 3, "questionNum": "756"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在新民主主义革命过程中，无产阶级把民族资产阶级看成同盟军。", "questionType": 2, "questionNum": "226"}, {"options": ["党的十四大", "党的十二大", "党的十五大", "党的十三大"], "answer": [0], "question": "全面阐述邓小平建设有中国特色社会主义理论体系主要内容的会议是", "questionType": 1, "questionNum": "83"}, {"options": ["民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会", "社会组织机制健全，社会管理完善，社会秩序良好，人民群众安居乐业，社会保持安定团结的和谐社会", "生产发展，生活富裕，生态良好的和谐社会", "社会各阶级各尽所能、各取所需的和谐社会"], "answer": [0], "question": "2005年2月，胡锦涛主席在省部级主要领导干部提高构建社会主义和谐社会能力专题研讨班上讲话中指出，社会主义和谐社会的建设目标是", "questionType": 1, "questionNum": "996"}, {"options": ["我国改革开放和现代化建设的总设计师", "中国共产党第二代领导集体的核心", "伟大的政治家和理论家", "该理论的主要创立者"], "answer": [3], "question": "我们党之所以把马列主义同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果称为“邓小平理论”因为邓小平是", "questionType": 1, "questionNum": "89"}, {"options": ["坚持四项基本原则", "中国共产党和各民主党派都必须在宪法和法律规定的范围内进行活动", "中国共产党是执政党", "遵循 “长期共存"], "answer": [0], "question": "中国共产党和各民主党派合作的政治基础是", "questionType": 1, "questionNum": "808"}, {"options": ["供销合作社", "初级农业生产合作社", "高级农业生产合作社", "互助组"], "answer": [1], "question": "我国农业社会主义改造中具有半社会主义性质的经济组织是", "questionType": 1, "questionNum": "355"}, {"options": ["新三民主义", "新民主主义理论", "毛泽东思想", "邓小平理论"], "answer": [2], "question": "马克思主义与中国实际相结合的第一次历史性飞跃，产生的理论成果是", "questionType": 1, "questionNum": "68"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "邓小平说：“没有民主就没有社会主义，就没有社会主义的现代化”，这句话科学地阐明了民主和社会主义、民主和社会主义现代化的关系。", "questionType": 2, "questionNum": "790"}, {"options": ["邓小平重新确立的", "毛泽东在延安时期确立的", "“三个代表”重要思想中确立的", "科学发展观确立中"], "answer": [1], "question": "中国共产党的实事求是思想路线的确立是", "questionType": 1, "questionNum": "126"}, {"options": ["组织关系的领导", "政治方向的领导", "政治原则的领导", "重大方针政策的领导"], "answer": [1, 2, 3], "question": "共产党领导是多党合作的首要前提和根本保证。这种领导是政治领导，即", "questionType": 3, "questionNum": "856"}, {"options": ["为政治服务和为社会主义服务", "为人民服务和社会主义服务", "为物质文明建设服务和为精神文明建设服务", "为全党工作大局服务和为全国工作大局服务"], "answer": [1], "question": "发展社会主义文化必须坚持的“二为”方向是", "questionType": 1, "questionNum": "896"}, {"options": ["求真务实", "与时俱进", "实事求是", "改革创新"], "answer": [1], "question": "江泽民指出“马克思主义具有强大生命力的奥秘，就在于它具有（  ）的理论品质”。", "questionType": 1, "questionNum": "161"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义初级阶段是指任何社会主义国家进入社会主义都要经历的起始阶段。", "questionType": 2, "questionNum": "419"}, {"options": ["构建社会主义和谐社会是确立马克思主义指导思想，早日实现祖国和平统一的必然要求", "构建社会主义和谐社会是我们抓住和用好本世纪前20年重要战略机遇期的必然要求", "构建社会主义和谐社会是应对我国改革发展关键时期深刻的社会变革的必然要求", "构建社会主义和谐社会是应对国际环境的各种挑战和风险的必然要求"], "answer": [0], "question": "提出构建社会主义和谐社会有其深刻的背景，下列错误的表述是", "questionType": 1, "questionNum": "1013"}, {"options": ["《关于台湾回归祖国实现和平统一的方针政策", "《告台湾同胞书》", "《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗", "《关于鼓励台湾同胞投资保护法》"], "answer": [1], "question": "首次提出两岸恢复“三通”的是", "questionType": 1, "questionNum": "1114"}, {"options": ["一切从实际出发", "理论联系实际", "在实践中检验真理和发展真理", "实事求是"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的思想路线的基本内容是", "questionType": 3, "questionNum": "198"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "香港回归祖国，标志着从此大陆人民可以像在大陆各省区自由流动一样自由地出入香港特别行政区。", "questionType": 2, "questionNum": "1071"}, {"options": ["预防", "制度建设", "思想改造与查处打击力度并重", "治本"], "answer": [0, 1, 3], "question": "党的十七大报告强调指出，要从源头上防治腐败，必须更加注重", "questionType": 3, "questionNum": "1404"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“一国两制”的前提是大陆实行社会主义制度。", "questionType": 2, "questionNum": "1065"}, {"options": ["将马克思主义照搬到中国", "将马克思主义运用到中国", "将马克思主义基本原理同中国具体实际相结合", "把马克思主义作为中国革命和建设的指导思想"], "answer": [2], "question": "马克思主义中国化的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "64"}, {"options": ["革命的领导阶级不同", "革命的对象不同", "革命的前途不同", "革命的动力不同"], "answer": [0], "question": "新旧民主主义革命的根本区别是", "questionType": 1, "questionNum": "249"}, {"options": ["深化改革", "抓住机遇", "扩大开放", "促进发展，保持稳定"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义现代化建设的基本方针是", "questionType": 3, "questionNum": "642"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "自从提出“三个代表”重要思想后，邓小平理论就过时了。", "questionType": 2, "questionNum": "20"}, {"options": ["两岸是对等的政治实体", "中华人民共和国在大陆，中华民国在台湾", "两岸是国家与国家，至少是特殊的国与国的关系", "两岸平等参与国际组织"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "近年来，台湾当局加紧图谋制造“两个中国”、“一中一台”和“台湾独立”的局面，鼓吹", "questionType": 3, "questionNum": "1200"}, {"options": ["《告台湾同胞书》", "《中国大陆与台湾和平统一的设想》", "《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》", "《完成祖国统一大业是全体中国人民的共同愿望》"], "answer": [2], "question": "1995年1月30日，江泽民发表的关于现阶段发展两岸关系、推动祖国和平统一进程的重要讲话是", "questionType": 1, "questionNum": "1136"}, {"options": ["第一届全国人民代表大会第一次会议的《政府工作报告》", "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定", "第三届全国人民代表大会第一次会议的《政府工作报告》", "中共十三大报告"], "answer": [1], "question": "指明构建社会主义和谐社会的指导思想、目标任务、工作原则和重大部署的会议报告是", "questionType": 1, "questionNum": "1024"}, {"options": ["确保国家各项工作有法可依", "维护宪法和法律、国家政治、经济和社会生活中的权威", "保证人民充分行使当家作主的权利", "依法打击敌视和破坏社会主义的权利"], "answer": [2], "question": "依法法国是党领导人民治理国家的基本方略，其根本目的在于", "questionType": 1, "questionNum": "807"}, {"options": ["市场机制对资源配置起基础性作用", "市场经济是有国家宏观调控的经济", "市场经济是法制经济", "市场经济不属于社会基本制度的范畴"], "answer": [3], "question": "我国改革开放以来", "questionType": 1, "questionNum": "690"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“ 三个代表”重要思想的正式提出是在2002年中共十六大上。", "questionType": 2, "questionNum": "27"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党的宗旨是为实现共产主义而奋斗。", "questionType": 2, "questionNum": "1276"}, {"options": ["与时俱进", "集体主义", "改革创新", "共产主义"], "answer": [2], "question": "时代精神的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "932"}, {"options": ["是对共产党的执政规律、社会主义建设规律和人类社会发展规律认识上的与时俱进", "是加强和改进党的建设，推进我国社会主义自我完善和发展的强大理论武器", "是对马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论的继承和发展", "反映了当代世界和中国的发展变化对党和国家工作的新要求"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "“三个代表”重要思想的历史地位表现在", "questionType": 3, "questionNum": "185"}, {"options": ["公有制为主体、多种所有制经济共同发展", "社会主义公有制和按劳分配", "按劳分配为主体、多种分配方式并存", "公有制为主体和共同富裕"], "answer": [0], "question": "党的十五大提出社会主义初级阶段的基本经济制度是", "questionType": 1, "questionNum": "704"}, {"options": ["实现经济市场化", "实现经济社会化", "实现经济现代化", "实现国家工业化"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国社会主义初级阶段发展生产力要解决的历史任务是", "questionType": 3, "questionNum": "633"}, {"options": ["系统化", "国家化", "民族化、具体化", "世界化"], "answer": [2], "question": "各国的马克思主义者的任务就是结合各个国家不同时期的具体实际，将马克思主义进一步加以", "questionType": 1, "questionNum": "67"}, {"options": ["合作社经济", "国营经济", "私人资本主义经济、国家资本主义经济", "个体经济"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新中国成立初期的新民主主义社会的经济成分有", "questionType": 3, "questionNum": "379"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "实事求是是指从客观事实出发，揭示事物的本质和规律，并遵循客观事物规律办事。", "questionType": 2, "questionNum": "43"}, {"options": ["十一大", "1978年中央工作会议", "十一届三中全会", "十一届六中全会"], "answer": [2], "question": "把党和国家的工作重点由以阶级斗争为纲转移到经济建设上来，是党的", "questionType": 1, "questionNum": "477"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，构建社会主义和谐社会，关键在党。为此必须为构建社会主义和谐社会提供坚强有力的政治保证。", "questionType": 2, "questionNum": "970"}, {"options": ["社会财富的平均得到切实维护和实现", "社会各方面的利益关系得到妥善协调", "人民内部矛盾和其他社会矛盾得到正确处理", "社会正义得到切实维护和实现"], "answer": [0], "question": "社会主义和谐社会的基本特征之一是公平正义，下列关于公平正义含义的错误理解是", "questionType": 1, "questionNum": "998"}, {"options": ["中、新、英", "中、英、法", "中、德、法", "中、印、缅"], "answer": [3], "question": "和平共处五项原则最初是由哪三国共同倡导的", "questionType": 1, "questionNum": "1171"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义精神文明建设对社会主义物质文明的发展有巨大的反作用，它为物质文明建设提供必需的物质基础。", "questionType": 2, "questionNum": "881"}, {"options": ["大陆范围内联盟是主体", "大陆范围外联盟是主体", "大陆范围内联盟和大陆范围外联盟都是主体", "大陆范围外联盟是大陆范围内联盟的基础"], "answer": [0], "question": "在新时期统一战线的两个联盟中", "questionType": 1, "questionNum": "1297"}, {"options": ["革命是解放生产力，改革也是解放生产力", "贫穷不是社会主义", "马克思主义最注重发展生产力", "社会主义与资本主义不同的特点就是共同富裕，不搞两极分化"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平在阐述社会主义本质和根本任务时，提出", "questionType": 3, "questionNum": "589"}, {"options": ["外资企业职工的工资收入", "个体劳动者的劳动所得", "集体企业职工工资奖金收入", "股份制企业职工按股分红收入"], "answer": [2], "question": "在下列收入中属于按劳分配性质的收入是", "questionType": 1, "questionNum": "702"}, {"options": ["台湾必须回归祖国", "香港必须回归祖国", "澳门必须回归祖国", "祖国必须实现统一"], "answer": [0], "question": "“一纲四目”的“一纲”是指", "questionType": 1, "questionNum": "1115"}, {"options": ["公有制经济实行多种经营形式", "资本，土地等生产要素也创造价值", "社会主义市场经济的要求", "公有制为主体多种所有制经济共同发展的所有制结构"], "answer": [0, 2, 3], "question": "现阶段，我国确立按劳分配为主体，多种分配方式并存的分配制度的依据是", "questionType": 3, "questionNum": "751"}, {"options": ["外交权", "国防权", "自治权", "独立权"], "answer": [2], "question": "特别行政区不同于中国其他一般省区享有高度的", "questionType": 1, "questionNum": "1129"}, {"options": ["农民", "共产党", "知识分子", "解放军"], "answer": [0], "question": "我国社会主义现代化建设和改革开放中人数最多、最基本的依靠力量是", "questionType": 1, "questionNum": "1284"}, {"options": ["组织和领导好社会主义精神文明建设", "密切联系群众，坚持全心全意为人民服务的宗旨", "高举邓小平理论伟大旗帜，用邓小平理论武装头脑", "坚持民主集中制，选拔德才兼备的人组成各级领导班子"], "answer": [1], "question": "加强党的作风建设，最根本的是要", "questionType": 1, "questionNum": "1332"}, {"options": ["农民阶级是中国最为集中的、最为革命的先进阶级", "中国革命最广大的动力和革命队伍的主力军是农民", "革命领导者的中国共产党是工人阶级的先锋队组织，工人阶级只有和农民结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能取得革命的胜利", "革命领导者的中国共产党是农民阶级的先锋队组织"], "answer": [1, 2], "question": "中国共产党领导的武装斗争，实质上是在无产阶级领导下的农民战争，这是因为", "questionType": 3, "questionNum": "306"}, {"options": ["力争用和平的手段解决，但不承诺放弃使用武力", "通过政治谈判的方式来解决", "争取国际社会的支持来解决", "通过经济交流的手段来解决"], "answer": [0, 1], "question": "按照“一国两制”方针实现两岸统一，就是", "questionType": 3, "questionNum": "1214"}, {"options": ["经济角逐", "意识形态渗透", "军备竞赛", "科技竞争"], "answer": [3], "question": "当前（）成为国际综合国力竞争的焦", "questionType": 1, "questionNum": "935"}, {"options": ["二百年", "一百五十年", "一百年", "三百年"], "answer": [2], "question": "社会主义初级阶段是个长期的历史进程，至少需要", "questionType": 1, "questionNum": "509"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中华人民共和国的成立，标志着中国进人了新民主主义社会。", "questionType": 2, "questionNum": "324"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义改革是是国家发展和稳定的前提条件。", "questionType": 2, "questionNum": "451"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国是从1949年新中国成立后进入社会主义初级阶段的。", "questionType": 2, "questionNum": "418"}, {"options": ["精神动力", "间接动力", "物质动力", "直接动力"], "answer": [3], "question": "改革是社会主义社会发展的", "questionType": 1, "questionNum": "547"}, {"options": ["中国收回香港后采取适合于香港的政策，继续保持香港的繁荣", "在中国对香港拥有主权的问题上没有讨论的余地", "历史上中英政府签的关于香港问题的三个条约在1997年后仍然有效", "中国收回香港主权，但保留英国对香港的治权"], "answer": [0, 1], "question": "1982年9月24日，邓小平在会见撒切尔夫人时阐述中国政府对香港问题的基本立场是", "questionType": 3, "questionNum": "1196"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "当今世界格局发展的趋势是霸权主义和强权政治。", "questionType": 2, "questionNum": "1088"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新民主主义社会是一个独立的社会形态。", "questionType": 2, "questionNum": "326"}, {"options": ["理论创新", "文化创新", "制度创新", "科技创新"], "answer": [0], "question": "社会发展和变革的先导是在实践基础上的", "questionType": 1, "questionNum": "159"}, {"options": ["提出“文攻武备”总方略", "首次提出进行海峡两岸和平统一谈判", "从国家发展战略高度阐述了解决台湾问题与经济建设的辨证关系", "将做好台湾人民工作提升到“完成祖国统一的重要基础”的战略高度"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》的主张有", "questionType": 3, "questionNum": "1212"}, {"options": ["坚持结盟原则", "坚持和平共处五项原则", "通过对话解决国与国之间的分歧和争端", "建立国际政治经济新秩序"], "answer": [1, 2, 3], "question": "我国社会主义现代化建设需要一个长期的和平国际环境，维护和平主要体现在", "questionType": 3, "questionNum": "1224"}, {"options": ["中国共产党进一步加强对民主党派的领导", "民主协商是我国社会主义条件下民主政治的基础", "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度不断完善和发展", "人民政协在国家政治生活中发挥着不可替代的作用"], "answer": [2], "question": "据统计，由中共中央召开或委托有关部门召开的协商会、座谈会、谈心会、通报会等，从新中国成立之初到1966年约32次，“文革”期间4次。 1978年各民主党派恢复活动后到1989年5月约70多次。1990年以来，协商、座谈会共152次，平均每年14次。通过这些统计数字的变化，反映出", "questionType": 1, "questionNum": "1303"}, {"options": ["劳动所得", "个体私有制在经济上的实现形式", "按劳分配收入", "包含有一定的资产收益和经营收入"], "answer": [0, 1, 3], "question": "个体生产经营的收入，按其性质来说是", "questionType": 3, "questionNum": "754"}, {"options": ["主要包括理论创新、制度创新、科技创新和文化创新", "要使党和国家的事业不停顿，首先理论上不能停顿", "理论创新的重要衡量指标是标新立异的观点和耳目一新的新名词的涌现", "实践基础上的理论创新是社会发展和变革的先导"], "answer": [0, 1, 3], "question": "在中国特色社会主义的各种创新中", "questionType": 3, "questionNum": "213"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "新时期党在相当长一个时期内面临的最突出的两大历史性课题：一是不断提高党的执政能力和领导水平；二是不断增强拒腐防变和抵御风险能力。", "questionType": 2, "questionNum": "1255"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "公有制经济不仅包括国有经济和集体经济，还包括混合所有制经济中的国有成分和集体成分。", "questionType": 2, "questionNum": "684"}, {"options": ["依法治国与加强党的领导的问题", "姓“资”姓“社”问题", "发展速度与提高经济效益的问题", "发展经济与加强党的思想建设问题"], "answer": [1], "question": "1992年邓小平南方讲话，深刻回答了长期束缚人们思想的许多重大认识问题，突出的是", "questionType": 1, "questionNum": "482"}, {"options": ["知识", "创造", "人才", "劳动"], "answer": [3], "question": "尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造四者是具有内在联系的统一整体，其中居于核心和基础地位的是", "questionType": 1, "questionNum": "1310"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "党的十一届三中全会，重新确立了实事求是的思想路线。", "questionType": 2, "questionNum": "22"}, {"options": ["新民主主义社会", "资本主义社会", "社会主义社会", "社会主义初级阶段"], "answer": [0], "question": "中华人民共和国的成立，标志着中国已进入了", "questionType": 1, "questionNum": "345"}, {"options": ["市场经济的分配原则", "计划经济的分配原则", "共产主义的分配原则", "社会主义的分配原则"], "answer": [3], "question": "按劳分配是", "questionType": 1, "questionNum": "739"}, {"options": ["社会主义精神文明", "社会主义荣辱观", "社会主义和谐文化", "社会主义道德风尚"], "answer": [1], "question": "社会主义思想道德体系全面系统、正确通俗的表达是", "questionType": 1, "questionNum": "936"}, {"options": ["政治", "经济", "文化", "民主"], "answer": [0, 1, 2], "question": "社会主义初级阶段的基本纲领的内容包括建设有中国特色社会主义的（   ）等方面。", "questionType": 3, "questionNum": "624"}, {"options": ["中国解决所有问题的关键是要靠自己的发展", "经济发展越好，社会制度就越先进，人民就越幸福", "要善于把握时机来解决我们的发展问题，经济发展要力争隔几年上一个台阶", "最终说服不相信社会主义的人要靠我们的发展"], "answer": [0, 2, 3], "question": "邓小平关于“发展才是硬道理”的思想内涵有", "questionType": 3, "questionNum": "613"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "不合理和不合法的原因会对经济发展产生十分巨大的阻碍作用，即使是合法和合理的原因产生的收入差距也应是适当的和有限度的。", "questionType": 2, "questionNum": "676"}, {"options": ["十一届三中全会", "十一届六中全会", "十二大", "十三大"], "answer": [2], "question": "邓小平第一次提出“建设有中国特色社会主义”的概念是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "537"}, {"options": ["正确分析中国社会的经济结构", "正确分析中国社会的阶段状况", "认清中国社会的特殊国情", "认清中国革命的对象和领导者"], "answer": [2], "question": "毛泽东指出，正确认识和解决中国一切革命问题的最基本的根据是", "questionType": 1, "questionNum": "279"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "世界上的民主，都是具体的、相对的，而不是抽象的、绝对的。", "questionType": 2, "questionNum": "800"}, {"options": ["党的生死存亡问题", "党和人民群众的关系问题", "党的先锋队性质问题", "权力如何运用的问题"], "answer": [1], "question": "党风问题的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "1345"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "手工业的社会主义改造的第三步是建立具有社会主义性质的手工业生产合作社。", "questionType": 2, "questionNum": "339"}, {"options": ["社会主义萌芽性质的", "新民主主义性质的", "完全社会主义性质的", "半社会主义性质的"], "answer": [0], "question": "我国在农业社会主义改造的过程中，建立的农业互助组的性质是属于", "questionType": 1, "questionNum": "372"}, {"options": ["中共七大", "八.七会议", "党的六届六中全会", "遵义会议"], "answer": [2], "question": "毛泽东在全党最先提出“马克思主义中国化”的命题是在", "questionType": 1, "questionNum": "111"}, {"options": ["繁荣文学和艺术", "加强新闻出版和广播影视", "发展教育和科学", "倡导社会公德、职业道德和家庭美德"], "answer": [2], "question": "文化建设的基础工程是", "questionType": 1, "questionNum": "894"}, {"options": ["建设和谐文化", "社会公平正义", "加强社会管理、维护社会稳定", "充满活力、团结和睦"], "answer": [1], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐的基本条件是", "questionType": 1, "questionNum": "1026"}, {"options": ["共产党领导的多党合作制", "多党合作制", "多党制", "一党制"], "answer": [0], "question": "我国的政党制度是", "questionType": 1, "questionNum": "834"}, {"options": ["十一届三中全会", "十一届六中全会", "十三大", "十二大"], "answer": [2], "question": "确认和平与发展是当今世界的两大主题这一深刻论断，是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "1186"}, {"options": ["各民主党派接受共产党领导", "共产党实行对各民主党派的政治领导", "执政党与在野党或反对党的关系", "长期与共、互相监督、肝胆相照、荣辱与共"], "answer": [0, 1, 3], "question": "共产党与各民主党之间的关系是", "questionType": 3, "questionNum": "850"}, {"options": ["主要的革命形式是武装斗争", "革命发展的曲折性、不平衡性", "无产阶级团结、争取城市小资产阶级", "无产阶级同资产阶级的建立或被迫分裂革命的民族统一战线"], "answer": [0, 3], "question": "毛泽东在《<共产党人>发刊词》中指出的中国资产阶级民主革命过程中的两个基本特点是", "questionType": 3, "questionNum": "317"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "我国民主党派的参政作用表现在参与国家大政方针和国家领导人选的协商。", "questionType": 2, "questionNum": "798"}, {"options": ["社会公平正义", "建设和谐文化", "充满活力、团结和睦", "加强社会管理、维护社会稳定"], "answer": [2], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，社会和谐的重要特征是", "questionType": 1, "questionNum": "1030"}, {"options": ["一手抓物质文明，一手抓精神文明", "坚持四项基本原则，坚持改革开放", "自力更生，艰苦创业", "发展社会主义民主，加强社会主义法制"], "answer": [1], "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是", "questionType": 1, "questionNum": "515"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "要不断推进人的全面发展，必须建设社会主义政治文明，为人的全面发展提供政治条件。", "questionType": 2, "questionNum": "887"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "速度、比例、效益是国民经济发展中的三个重要因素，其中处于核心地位的是比例。", "questionType": 2, "questionNum": "678"}, {"options": ["长期的基本国策", "当前的权宜之计", "实现现代化时期的政策", "达到小康时期的政策"], "answer": [0], "question": "实行对外开放，是我国的", "questionType": 1, "questionNum": "1152"}, {"options": ["单独财政预算", "台湾特别行政区可以保留自己的军队", "中央政府不干预特别行政区的内部事务，特别行政区人民的各种合法权益受法律保护", "行政管理权、立法权和独立的司法权和终审权"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "“一国两制”下的特别行政区有高度的民主自治权利", "questionType": 3, "questionNum": "1194"}, {"options": ["有利于调动广大人民群众的积极性", "是充分发挥社会主义制度优越性的要求", "是社会主义公有制经济在政治上的集中体现", "有利于巩固无产阶级专政"], "answer": [2], "question": "人民民主是社会主义的本质要求和内在属性，归根到底是因为它", "questionType": 1, "questionNum": "831"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "统一战线和武装斗争是战胜敌人的两个基本武器。", "questionType": 2, "questionNum": "16"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "加强党的建设必须把思想建设始终放在首位。", "questionType": 2, "questionNum": "243"}, {"options": ["首要问题", "根本问题", "基本问题", "重要问题"], "answer": [0], "question": "正确认识现今我国社会主义所处的历史阶段，是中国社会主义建设的", "questionType": 1, "questionNum": "502"}, {"options": ["十六大", "十七大", "十七届六中全会", "十五大"], "answer": [1], "question": "把科学发展观写入党章的是党的", "questionType": 1, "questionNum": "124"}, {"options": ["无产阶级", "城市小资产阶级", "民族资产阶级", "农民阶级"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "新民主主义革命总路线中的“人民大众”是指", "questionType": 3, "questionNum": "311"}, {"options": ["秋收起义和井冈山革命根据地的建立", "延安整风和党的七大", "遵义会议和毛泽东领导地位的确立", "长征胜利结束和三大红军会师"], "answer": [1], "question": "实事求是的思想路线在全党得到确立的标志是", "questionType": 1, "questionNum": "130"}, {"options": ["建设和谐世界", "建设互惠共享世界", "建设多极世界", "建设“真正的不结盟”世界"], "answer": [0], "question": "以胡锦涛为总书记的党中央对新时期中国外交政策目标的新概括是", "questionType": 1, "questionNum": "1188"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国共产党的领导地位是历史和人民的选择。", "questionType": 2, "questionNum": "1268"}, {"options": ["中国是一个政治、经济、文化节发展不平衡的半殖民地半封建社会", "相当力量正式红军的存在", "良好的群众基础和革命形势的继续向前发展", "党的领导及其正确的政策"], "answer": [0], "question": "1927年大革命失败后，党的工作重心开始转向农村，在农村建立革命根据地，则革命根据地能够在中国长期存在和发展的根本原因是", "questionType": 1, "questionNum": "292"}, {"options": ["各民族的平等和团结", "社会主义民主的广泛性", "国家结构的特点", "政权组织的特点和优点"], "answer": [0, 1], "question": "人民政治协商制度体现了我国", "questionType": 3, "questionNum": "868"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我们党在对市场经济认识上的重大突破是市场经济是法制经济。", "questionType": 2, "questionNum": "687"}, {"options": ["社会主义建设规律认识的深化", "人类社会发展规律认识的深化", "中国共产党执政规律认识的深化", "中国革命战争发展规律认识的深化"], "answer": [0, 1, 2], "question": "我们党提出构建社会主义和谐社会，是对", "questionType": 3, "questionNum": "1050"}, {"options": ["党中央是国家的最高权力机关", "党内存在严重的腐败问题", "中国共产党是执政党", "中国共产党是工人阶级的先锋队"], "answer": [2], "question": "治国必先治党，治党务必从严。“治国必先治党”是因为", "questionType": 1, "questionNum": "1335"}, {"options": ["自我否定", "自我完善", "自我修补", "自我革命，像传统的暴力革命一样"], "answer": [1], "question": "改革是社会主义制度的", "questionType": 1, "questionNum": "549"}, {"options": ["国家不分大小强弱，都应作为国际社会的平等成员", "各国有权根据自己的国情，选择自己的发展道路", "不干涉别国内政", "国与国之间应互相尊重，求同存异；国家之间的分歧和争端，通过协商和平解决"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我们倡导的国际政治新秩序包括以下内容", "questionType": 3, "questionNum": "1222"}, {"options": ["国营经济", "国家资本主义经济", "混合经济", "集体经济"], "answer": [0], "question": "通过没收官僚资本，新中国建立了社会主义性质的", "questionType": 1, "questionNum": "359"}, {"options": ["土地革命", "农村根据地建设", "武装斗争", "统一战线"], "answer": [0], "question": "（  ）是中国民主革命的基本内容", "questionType": 1, "questionNum": "270"}, {"options": ["生产力水平低，经济发展落后", "处于并将长期处于社会主义初级阶段", "社会主义市场经济体制不完善", "人口数量多，人口素质不高"], "answer": [1], "question": "一切从实际出发，是我们制定路线、方针、政策的基本原则，现阶段中国最大的实际", "questionType": 1, "questionNum": "494"}, {"options": ["民主", "法制", "专政", "稳定"], "answer": [1], "question": "依法治国的前提和基础是", "questionType": 1, "questionNum": "811"}, {"options": ["“另起炉灶”", "同时反对美苏两个超级大国", "“一边倒”", "“打扫屋子再请客”"], "answer": [1], "question": "20世纪60年代，中国的外交政策是", "questionType": 1, "questionNum": "1182"}, {"options": ["百花齐放、百家争鸣、古为中用、洋为今用", "发展民族的、科学的、大众的社会主义文化", "团结——批评——团结", "兼顾国家利益、集体利益和个人利益"], "answer": [0], "question": "建国后毛泽东提出的文化建设的重要指导方针是", "questionType": 1, "questionNum": "930"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，建设和谐文化，巩固社会和谐的思想道德基础", "questionType": 2, "questionNum": "969"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "中国工人阶级的根本利益与中国人民、中华民族的根本利益是一致的。", "questionType": 2, "questionNum": "1267"}, {"options": ["多边是舞台", "周边是首要", "发展中国家是基础", "大国是关键"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国外交工作的总体布局是", "questionType": 3, "questionNum": "1229"}, {"options": ["两种制度长期共存", "坚持一个国家即中华人民共和国", "大陆坚持社会主义制度", "特别行政区保持原有资本主义制度"], "answer": [2], "question": "“一国两制”的根本政治前提是", "questionType": 1, "questionNum": "1149"}, {"options": ["工农联盟的政党", "全国各族人民的政党", "先进分子的政党", "工人阶级先锋队的政党"], "answer": [3], "question": "中国共产党是", "questionType": 1, "questionNum": "1322"}, {"options": ["《论十大关系》", "《关于党在过渡时期的总路线》", "《论人民民主专政》", "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"], "answer": [0], "question": "1956年毛泽东正式提出充分调动一切积极因素，探索中国社会主义建设道路的文章是", "questionType": 1, "questionNum": "479"}, {"options": ["民族资本主义经济弱小和社会主义工业化的需要", "新中国脱胎于半殖民地半封建的社会", "民族资产阶级在新中国建立后依然有两面性", "中国共产党制定并实行对民族资本主义经济的“利用、限制、改造”政策"], "answer": [2, 3], "question": "马克思列宁设想的对资产阶级和平赎买在中国之所以能够实现，是因为", "questionType": 3, "questionNum": "394"}, {"options": ["中国目前正处于并将长期处于社会主义初级阶段", "中国已经是一个经济十分发达的社会主义国家", "中国已经是一个全面的小康社会的国家", "中国在国际上是一个负责任的大国"], "answer": [0], "question": "我们今天讲一切从实际出发，其中最大的实际就是", "questionType": 1, "questionNum": "144"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "我国社会总体上是和谐的。但也存在不少影响社会和谐的矛盾和问题。", "questionType": 2, "questionNum": "974"}, {"options": ["执政党", "参政党", "反对党", "在野党"], "answer": [1], "question": "我国各民主党派是", "questionType": 1, "questionNum": "813"}, {"options": ["革命统一战线", "工农民主统一战线", "人民民主统一战线", "抗日民族统一战线"], "answer": [1], "question": "土地革命战争时期的统一战线是以反对封建压迫和国民党新军阀统治为主要目标的统一战线，它的名称是", "questionType": 1, "questionNum": "275"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新的社会阶层是建设中国特色社会主义事业的根本力量。", "questionType": 2, "questionNum": "1245"}, {"options": ["坚持人权高于主权的原则", "改变中国共产党的性质", "进一步发展和完善人民代表大会制度", "民主执政、科学执政、依法执政"], "answer": [3], "question": "在中国建立和谐社会，关键是执政党自身。首先是执政党内部必须是和谐、团结的。党内要和谐，必须发扬党内民主，营造党内发表不同意见和平等讨论的环境，要建立健全党内民主制度和监督制度，把全党积极性调动到提高党的执政能力上来。为此，我们必须", "questionType": 1, "questionNum": "1010"}, {"options": ["大邱庄", "小岗村", "华西村", "大寨"], "answer": [1], "question": "最早实行家庭联产承包责任制的是", "questionType": 1, "questionNum": "552"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "我国现阶段的主要矛盾决定了我们必须把发展生产力放在各项工作的首位。", "questionType": 2, "questionNum": "401"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "提出构建社会主义和谐社会，是对社会主义建设规律认识的深化，丰富和发展了中国特色社会主义理论。", "questionType": 2, "questionNum": "976"}, {"options": ["邓小平理论是当代中国的马克思主义", "邓小平理论高于马克思列宁主义、毛泽东思想，是独立于马克思主义之外的科学体系", "邓小平理论是被实践证明了的指导我国改革开放和现代化建设的正确理论", "邓小平理论是建设有中国特色社会主义的强大理论武器"], "answer": [0, 2, 3], "question": "党的十五大强调高举邓小平理论伟大旗帜，是因为", "questionType": 3, "questionNum": "183"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "西方\"三权分立\"中的三权是指立法权、行政权、监察权。", "questionType": 2, "questionNum": "797"}, {"options": ["国家资本主义", "和平赎买", "改造企业和改造人相结合", "合作化"], "answer": [1], "question": "对资本主义工商业社会主义改造的方法是", "questionType": 1, "questionNum": "360"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "1992年春邓小平南方谈话中明确提出了社会主义商品经济理论。", "questionType": 2, "questionNum": "688"}, {"options": ["江泽民发展为“解放思想，实事求是，与时俱进”", "它们的精髓都是实事求是", "胡锦涛发展为“解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实”", "邓小平发展为“解放思想，实事求是”"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "以下对实事求是思想路线的表述，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "217"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "为了群众、相信群众、依靠群众，是马克思主义政党的本质要求。", "questionType": 2, "questionNum": "1272"}, {"options": ["向共产主义过渡", "发展生产力", "解放生产力", "建成社会主义"], "answer": [1], "question": "社会主义的根本任务是", "questionType": 1, "questionNum": "456"}, {"options": ["《中国社会各阶级的分析》", "《井冈山的斗争》", "《中国的红色政权为什么能够存在》", "《反对本本主义》"], "answer": [3], "question": "毛泽东初步界定中国共产党人的思想路线的基本含义的文章是", "questionType": 1, "questionNum": "128"}, {"options": ["贯彻按劳分配原则的必然结果", "发展社会主义市场经济的必然结果", "城乡之间、地区之间、脑力劳动与体力劳动之间，不同经济领域和部门之间差别的结果", "实行多种所有制形式和多种分配方式的必然结果"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "在实现共同富裕的道路上出现富裕程度的差别是", "questionType": 3, "questionNum": "769"}, {"options": ["组成部分", "重要内容", "核心内容", "展开"], "answer": [3], "question": "社会主义初级阶段基本纲领和基本路线的关系，党的基本纲领是基本路线的", "questionType": 1, "questionNum": "501"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义改革是以社会主义初级阶段的结束为终结。", "questionType": 2, "questionNum": "452"}, {"options": ["着眼于对实际问题的理论思考", "着眼于马克思主义理论的运用", "坚持以我国改革开放和现代化建设的实际问题、以我们正在做的事情为中心", "着眼于新的实践和新的发展"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "江泽民将一切从实际出发的思想概括为“一个中心，三个着眼于”，即", "questionType": 3, "questionNum": "223"}, {"options": ["台湾当局能否开放两岸“三通”", "海峡两岸经济合作能否顺利进行", "香港实行“一国两制”的结果", "大陆经济能不能真正发展"], "answer": [2, 3], "question": "邓小平认为，能否真正顺利地实现大陆和台湾的统一，主要看两个方面，即", "questionType": 3, "questionNum": "590"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "坚持独立自主的和平外交政策，必须以维护公正合理的国际秩序为最高准则。", "questionType": 2, "questionNum": "1084"}, {"options": ["实现规模经济，推动企业集团化", "积极培育，发展股份市场", "促进政企分开，转换经营机制增强企业活力", "开辟新的融资渠道，广泛筹集资金"], "answer": [2], "question": "我国国有企业采取股份制形式的主要目的在于", "questionType": 1, "questionNum": "701"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "解放思想、实事求是是邓小平理论的重要组成部分。", "questionType": 2, "questionNum": "58"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "贯彻“ 三个代表”重要思想的关键是以经济建设为中心。", "questionType": 2, "questionNum": "31"}, {"options": ["特别行政区接受中央政府的领导", "两种制度的地位不同，中国的主体坚持社会主义制度", "特别行政区是中华民族共和国不可分割的一部分", "特别行政区除高度自治外与大陆各行政区没有什么区别"], "answer": [1], "question": "按照“一国两制”的构想完成祖国统一大业，不会改变我国社会制度的性质，其原因是", "questionType": 1, "questionNum": "1101"}, {"options": ["各国相互依存的加深", "信息技术的发展和应用", "新科技革命和生产的高度社会化", "国际贸易的高度发展"], "answer": [2], "question": "20世纪80年代以后，经济全球化的进程进一步加快，范围和规模大大扩展，经济全球化的根本动力", "questionType": 1, "questionNum": "1179"}, {"options": ["发展民族文化统一起来", "坚持马克思主义指导结合起来", "提倡多样化统一起来", "吸收西方文化结合起来"], "answer": [2], "question": "发展中国特色社会主义文化，要把弘扬主旋律和", "questionType": 1, "questionNum": "907"}, {"options": ["文化复古主义", "民族虚无主义", "批判地继承、发扬", "完全吸收"], "answer": [2], "question": "在对待中国传统文化遗产问题上，正确的态度应是", "questionType": 1, "questionNum": "931"}, {"options": ["面向现代化的社会主义文化", "面向世界的、未来的社会主义文化", "精英文化", "民族的科学的大众的社会主义文化"], "answer": [0, 1, 3], "question": "在当代中国，先进文化就是", "questionType": 3, "questionNum": "952"}, {"options": ["毛泽东", "江泽民", "邓小平", "胡锦涛"], "answer": [2], "question": "重新确立实事求是思想路线的领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "135"}, {"options": ["建设中国特色社会主义", "为人民服务", "党的服务", "发展"], "answer": [0], "question": "“三个代表“重要思想围绕的主题是", "questionType": 1, "questionNum": "103"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "科学发展观的基本要求是全面协调可持续发展。", "questionType": 2, "questionNum": "40"}, {"options": ["新民主主义社会属于非独立的社会形态", "新民主主义社会属于资本主义范畴", "新民主主义社会是从新民主主义向社会主义的过渡社会", "新民主主义社会属于社会主义范畴"], "answer": [1], "question": "下列关于新民主主义社会的说法是错误的", "questionType": 1, "questionNum": "346"}, {"options": ["国家主权和国家利益放在首位", "反对霸权主义、强权政治放在首位", "友好和平，真正不结盟放在首位", "扩大开放，发展对外经济关系放在首位"], "answer": [0], "question": "我国独立自主的和平外交政策，应坚持把", "questionType": 1, "questionNum": "1191"}, {"options": ["立党为公、执政为民", "社会和谐", "社会主义核心价值体系", "公平正义"], "answer": [1], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》指出，中国特色社会主义的本质属性是", "questionType": 1, "questionNum": "984"}, {"options": ["依法治国", "人民民主", "加强法制", "民主政治"], "answer": [0], "question": "党领导人民治理国家的基本方略是", "questionType": 1, "questionNum": "816"}, {"options": ["培育有理想、有道德、有文化、有纪律的公民", "引导人们树立正确的世界观、人生观和价值观", "形成面向现代化、面向市场、面向未来的，民主的科学的大众的社会主义文化", "在全社会形成共同理想和精神支柱"], "answer": [0], "question": "社会主义精神文明建设的目标", "questionType": 1, "questionNum": "891"}, {"options": ["国有经济", "私营经济", "集体经济", "股份制企业中的国有成分和集体成分，中外合资企业中的公有成分"], "answer": [0, 2, 3], "question": "在社会主义初级阶段的所有制结构中，公有制占主体地位。公有制经济的范围包括", "questionType": 3, "questionNum": "749"}, {"options": ["帝国主义", "资本主义", "封建主义", "官僚资本主义"], "answer": [0, 2, 3], "question": "新民主主义革命的对象是", "questionType": 3, "questionNum": "297"}, {"options": ["强调要与时俱进", "强调要解放思想", "强调要代表最广大人民群众的根本利益", "强调要求真务实"], "answer": [0], "question": "江泽民对党的思想路线的发展体现在", "questionType": 1, "questionNum": "145"}, {"options": ["在很大程度上取决于发展的协调性", "在很大程度上取决于社会生产力的发展水平", "必须坚持用发展的办法解决前进中的问题，大力发展社会生产力，不断为社会和谐创造雄厚的物质基础", "要求最大限度地消灭各种社会矛盾，促进人的全面发展"], "answer": [0, 1, 2], "question": "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》强调，社会和谐", "questionType": 3, "questionNum": "1039"}, {"options": ["一大", "三大", "二大", "四大"], "answer": [1], "question": "提出建立国共合作统一战线的思想，是在党的", "questionType": 1, "questionNum": "163"}, {"options": ["推翻帝国主义的统治", "没收官僚资本归国家所有", "保护民族工商业", "没收封建地主阶级的土地归农民所有"], "answer": [3], "question": "新民主主义革命的中心内容是", "questionType": 1, "questionNum": "266"}, {"options": ["加强党员的党性修养", "保持同人民群众的血肉联系", "理论联系实际", "保证党在思想上和组织上的一致"], "answer": [1], "question": "在新的发展阶段，加强和改进党的作风建设的核心问题是", "questionType": 1, "questionNum": "1352"}, {"options": ["经济建设这个中心", "依法治国这个目标", "发展民主", "思想解放"], "answer": [0], "question": "政治体制改革必须服从和服务于", "questionType": 1, "questionNum": "828"}, {"options": ["友邻", "富邻", "睦邻", "安邻"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我国的周边外交政策是。", "questionType": 3, "questionNum": "1242"}, {"options": ["中国", "印度", "印度尼西亚", "缅甸"], "answer": [0, 1, 3], "question": "20世纪50年代初，倡导和平五项原则的国家有", "questionType": 3, "questionNum": "1218"}, {"options": ["构建社会主义和谐社会", "加强党的执政能力建设", "大力开展反腐倡廉工作", "增强社会主义综合国力"], "answer": [0], "question": "党从全面建设小康社会、开创中国特色社会主义事业新局面的全局出发提出的一项重大任务是", "questionType": 1, "questionNum": "995"}, {"options": ["半殖民地性质的", "半社会主义性质的", "资本主义性质的", "社会主义性质的"], "answer": [3], "question": "我国经济特区的社会性质是", "questionType": 1, "questionNum": "572"}, {"options": ["思想建设", "作风建设", "组织建设", "政治建设"], "answer": [0, 1, 2], "question": "党的建设是新的伟大的工程，实施这项新的伟大工程，必须切实加强党的", "questionType": 3, "questionNum": "1382"}, {"options": ["我国的社会主义社会正处于并将长期处于初级阶段，我们必须正视而不能超越这个初级阶段", "必须以经济建设为中心，解放和发展生产力", "坚持以马列主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导", "我国已经进入社会主义社会，我们必须坚持而不能离开社会主义"], "answer": [0, 3], "question": "社会主义初级阶段论断的两个基本涵义是", "questionType": 3, "questionNum": "627"}, {"options": ["坚持社会主义道路", "坚持马列主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想", "坚持共产党的领导", "坚持人民民主专政"], "answer": [2], "question": "坚持四项基本原则的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "530"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国的统一战线组织是一种经济联盟。", "questionType": 2, "questionNum": "1256"}, {"options": ["自愿互利", "稳步前进", "典型示范", "国家帮助"], "answer": [0, 2, 3], "question": "中国共产党对农业实行社会主义改造的原则是", "questionType": 3, "questionNum": "381"}, {"options": ["1986年11月", "1989年11月", "1988年11月", "1987年11月"], "answer": [3], "question": "台湾当局开放台湾居民赴大陆探亲，海峡两岸同胞多年隔绝状态终于被打破，是在", "questionType": 1, "questionNum": "1139"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义人权最首要的权利是经济权。", "questionType": 2, "questionNum": "792"}, {"options": ["在现代化建设的一定阶段，牺牲精神文明是搞好物质文明必然要付出的代价", "物质文明搞好了，有了物质基础，在去抓精神文明建设就容易多了", "在社会主义初级阶段必须以经济建设为中心，所以应当先抓物质文明建设，后抓精神建设", "精神文明与物质文明的发展总是同步的，有了一定的物质文明就会自然而然地产生与它相适应的精神文明"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "下列选项中，不正确的观点", "questionType": 3, "questionNum": "945"}, {"options": ["人权高于主权原则", "不结盟原则", "国家主权原则", "和平、稳定、公正、合理"], "answer": [2], "question": "独立自主是指国际关系中最根本的", "questionType": 1, "questionNum": "1166"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新民主主义革命胜利后，建立了民主集中制的中国人民共和国。", "questionType": 2, "questionNum": "232"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "坚持以经济建设为中心，把经济搞上去，是解决中国所有问题的前提和基础。", "questionType": 2, "questionNum": "1253"}, {"options": ["建设富强、民主、文明的社会主义现代化国家", "坚持四项基本原则", "坚持改革开放", "以经济建设为中心"], "answer": [3], "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "514"}, {"options": ["基本实现工业化，大力推进信息化，加快建设现代化", "推动结构战略性调整", "完善社会主义市场经济体制", "保证国民经济持续快速健康发展，不断提高人民生活水平"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中共十六大报告规定：21世纪头20年经济建设和改革的主要任务是", "questionType": 3, "questionNum": "643"}, {"options": ["在一个中国的原则的基础上什么问题都可以谈", "充分重视台湾与港奥的不同特点，实现两岸和平统一的内容可以比港澳更为宽松", "坚持“和平统一、一国两制”的方针不变，对任何分裂中国主权和领土完整的行为，我们绝对不会坐视不管", "一个中国的原则是和平统一的基础和前提"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "江泽民主席阐述的我国对台湾问题的原则立场是", "questionType": 3, "questionNum": "1201"}, {"options": ["股份合作制经济", "个体经济", "私营经济", "混合所有制经济中的非公有制成分"], "answer": [1, 2, 3], "question": "非公有制经济包括", "questionType": 3, "questionNum": "767"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“三个代表”创造性地回答了发展生产力与代表人民群众利益的关系问题。", "questionType": 2, "questionNum": "32"}, {"options": ["和平与发展", "和平共处五项原则", "实现祖国统一", "独立自主"], "answer": [3], "question": "我国外交政策的根本原则是", "questionType": 1, "questionNum": "1160"}, {"options": ["葡萄牙统治", "法国统治", "英国统治", "西班牙统治"], "answer": [2], "question": "香港曾是殖民地由", "questionType": 1, "questionNum": "1112"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“ 三个代表”重要思想形成的现实依据是十一届三中全会以来的历史经验。", "questionType": 2, "questionNum": "33"}, {"options": ["综合国力的增强", "人民生活水平的提高", "生产力标准", "整个社会的发展"], "answer": [2], "question": "在“三个有利于”标准中处于基础地位的最重要的标准是", "questionType": 1, "questionNum": "579"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "加强社会主义思想道德建设，要做到爱国主义为原则。", "questionType": 2, "questionNum": "880"}, {"options": ["十四大", "十三大", "十一届三中全会", "十二大"], "answer": [1], "question": "首次科学概括党在社会主义初级阶段的基本路线是党的", "questionType": 1, "questionNum": "512"}, {"options": ["独立自主", "解放思想", "与时俱进", "不断创新"], "answer": [1, 2, 3], "question": "以前大多数人认为工人只要有一个壮实的身体，太多的文化知识根本用不上。但是21世纪初青岛港工人许振超却由一名普通的吊车司机成长为桥吊专家，他两次刷新世界集装箱装卸记录，并承担了多项重大研究课题，这些事实体现了新时代工人的新风貌，反映了工人阶级在自身素质建设方面开始由单纯体力型转变为脑体结合型。许振超的事迹和中国工人阶级的变化体现了党的思想路线（     ）核心内容。", "questionType": 3, "questionNum": "207"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "依据香港特别行政区基本法，香港特别行政区享有独立的司法权和终审权。", "questionType": 2, "questionNum": "1068"}, {"options": ["政治协商制度", "人民民主专政", "人民代表大会制度", "多党合作制度"], "answer": [2], "question": "我国的根本政治制度是", "questionType": 1, "questionNum": "809"}, {"options": ["科学与教育", "环境与卫生", "稳定与发展", "和平与发展出"], "answer": [3], "question": "当代世界两大主题是", "questionType": 1, "questionNum": "1150"}, {"options": ["可实现经济结构的平衡", "能保证经济总量的平衡", "对资源配置起基础性作用", "可保障社会公平"], "answer": [2], "question": "社会主义市场经济条件下，市场机制", "questionType": 1, "questionNum": "693"}, {"options": ["尊重知识", "尊重人才", "尊重劳动", "尊重创造"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "中国共产党始终代表先进生产力发展的要求，必须贯彻（）的方针", "questionType": 3, "questionNum": "1374"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党的思想路的内容是以经济建设为中心。", "questionType": 2, "questionNum": "47"}, {"options": ["群众路线", "实事求是的思想路线", "政治路线", "组织路线"], "answer": [1], "question": "党的思想路线称作是", "questionType": 1, "questionNum": "148"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国的革命、建设和改革都要借鉴外国的路。", "questionType": 2, "questionNum": "60"}, {"options": ["六届七中全会", "遵义会议", "中共七大", "瓦窑堡会议"], "answer": [2], "question": "把毛泽东思想确立为党的指导思想是在", "questionType": 1, "questionNum": "77"}, {"options": ["坚持改革开放", "坚持四项基本原则", "坚持以经济建设为中心", "坚持执政为民"], "answer": [3], "question": "贯彻“三个代表”重要思想，本质在", "questionType": 1, "questionNum": "94"}, {"options": ["坚持为人民服务、为社会主义服务的方向", "努力提高全民族的思想道德素质和教育科学文化水平", "坚持用邓小平理论武装全党，教育人民", "坚持“百花齐放、百家争鸟”的方针"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "建设有中国特色社会主义的文化，就要", "questionType": 3, "questionNum": "946"}, {"options": ["认真履行经济管理、社会服务的职能", "立党为公，执政为民，努力创造一个安定团结的社会主义现代化建设环境", "加大反腐败工作的力度", "充分发挥经济、法律、行政等无形手段的调节作用"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "“紧握人民的手，管住官员的手，打造无形的手，强化服务的手，缔造和平的手。”这一形象地概括体现了中国共产党的一系列执政新理念，这就是：", "questionType": 3, "questionNum": "1390"}, {"options": ["①②③", "①②③④", "①③④", "①②④"], "answer": [0], "question": "江泽民同志说：“改革开放越深入，经济建设越发展，越需要加强统一战线和人民政协工作”。这是因为（     ）。①人民政协是共产党领导的多党合作和政治协商的重要机构；②坚持和发展爱国统一战线是促进我国经济建设迅速发展的法宝；③统一战线和人民攻懒时期推进改革开放祖国统一的重要力量；④人民政协是广泛的爱国统一战线组织。", "questionType": 1, "questionNum": "1304"}, {"options": ["最高人民法院", "全国人民代表大会及地方各级人民代表大会", "国务院", "最高人民检查院"], "answer": [1], "question": "人民行使国家权力的机关是", "questionType": 1, "questionNum": "804"}, {"options": ["人民民主专政的坚强柱石", "中国共产党领导的人民军队", "捍卫社会主义祖国的钢铁长城", "建设社会主义的重要力量"], "answer": [0, 2, 3], "question": "在社会主义建设的依靠力量中，人民解放军的重要地位是", "questionType": 3, "questionNum": "1358"}, {"options": ["工人阶级已经成为国家的领导阶级", "官僚资产阶级在中国内地已经被消灭", "原来的地主和富农正在被改造成为自食其力的新人", "亿万农民和其他个体劳动者已经变成社会主义的集体劳动者"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义改造完成后，我国的社会阶级关系发生了根本的变化有", "questionType": 3, "questionNum": "390"}, {"options": ["邓小平", "周恩来", "毛泽东", "刘少奇"], "answer": [1], "question": "1953年12月，首次系统地提出和平共处五项原则的国家领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "1175"}, {"options": ["十一届六中全会", "十二届三中全会", "十一届三中全会", "十二大"], "answer": [2], "question": "党的思想路线得到重新确立的标志的会议是党的", "questionType": 1, "questionNum": "133"}, {"options": ["在战略上藐视敌人，战术上重视敌人", "进攻的主要方向是先取农村，后占城市", "主要的斗争形式是进行长期的革命战争", "实行人民战争的路线"], "answer": [1, 2], "question": "农村包围城市、武装夺取政权道路的基本特点是", "questionType": 3, "questionNum": "318"}, {"options": ["社会主义道德体系", "马克思主义的指导思想", "社会主义荣辱观", "社会主义先进文化"], "answer": [3], "question": "建设社会主义和谐社会的智力支持和精神支撑是", "questionType": 1, "questionNum": "990"}, {"options": ["消除自然灾害", "生活富裕", "生产发展", "生态良好"], "answer": [0], "question": "社会主义和谐社会的基本特征之一是人与自然和谐相处，人与自然和谐相处不是指", "questionType": 1, "questionNum": "1001"}, {"options": ["联邦制", "邦联制", "民主自治", "民族区域自治"], "answer": [3], "question": "我国解决民族问题的基本政策是", "questionType": 1, "questionNum": "835"}, {"options": ["坚持民主法制", "坚持改革开放", "坚持党的领导", "正确处理改革发展稳定的关系"], "answer": [0], "question": "构建社会主义和谐社会的重要保证是必须", "questionType": 1, "questionNum": "992"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "我国处理国际关系的基本原则是互相尊重主权和领土完整、互不侵犯、互不干涉内政、平等互利、和平共处五项基本原则。", "questionType": 2, "questionNum": "1078"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "消灭剥削的物质前提是以公有制为主体。", "questionType": 2, "questionNum": "406"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在遵义会议上，把毛泽东思想确立为党的指导思想。", "questionType": 2, "questionNum": "15"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "经过延安整风，马克思主义中国化的思想成为全党的共识。", "questionType": 2, "questionNum": "1"}, {"options": ["共产党领导的多党合作和人民政治协商制度", "荣辱与共，肝胆相照", "社会主义劳动者与爱国者的广泛联盟", "团结一切可以团结的力量"], "answer": [0, 2], "question": "新时期爱国统一战线的特点是", "questionType": 3, "questionNum": "1357"}, {"options": ["实行官兵一致、军民一致和瓦解敌军的原则", "制定了三大纪律八项注意", "枪指挥党的原则", "强调实行政治、经济、军事三大民主"], "answer": [0, 1, 3], "question": "以下关于毛泽东的革命军队建设和军事战略的理论，正确的有", "questionType": 3, "questionNum": "195"}, {"options": ["全国代表大会常务委员会", "全国代表大会", "国务院", "人民"], "answer": [3], "question": "我国宪法明确规定：中华人民共和国的一切权力属于", "questionType": 1, "questionNum": "826"}, {"options": ["民主集中制度", "民主政治制度", "具体政治制度", "基本政治制度"], "answer": [2], "question": "我国政治体制改革的对象是", "questionType": 1, "questionNum": "817"}, {"options": ["计划", "金融", "财政", "市场"], "answer": [3], "question": "在我国经济运行中", "questionType": 1, "questionNum": "689"}, {"options": ["邓小平", "周恩来", "毛泽东", "刘少奇"], "answer": [2], "question": "在六届六中全会上最先提出“马克思主义中国化”的命题的是", "questionType": 1, "questionNum": "72"}, {"options": ["邓小平", "毛泽东", "江泽民", "胡锦涛"], "answer": [2], "question": "提出把“文攻武备”作为反“台独”斗争总方略的领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "1147"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "《香港特别行政区基本法》 的诞生，标志着“一国两制”构想在实际上取得了重大进展，为香港回归和回归后的繁荣稳定提供了法律依据。", "questionType": 2, "questionNum": "1056"}, {"options": ["我国实际上还处于向社会主义社会过度的时期", "我国还严重的存在着封建残余、小生产习惯势力和资本主义腐朽思想的影响", "我国搞的社会主义事实上是在补资本主义的课", "我国的生产力不发达，还没有摆脱贫困，而贫穷不是社会主义"], "answer": [3], "question": "邓小平曾说过：“现在我们虽说也在搞社会主义，但事实上不够格。”这说明", "questionType": 1, "questionNum": "467"}, {"options": ["有理想", "有纪律", "有文化", "有道德"], "answer": [0], "question": "培育“四有”公民是建设社会主义先进文化的根本任务，“四有”的核心和精神支柱是", "questionType": 1, "questionNum": "895"}, {"options": ["价值目标", "主导作用", "特点和作用", "特点"], "answer": [2], "question": "推进政治体制改革必须有利于发挥社会主义制度的", "questionType": 1, "questionNum": "842"}, {"options": ["革命的领导权仍然掌握在资产阶级手里", "它是无产阶级领导的﹑人民大众的﹑反帝﹑反封建﹑反官僚资本主义的革命", "革命的任务是反对帝国主义、封建主义、而不是一般地反对资本主义", "革命的指导思想是资产阶级民主主义而不是马克思主义"], "answer": [2], "question": "中国新民主主义革命的性质之所以是资产阶级民主革命，根本原因在于", "questionType": 1, "questionNum": "290"}, {"options": ["1979年", "1984年", "1983年", "1982年"], "answer": [3], "question": "邓小平首次提出“一个国家，两种制度”的概念是在", "questionType": 1, "questionNum": "1102"}, {"options": ["社会和谐是科学社会主义的题中应有之义", "社会主义和谐社会是没有矛盾的社会", "社会要和谐，首先要发展", "构建社会主义和谐社会，关键在党"], "answer": [1], "question": "关于和谐社会的观点，不正确的是", "questionType": 1, "questionNum": "1018"}, {"options": ["经济上实行“统筹兼顾、适当安排”", "共产党和各民主党派关系上实行“长期共存、互相监督”", "政治上实行团结—批评—团结", "科学文化上实行“百花齐放、百家争鸣”"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "在社会主义改造基本完成以后，正确处理人民内部矛盾的具体方针是", "questionType": 3, "questionNum": "197"}, {"options": ["治国理想", "治国结果", "治国机制", "治国方略"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "构建社会主义和谐社会是中国共产党的", "questionType": 3, "questionNum": "1054"}, {"options": ["共产党专政", "工农联盟专政", "无产阶级专政", "新民主主义专政"], "answer": [2], "question": "我国人民民主专政的实质是", "questionType": 1, "questionNum": "825"}, {"options": ["美国、日本", "欧洲国家", "苏联", "第三世界国家"], "answer": [0, 1, 3], "question": "“一条线”外交政策，中国要联合的国家和地区包括", "questionType": 3, "questionNum": "1235"}, {"options": ["满足人民日益增长的物质文化需要", "实现共同富裕", "解放生产力，发展生产力", "建立社会主义物质基础"], "answer": [2], "question": "改革的目的是", "questionType": 1, "questionNum": "500"}, {"options": ["武力", "发展", "文化", "谈判"], "answer": [1], "question": "党的十五届五中全会提出：解决台湾问题，完成祖国统一大业，靠的是", "questionType": 1, "questionNum": "1143"}, {"options": ["北伐战争", "湘南起义", "南昌起义", "三湾改编"], "answer": [2], "question": "标志着中国共产党独立领导的新型人民军队诞生的伟大事件是", "questionType": 1, "questionNum": "1313"}, {"options": ["党在一定时期制定的行动纲领", "全党统一思想、统一行动的基础", "党制定各项具体方针、政策的依据", "总揽全局的根本指导方针"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "党的基本路线是", "questionType": 3, "questionNum": "626"}, {"options": ["富农", "贫农", "中农", "雇农"], "answer": [1], "question": "毛泽东指出，新民主主义革命的主力军是农民，最主要的是指", "questionType": 1, "questionNum": "287"}, {"options": ["毛泽东思想是中国化的马克思主义", "邓小平理论", "改革开放的理论", "实事求是的理论"], "answer": [1], "question": "马克思主义同中国实际结合有两次历史性飞跃，其中第二次飞跃的理论成果是", "questionType": 1, "questionNum": "87"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "对资本主义工商业进行社会主义改造采用没收和“和平赎买”的方式。", "questionType": 2, "questionNum": "337"}, {"options": ["社会主义公有制理论", "社会主义商品经济理论", "社会主义初级阶段理论", "社会主义市场经济理论"], "answer": [3], "question": "为我国经济体制由高度集中的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变指明方向的是", "questionType": 1, "questionNum": "709"}, {"options": ["必须加强党的组织纪律性", "必须进一步坚持和健全民主集中制", "必须进一步巩固和加强党的基层组织", "必须努力建设一支适应社会主义建设需要的高素质的干部队伍"], "answer": [1, 2, 3], "question": "加强党的组织建设主要包括", "questionType": 3, "questionNum": "1405"}, {"options": ["巩固无产阶级专政", "不断提高人民的生活水平", "消灭剥削，消除两极分化", "发展社会生产力"], "answer": [3], "question": "社会主义社会的根本任务是", "questionType": 1, "questionNum": "496"}, {"options": ["拉开个人收入差距", "反对两极分化", "实现共同富裕", "反对平均主义"], "answer": [2], "question": "邓小平指出：鼓励一部地区、一部分先富起来是为了", "questionType": 1, "questionNum": "720"}, {"options": ["周恩来", "陈云", "毛泽东", "邓小平"], "answer": [2], "question": "我们的目标，是想造成一个又有集中又有民主，又有纪律又有自由，又有统一意志、又有个人心情舒畅、生动活泼，那样一种政治局面，以利于社会主义革命和社会主义建设，较易于克服困难，较快地建设我国的现代工业和现代农业，党和国家较为巩固，较为能够经受风险。”讲这段话的党和国家领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "478"}, {"options": ["对毛泽东历史功过的客观评价", "对“两个凡是”论断的批驳", "关于真理问题的大讨论", "对发展社会主义市场经济的决定"], "answer": [0, 1, 2], "question": "与实事求是思想路线重新确立相关的历史事件有", "questionType": 3, "questionNum": "218"}, {"options": ["农民是中国革命最基本的动力", "农民是无产阶级最可靠的同盟军", "工人阶级对农民的领导是实现革命领导权的基础", "农民是中国革命的主力军"], "answer": [1, 2, 3], "question": "农民问题是中国革命的基本问题，这是因为", "questionType": 3, "questionNum": "300"}, {"options": ["政权问题", "无产阶级对革命的领导权问题", "农民同盟军问题", "武装斗争问题"], "answer": [1], "question": "新民主主义革命理论的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "289"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "社会主义的根本任务是消灭阶级和消除两极分化。", "questionType": 2, "questionNum": "403"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "新民主主义的经济纲领规定要保护民族工商业，所以在新民主主义时期应该毫无限制地自由发展。", "questionType": 2, "questionNum": "237"}, {"options": ["生产资料公有制", "生产资料私有制", "生产资料所有制", "生产力发展状况"], "answer": [2], "question": "生产关系的基础是", "questionType": 1, "questionNum": "714"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "帝国主义列强对近代中国的入侵，客观上给中华民族带来了文明和发展。", "questionType": 2, "questionNum": "236"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "科学发展观的第一要义是改革开放。", "questionType": 2, "questionNum": "38"}, {"options": ["毛泽东", "邓小平", "胡锦涛", "江泽民"], "answer": [1], "question": "提出“发展才是硬道理”的领导人是", "questionType": 1, "questionNum": "487"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "解决我国民族问题的基本原则是在少数民族聚居的地方实行民族区域自治。", "questionType": 2, "questionNum": "1257"}, {"options": ["职业道德教育和家庭美德教育", "集体主义教育", "爱国主义教育和社会主义教育", "社会公德教育"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "社会主义思想道德建设的基本任务是加强", "questionType": 3, "questionNum": "947"}, {"options": ["资产阶级的意识形态", "资产阶级的人权主义", "垄断资本主义的经济政治制度", "经济军事实力"], "answer": [2], "question": "霸权主义和强权政治的社会根源是", "questionType": 1, "questionNum": "1156"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "思想道德建设决定着精神文明建设的性质和方向。", "questionType": 2, "questionNum": "879"}, {"options": ["坚持改革开放", "建设精神文明", "坚持四项基本原则", "坚持四项基本原则、坚持改革开放"], "answer": [3], "question": "我国社会主义初级阶段基本路线的主要内容是以经济建设为中心", "questionType": 1, "questionNum": "499"}, {"options": ["长期性", "继承性", "独立性", "过渡性"], "answer": [3], "question": "新民主主义社会最显著的特点是", "questionType": 1, "questionNum": "369"}, {"options": ["《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定", "《党内民主监督条例》", "《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定", "《中共中央关于加强党的执政能力建设的重要决定》"], "answer": [3], "question": "我们党第一个全面总结党的执政经验、指导全党担当起执政兴国历史使命的纲领性文件是", "questionType": 1, "questionNum": "1349"}, {"options": ["《共产党宣言》", "《利息与货币通论》", "《国富论》", "《人口论》"], "answer": [0], "question": "最早提出并揭示世界经济一体化趋势的著作是", "questionType": 1, "questionNum": "1170"}, {"options": ["坚持“一国两制”方针，和平统一祖国，离不开发展", "坚持、完善、巩固、发展社会主义制度，离不开发展", "保持国内稳定局面，做到长治久安，离不开发展", "维护世界和平，反对霸权主义，离不开发展"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "邓小平讲“发展才是硬道理”的原因有", "questionType": 3, "questionNum": "604"}, {"options": ["和平与发展", "国家利益和国家安全", "独立自主", "战争与革命"], "answer": [0], "question": "当今时代的主题即带全球性的战略问题是", "questionType": 1, "questionNum": "1159"}, {"options": ["立党为公，执政为民", "把握规律性，富于创造性", "实事求是", "解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实"], "answer": [2], "question": "党的思想路线的核心和实质是", "questionType": 1, "questionNum": "143"}, {"options": ["集中力量发展社会生产力", "实现工业化", "进行思想战线和文化上的社会主义革命", "正确处理人民内部矛盾"], "answer": [3], "question": "社会主义改造基本完成后，我国国家政治生活的主题是", "questionType": 1, "questionNum": "376"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "在中国社会主义改革与社会主义改造关系问题上，有人说：“早知今日，何必当初”。", "questionType": 2, "questionNum": "341"}, {"options": ["坚持四项基本原则", "坚持改革开放", "自力更生，艰苦创业，建设富强、民主、文明的社会主义现代化国家", "以经济建设为中心"], "answer": [0, 1, 2, 3], "question": "我们党在社会主义初级阶段的基本路线，可以概括为", "questionType": 3, "questionNum": "634"}, {"options": ["独立自主", "争取和平", "争取外援", "对外开放"], "answer": [1], "question": "邓小平指出我国对外政策的首要任务是", "questionType": 1, "questionNum": "568"}, {"options": ["使一部分人先富起来", "提高劳动效率", "实现社会公平，保持社会稳定", "提高就业率"], "answer": [2], "question": "构建社会主义和谐社会，要求规范收入分配，调节收入差距，调节收人差距的目的在于", "questionType": 1, "questionNum": "1008"}, {"options": ["1948年1月1日", "2001年12月11日", "1995年1月1日", "1950年3月6日"], "answer": [1], "question": "中国正式加入世贸组织是", "questionType": 1, "questionNum": "564"}, {"options": ["上海", "广西", "广东", "北京"], "answer": [2], "question": "江泽民第一次提出“三个代表”要求是在", "questionType": 1, "questionNum": "91"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "任何一种社会制度存在下去都需要发展生产力，但在不同的社会制度下，发展生产力的方式和目的却不同，社会主义社会发展生产力具有的特点是在市场经济条件下发展生产力的。", "questionType": 2, "questionNum": "412"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "中国革命的性质是无产阶级的社会主义革命。", "questionType": 2, "questionNum": "224"}, {"options": ["能否增进人民的团结，改善人民的生活", "生产力能否得到持续发展", "国家政局是否稳定", "政权组织形式是否合理"], "answer": [0, 1, 2], "question": "社会主义政治体制改革是否成功，关键是看", "questionType": 3, "questionNum": "859"}, {"options": ["上层建筑结构", "生产力发展状况", "生产关系的性质", "社会发展阶段"], "answer": [1], "question": "决定所有制结构的是", "questionType": 1, "questionNum": "723"}, {"options": ["加强和改进党的建设，巩固党的执政地位", "调动一切积极因素，为社会主义事业服务", "集中力量发展生产力，尽快由落后的农业国变为先进的工业国", "正确处理人民内部矛盾，巩固社会主义制度"], "answer": [2], "question": "社会主义改造基本完成后，中国共产党的中心任务是", "questionType": 1, "questionNum": "375"}, {"options": ["从主观主义和形而上学的桎梏中解放出来", "从对马克思主义的错误的和教条式理解中解放出来", "从脱离群众的社会主义中解放出来", "从那些不合时宜的观念、做法和体制的束缚中解放出来"], "answer": [0, 1, 3], "question": "党的十六大报告指出，坚持解放思想、实事求是、与时俱进，必须自觉地把思想认识", "questionType": 3, "questionNum": "221"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "党在社会主义初级阶段的基本纲领规定了建设有中国特色社会主义文化的基本目标，并提出了实现这一基本目标的基本条件。这就是不断增加对教育的投入，把教育放在重要的战略地位，全力发展教育事业。", "questionType": 2, "questionNum": "885"}, {"options": ["进一步回答了什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题", "确定了党在社会主义初级阶段基本路线", "创造性地回答了建设一个什么样的党，怎样建设党的问题", "明确提出了解放思想、实事求是的思想路线"], "answer": [0, 2], "question": "“三个代表”重要思想深化了对中国特色社会主义的认识，表现在", "questionType": 3, "questionNum": "184"}, {"options": ["社会主义范畴", "共产主义范畴", "民主主义范畴", "资本主义范畴"], "answer": [0], "question": "新民主主义社会属于", "questionType": 1, "questionNum": "347"}, {"options": ["加强基层建设", "加快发展党员", "不断提高领导水平和执政水平", "不断增强拒腐防变的能力"], "answer": [2, 3], "question": "新时期党的建设面临的“两大课题”是", "questionType": 3, "questionNum": "1388"}, {"options": ["完善市场体系", "排斥行政手段", "建立现代企业制度", "转变政府职能"], "answer": [3], "question": "建立健全宏观经济调控体系必须", "questionType": 1, "questionNum": "730"}, {"options": ["共产党专政", "依法治国", "权力集中", "精简机构"], "answer": [1], "question": "社会主义民主政治建设的基本保证是", "questionType": 1, "questionNum": "824"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "我国的历史发展表明，资本主义充分发展的阶段可以逾越，但工业化和生产的商品化、社会化、现代化的发展阶段可以不经过。", "questionType": 2, "questionNum": "421"}, {"options": ["人类社会", "科技技术", "精神文明", "高等教育"], "answer": [2], "question": "没有(   )的进步，物质文明建设就没有了精神动力、智力支持和思想保证", "questionType": 1, "questionNum": "910"}, {"options": ["看它产生的时代", "看它由哪些阶级成员组成", "主要看它在实践中所体现的阶级利益", "看它的名称和公开声明"], "answer": [2], "question": "判断政党的阶级性", "questionType": 1, "questionNum": "1328"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "非公有制经济是社会主义性质的经济。", "questionType": 2, "questionNum": "686"}, {"options": ["《中国红色政权为什么能够存在？》", "《井冈山的斗争》", "《星星之火，可以燎原》", "《战争和战略问题》"], "answer": [2], "question": "回答了“红旗到底能打多久”疑问的毛泽东著作是", "questionType": 1, "questionNum": "291"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [0], "question": "对待中国传统文化和西方文化的科学态度应是中体西用。", "questionType": 2, "questionNum": "876"}, {"options": ["全心全意为人民服务", "领导和团结全国各族人民", "实现共产主义", "解放全人类"], "answer": [0], "question": "中国共产党的唯一宗旨是", "questionType": 1, "questionNum": "1323"}, {"options": ["全心全意为人民服务", "批评与自我批评", "理论联系实际", "实事求是"], "answer": [0], "question": "中国共产党的根本宗旨是", "questionType": 1, "questionNum": "108"}, {"options": ["具体实际", "具体实践", "文化", "历史"], "answer": [0], "question": "马克思主义中国化，就是将马克思主义基本原理同中国（ ）相结合。", "questionType": 1, "questionNum": "65"}, {"options": ["《中国社会各阶级的分析》", "《中国革命与中国共产党》", "《新民主主义论》", "《论联合政府》"], "answer": [1], "question": "毛泽东对近代中国半殖民地半封建社会的主要特点作了具体分析和论述的著作是", "questionType": 1, "questionNum": "293"}, {"options": ["改革开放", "群众路线", "实事求是", "为人民服务"], "answer": [2], "question": "马克思主义中国化的各个理论成果的精髓都是", "questionType": 1, "questionNum": "151"}, {"options": ["对", "错"], "answer": [1], "question": "“三个代表”重要思想是马克思主义在中国发展的最新理论成果。", "questionType": 2, "questionNum": "29"}, {"options": ["人民当家作主", "坚持党的领导", "依法治国", "人民民主专政"], "answer": [1], "question": "建设社会主义政治文明的核心是", "questionType": 1, "questionNum": "820"}, {"options": ["原住民为主体", "爱国者为主体", "中国人为主体", "港籍人为主"], "answer": [1], "question": "邓小平指出，港人治港的界线和标准就是治理香港的港人是以", "questionType": 1, "questionNum": "1124"}]